{"subject": ["Category:People_from_Mouscron", "Category:1930_births", "Category:Belgian_artists", "Category:Belgian_illustrators", "Category:2011_deaths", "Category:Belgian_children's_writers", "Category:Belgian_children's_book_illustrators"], "subject__broader": ["Category:People_from_Hainaut_(province)", "Category:People_by_populated_place_in_Belgium", "Category:Mouscron", "Category:Belgian_art", "Category:Belgian_people_by_occupation", "Category:Artists_by_nationality", "Category:Belgian_artists", "Category:Illustrators_by_nationality", "Category:Children's_writers_by_nationality", "Category:Belgian_writers", "Category:Belgian_illustrators", "Category:Children's_book_illustrators_by_nationality"], "subject__broader__broader": ["Category:Hainaut_(province)", "Category:Walloon_people_by_province", "Category:People_by_municipality_in_Belgium", "Category:Belgian_people_by_location", "Category:Categories_by_city_in_Belgium", "Category:People_by_populated_place", "Category:Municipalities_of_Hainaut_(province)", "Category:Wikipedia_categories_named_after_populated_places_in_Belgium", "Category:Arts_in_Belgium", "Category:Works_by_Belgian_people", "Category:European_art_by_country", "Category:Art_by_country", "Category:People_by_nationality_and_occupation", "Category:Belgian_people", "Category:European_people_by_occupation", "Category:Arts_by_country", "Category:Artists", "Category:People_in_arts_occupations_by_nationality", "Category:Belgian_art", "Category:Belgian_people_by_occupation", "Category:Artists_by_nationality", "Category:Illustrators", "Category:Children's_writers", "Category:Children's_literature_by_nationality", "Category:Writers_by_nationality", "Category:Belgian_literature", "Category:European_writers_by_nationality", "Category:Belgian_artists", "Category:Illustrators_by_nationality", "Category:Children's_book_illustrators"], "caption": ["Marcel Marlier"], "hypernym": ["Artist"], "hypernym__subject": ["Category:Artisans", "Category:Aesthetics", "Category:Art_occupations", "Category:Arts-related_lists", "Category:Artists", "Category:Humanities_occupations"], "hypernym__subject__broader": ["Category:Design_occupations", "Category:Construction", "Category:People_by_occupation", "Category:Craft_occupations", "Category:Perception", "Category:The_arts", "Category:Branches_of_philosophy", "Category:Art", "Category:Arts_occupations", "Category:Cultural_lists", "Category:Art_occupations", "Category:Visual_arts", "Category:People_in_arts_occupations", "Category:Humanities", "Category:Occupations_by_type"], "hypernym__hypernym": ["Person"], "hypernym__hypernym__subject": ["Category:Main_topic_articles", "Category:Concepts_in_the_philosophy_of_mind", "Category:Concepts_in_the_philosophy_of_science", "Category:Concepts_in_metaphilosophy", "Category:Metaphysical_theories", "Category:Metaphysics_of_mind", "Category:Ethics", "Category:Concepts_in_ethics", "Category:People", "Category:Aesthetics", "Category:Concepts_in_epistemology", "Category:Personhood", "Category:Concepts_in_aesthetics", "Category:Humans", "Category:Concepts_in_metaphysics"], "hypernym__hypernym__hypernym": ["Being"], "hypernym__closeMatch": ["13355-5"], "hypernym__closeMatch__gvkppn": ["091373360"], "hypernym__closeMatch__isDefinedBy": ["about"], "hypernym__closeMatch__altLabel": ["Bildende K\u00fcnstler", "Bildende K\u00fcnstlerinnen", "B\u00fchnenk\u00fcnstler", "B\u00fchnenk\u00fcnstlerinnen", "Filmschauspieler", "Filmschauspielerinnen", "Filmstars", "Grafiker", "Graphiker", "Graphikerinnen", "Komponisten", "Komponistinnen", "Kunstmaler", "Kunstmalerinnen", "K\u00fcnstlerinnen", "K\u00fcnstlerische Berufe", "Movie stars", "Musicians", "Musiker", "Musikerinnen", "Pop musicians", "Pop-S\u00e4nger", "Pop-S\u00e4ngerinnen", "Popstars", "Schauspieler", "Schauspielerinnen", "S\u00e4nger", "S\u00e4ngerinnen", "Unterhaltungsk\u00fcnstler", "Unterhaltungsk\u00fcnstlerinnen"], "hypernym__closeMatch__broader": ["70828", "71052"], "hypernym__closeMatch__exactMatch": ["Artist", "concept_10039305", "concept_10045470", "concept_10050159", "Q483501", "4033423-5", "4033430-2"], "hypernym__closeMatch__inScheme": ["stw"], "hypernym__closeMatch__narrowMatch": ["concept_10043621", "concept_10050160", "concept_10052772", "concept_10056456", "4032009-1", "4037215-7", "4040841-3", "4052154-0", "4121541-2", "4122089-4", "4124099-6", "4125173-8", "4144788-8", "4144797-9", "4146860-0", "4153179-6", "4357187-6", "4550852-5", "4998392-1", "4998425-1", "4998426-3", "4998428-7", "7614391-0"], "hypernym__closeMatch__narrower": ["18788-5"], "hypernym__closeMatch__related": ["14004-1", "15655-4", "18920-3", "27455-3", "29759-1"], "hypernym__closeMatch__relatedMatch": ["concept_10039858", "concept_10045469", "concept_10063272"], "hypernym__closeMatch__page": [""], "hypernym__closeMatch__indexedItem": [""], "hypernym__isPartOf": ["target"], "hypernym__isPartOf__creator": ["DBpedia.org"], "hypernym__isPartOf__title": ["DBpedia"], "hypernym__isPartOf__versionInfo": ["2024-11-06"], "hypernym__isPartOf__homepage": ["dbpedia.org"], "occupation": ["Marcel_Marlier__PersonFunction__1", "Belgian Artist and Illustrator"], "occupation__title": ["Belgian Artist and Illustrator"], "birthYear": [1930], "alt": ["Marcel Marlier"], "deathYear": [2011]}