{"subject": ["Category:21st-century_French_male_artists", "Category:Living_people", "Category:20th-century_French_male_artists", "Category:French_diplomats", "Category:French_abstract_artists", "Category:20th-century_French_painters", "Category:21st-century_French_painters", "Category:Officiers_of_the_L\u00e9gion_d'honneur", "Category:Knights_of_the_Ordre_national_du_M\u00e9rite", "Category:Abstract_painters", "Category:1939_births", "Category:French_male_painters"], "subject__broader": ["Category:21st-century_French_artists", "Category:French_male_artists", "Category:21st-century_male_artists_by_nationality", "Category:People_by_status", "Category:21st-century_people", "Category:20th-century_French_artists", "Category:20th-century_male_artists_by_nationality", "Category:French_people_by_occupation", "Category:Foreign_relations_of_France", "Category:Diplomats_by_nationality", "Category:Abstract_artists", "Category:French_artists", "Category:20th-century_painters", "Category:French_painters_by_century", "Category:21st-century_painters", "Category:Recipients_of_the_Legion_of_Honour", "Category:Recipients_of_the_Ordre_national_du_M\u00e9rite", "Category:Modern_painters", "Category:Painters_by_period", "Category:French_painters"], "subject__broader__broader": ["Category:French_artists_by_century", "Category:21st-century_French_people_by_occupation", "Category:21st-century_artists_by_nationality", "Category:French_artists", "Category:Male_artists_by_nationality", "Category:French_men_by_occupation", "Category:21st-century_male_artists", "Category:21st-century_men_by_occupation_and_nationality", "Category:People", "Category:People_by_century", "Category:Modern_people", "Category:21st_century", "Category:3rd-millennium_people", "Category:20th-century_artists_by_nationality", "Category:20th-century_French_people_by_occupation", "Category:20th-century_male_artists", "Category:20th-century_men_by_occupation_and_nationality", "Category:French_people", "Category:People_by_nationality_and_occupation", "Category:European_people_by_occupation", "Category:Foreign_relations_by_country", "Category:Political_history_of_France", "Category:Politics_of_France", "Category:Diplomacy_by_country", "Category:Diplomats", "Category:Civil_servants_by_nationality", "Category:Political_people_by_nationality", "Category:Artists_by_genre", "Category:Abstract_art", "Category:French_art", "Category:Painters_by_century", "Category:20th-century_artists", "Category:French_painters", "Category:French_people_by_occupation_and_century", "Category:Contemporary_painters", "Category:21st-century_artists", "Category:Legion_of_Honour", "Category:Recipients_of_French_military_awards_and_decorations", "Category:Recipients_of_orders_of_merit", "Category:Orders,_decorations,_and_medals_of_France", "Category:20th-century_painters", "Category:Modern_artists", "Category:Painters_by_period", "Category:Artists_by_period", "Category:Painters", "Category:People_by_occupation_and_period", "Category:Painters_by_nationality"], "subject__related": ["Category:Place_of_birth_unknown", "Category:Dead_people", "Category:Deaths", "Category:Place_of_death_missing", "Category:Place_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Deaths_by_year", "Category:Missing_middle_or_first_names", "Category:Possibly_living_people", "Category:Date_of_death_unknown", "Category:Date_of_birth_unknown", "Category:Date_of_death_missing", "Category:Year_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Date_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Year_of_birth_unknown", "Category:Place_of_death_unknown", "Category:Year_of_death_unknown", "Category:Missing_people", "Category:Year_of_death_missing"], "subject__related__broader": ["Category:Place_of_birth_missing", "Category:Articles_missing_birth_or_death_information", "Category:Article_namespace_categories", "Category:People_by_status", "Category:Lists_of_people", "Category:Death", "Category:Endings_by_year", "Category:Categories_by_year", "Category:People_by_time", "Category:Deaths_by_period", "Category:Wikipedia_articles_with_missing_information", "Category:Missing_encyclopedic_articles_(biography)", "Category:Dead_people", "Category:Births_by_year", "Category:Year_of_birth_missing", "Category:Date_of_birth_missing", "Category:Place_of_death_missing", "Category:Deaths_by_year", "Category:Unexplained_disappearances"], "subject__related__related": ["Category:Dead_people", "Category:Living_people", "Category:Year_of_birth_missing", "Category:Place_of_death_missing", "Category:Place_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Missing_middle_or_first_names", "Category:Possibly_living_people", "Category:Place_of_birth_missing", "Category:Date_of_death_unknown", "Category:Date_of_birth_unknown", "Category:Date_of_death_missing", "Category:Year_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Date_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Year_of_birth_unknown", "Category:Place_of_death_unknown", "Category:Year_of_death_unknown", "Category:Missing_people", "Category:Date_of_birth_missing", "Category:Year_of_death_missing", "Category:Place_of_birth_unknown", "Category:Deaths", "Category:S_deaths", "Category:11th-century_births", "Category:Year_of_birth_uncertain", "Category:1070s_births", "Category:11th-century_deaths", "Category:1070s_deaths"], "subject__broader__related": ["Category:French_film_people"], "hypernym": ["Painter"], "hypernym__wikiPageRedirects": ["Painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__seeAlso": ["Outline_of_painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__subject": ["Category:Painting_techniques", "Category:Painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__hypernym": ["Practice"], "birthYear": [1939], "relatives": ["Otakar_Kub\u00edn"], "relatives__subject": ["Category:20th-century_Czech_male_artists", "Category:20th-century_Czech_painters", "Category:Czech_male_painters", "Category:1969_deaths", "Category:Czech_expatriates_in_France", "Category:People_from_Boskovice", "Category:1883_births"], "relatives__subject__broader": ["Category:Czech_male_artists", "Category:20th-century_male_artists_by_nationality", "Category:20th-century_Czech_artists", "Category:Czech_painters", "Category:20th-century_painters", "Category:Expatriates_in_France", "Category:Czech_Republic\u2013France_relations", "Category:Czech_expatriates", "Category:People_from_Blansko_District", "Category:People_by_city_or_town_in_the_Czech_Republic"], "awards": [50, "Knight", "Ordre_national_du_M\u00e9rite"], "awards__seeAlso": ["Military_history", "List_of_foreign_recipients_of_the_National_Order_of_Merit"], "awards__seeAlso__subject": ["Category:Military_history", "Category:Warfare", "Category:Military_science", "Category:Recipients_of_the_Ordre_national_du_M\u00e9rite"], "awards__seeAlso__title": ["Military history by continent"], "awards__seeAlso__hypernym": ["Discipline"], "awards__seeAlso__state": ["collapsed"], "awards__subject": ["Category:Knights", "Category:1963_establishments_in_France", "Category:Orders,_decorations,_and_medals_of_France", "Category:Awards_established_in_1963", "Category:Orders_of_chivalry_awarded_to_heads_of_state,_consorts_and_sovereign_family_members", "Category:Orders_of_merit"], "awards__subject__broader": ["Category:Chivalry", "Category:Noble_titles", "Category:Gentry", "Category:Soldiers", "Category:1963_establishments_in_Europe", "Category:National_symbols_of_France", "Category:Orders,_decorations,_and_medals_by_country", "Category:French_awards", "Category:Heads_of_state", "Category:Orders_of_chivalry", "Category:Orders,_decorations,_and_medals"], "awards__hypernym": ["Person"], "awards__hypernym__subject": ["Category:Main_topic_articles", "Category:Concepts_in_the_philosophy_of_mind", "Category:Concepts_in_the_philosophy_of_science", "Category:Concepts_in_metaphilosophy", "Category:Metaphysical_theories", "Category:Metaphysics_of_mind", "Category:Ethics", "Category:Concepts_in_ethics", "Category:People", "Category:Aesthetics", "Category:Concepts_in_epistemology", "Category:Personhood", "Category:Concepts_in_aesthetics", "Category:Humans", "Category:Concepts_in_metaphysics"], "awards__hypernym__hypernym": ["Being"], "awards__shrink": ["file"], "awards__succinct": ["too long"], "awards__date": ["June 2022"], "awards__title": ["Ordre national du M\u00e9rite"], "awards__caption": ["Sash, badge and star of a Grand Cross", "Ribbon bars of the order"], "awards__ribbon": ["National Order of Merit - Officer .png", "National Order of Merit - Knight .png", "National Order of Merit - Grand Officer .png", "Blue", "National Order of Merit - Commander .png", "National Order of Merit - Grand Cross .png"], "awards__status": ["Active"], "awards__headTitle": ["Grand Master"], "awards__awardedBy": ["the President of France"], "awards__firstInduction": [1963], "awards__established": [1963], "awards__lower": ["National_Recognition_Medal_for_Victims_of_Terrorism"], "awards__lower__wikiPageRedirects": ["National_Medal_of_Recognition_for_victims_of_terrorism"], "awards__higher": ["M\u00e9daille_militaire"], "awards__higher__subject": ["Category:1852_establishments_in_France", "Category:Military_awards_and_decorations_of_France", "Category:Awards_established_in_1852"], "awards__higher__caption": ["Ribbon of the Military Medal", "Badge of the M\u00e9daille Militaire"], "awards__higher__hypernym": ["Decoration"], "awards__higher__status": ["Currently awarded"], "awards__higher__established": [1852], "awards__higher__lower": ["National_Order_of_Merit_(France)"], "awards__higher__eligibility": ["Privates, NCOs, Commanders-in-chief generals and admirals"], "awards__higher__presenter": [18], "awards__higher__higher": ["Order_of_Liberation"], "awards__higher__awardedFor": ["Valour in combat or long service"], "awards__higher__imageSize": [150], "awards__related": ["Order_of_Agricultural_Merit", "Ordre_du_M\u00e9rite_Maritime"], "awards__related__homepage": ["index_merite_agricole.htm"], "awards__related__subject": ["Category:Agriculture_in_France", "Category:1883_establishments_in_France", "Category:Recipients_of_the_Order_of_Agricultural_Merit", "Category:Civil_awards_and_decorations_of_France", "Category:Long_service_medals", "Category:Awards_established_in_1883", "Category:Orders_of_merit", "Category:French_Merchant_Marine"], "awards__related__title": ["Order of Agricultural Merit"], "awards__related__caption": ["Officer's insignia", "The three graded ribbon bars of the Order", "Ribbon bars of the l'Ordre du M\u00e9rite Maritime"], "awards__related__hypernym": ["Order"], "awards__related__status": ["Currently constituted", "Active"], "awards__related__headTitle": ["President of the Order's council"], "awards__related__awardedBy": ["the Minister of Agriculture", "of the French Republic"], "awards__related__firstInduction": [1883], "awards__related__lastInduction": ["April 2017"], "awards__related__established": [1883, 1930], "awards__related__lower": ["Ordre_du_M\u00e9rite_Maritime", "Ordre_des_Arts_et_des_Lettres"], "awards__related__higher": ["Ordre_des_Palmes_Acad\u00e9miques", "Order_of_Agricultural_Merit"], "awards__related__related": ["National_Order_of_Merit_(France)"], "awards__related__total": [30000], "awards__related__date": [1959], "awards__related__for": ["Special distinction in services to agriculture"], "awards__related__grades": ["Knight", "Officer", "Commander"], "awards__related__head": ["St\u00e9phane_Travert", "Ministry_of_Agriculture_(France)", "Coralie Bernard, Chief of Staff of the Ministry of Agriculture office"], "awards__related__head2Title": ["Secretary of the Order's council"], "awards__related__presenter": ["France"], "awards__related__awardedFor": ["Distinguished service of professional sailors and the merit of civilian mariners"], "awards__related__imageSize": [150], "awards__width": [130], "awards__for": ["Distinguished civil or military achievements"], "awards__grades": ["Grand Cross", "Knight", "Officer", "Grand Officer", "Commander"], "awards__head": ["Emmanuel_Macron"], "awards__head__seeAlso": ["Uber_Files", "Protests_against_Emmanuel_Macron", "List_of_international_presidential_trips_made_by_Emmanuel_Macron"], "awards__head__subject": ["Category:Sciences_Po_alumni", "Category:Liberalism_in_France", "Category:Lyc\u00e9e_Henri-IV_alumni", "Category:Living_people", "Category:1977_births", "Category:Young_Leaders_of_the_French-American_Foundation", "Category:21st-century_Princes_of_Andorra", "Category:21st-century_presidents_of_France", "Category:People_from_Amiens", "Category:Radical_centrist_writers", "Category:French_agnostics", "Category:Socialist_Party_(France)_politicians", "Category:French_libertarians", "Category:La_R\u00e9publique_En_Marche!_politicians", "Category:Government_ministers_of_France", "Category:Candidates_in_the_2022_French_presidential_election", "Category:Candidates_in_the_2017_French_presidential_election", "Category:Inspection_g\u00e9n\u00e9rale_des_finances_(France)", "Category:Macron_family", "Category:Emmanuel_Macron", "Category:French_Zionists", "Category:\u00c9cole_nationale_d'administration_alumni", "Category:Paris_Nanterre_University_alumni", "Category:French_political_party_founders", "Category:Honorary_Commanders_of_the_Order_of_the_British_Empire", "Category:French_people_of_English_descent", "Category:Knights_Grand_Cross_with_Collar_of_the_Order_of_Merit_of_the_Italian_Republic", "Category:Grand_Croix_of_the_L\u00e9gion_d'honneur"], "awards__head__title": ["La_R\u00e9publique_En_Marche!", "Archbasilica_of_St._John_Lateran", "Ministry_of_the_Economy_and_Finance_(France)", "St._Peter's_Basilica", "Honorary_Canon", "Office_of_the_President_of_France", "President_of_France", "Co-Princes_of_Andorra", "Chair of the Group of Seven"], "awards__head__caption": ["Macron in 2022"], "awards__head__hypernym": ["Official"], "awards__head__termStart": [2017, 2012, 2014], "awards__head__office": ["Office_of_the_President_of_France", "President_of_France", "Ministry_of_Economics_and_Finance_(France)", "[[#Offices and titles"], "awards__head__termEnd": [2016, 2014], "awards__head__termPeriod": ["Emmanuel_Macron__Tenure__1", "Emmanuel_Macron__Tenure__2", "Emmanuel_Macron__Tenure__3"], "awards__head__party": ["Renaissance_(party)", "", "Socialist_Party_(France)", "Independent_politician"], "awards__head__education": ["", "\u00c9cole nationale d'administration", "Sciences Po", "Paris X Nanterre", "Paris_Nanterre_University", "\u00c9cole_nationale_d'administration", "Sciences_Po"], "awards__head__as": ["Prime_Minister_of_France"], "awards__head__primeminister": ["\u00c9lisabeth_Borne", "Manuel_Valls", "Jean_Castex", "\u00c9douard_Philippe"], "awards__head__residence": ["\u00c9lys\u00e9e_Palace"], "awards__head__years": [2012, 2014, 2016, 2017, 2019], "awards__head__spouse": ["Brigitte_Macron", "", 2007], "awards__head__successor": ["Laurence_Boone", "Michel_Sapin"], "awards__head__predecessor": ["Arnaud_Montebourg", "Fran\u00e7ois_Hollande", "Jean_Castex"], "awards__head__father": ["Jean-Michel_Macron"], "awards__head__awards": ["[[#Honours and decorations"], "awards__head__otherparty": ["", "Socialist Party", "Independent"], "awards__head__birthName": ["Emmanuel Jean-Michel Fr\u00e9d\u00e9ric Macron"], "awards__head__signature": ["Signature EM.svg"], "awards__head__after": ["\u00c9lisabeth_Borne"], "awards__head__president": ["Fran\u00e7ois_Hollande"], "awards__head__alongside": ["Joan_Enric_Vives_Sic\u00edlia", "Nicolas_Revel"], "awards__number": [0], "nationality": ["French"], "knownFor": ["Painting"], "relative": ["Otakar_Kub\u00edn"], "relative__subject": ["Category:20th-century_Czech_male_artists", "Category:20th-century_Czech_painters", "Category:Czech_male_painters", "Category:1969_deaths", "Category:Czech_expatriates_in_France", "Category:People_from_Boskovice", "Category:1883_births"], "relative__subject__broader": ["Category:Czech_male_artists", "Category:20th-century_male_artists_by_nationality", "Category:20th-century_Czech_artists", "Category:Czech_painters", "Category:20th-century_painters", "Category:Expatriates_in_France", "Category:Czech_Republic\u2013France_relations", "Category:Czech_expatriates", "Category:People_from_Blansko_District", "Category:People_by_city_or_town_in_the_Czech_Republic"], "award": ["Legion_of_Honour", "Ordre_national_du_M\u00e9rite"], "award__seeAlso": ["Lists_of_L\u00e9gion_d'honneur_recipients", "List_of_foreign_recipients_of_the_National_Order_of_Merit"], "award__seeAlso__subject": ["Category:Lists_of_L\u00e9gion_d'honneur_recipients", "Category:Recipients_of_the_Ordre_national_du_M\u00e9rite"], "award__homepage": ["en"], "award__subject": ["Category:Military_awards_and_decorations_of_France", "Category:Legion_of_Honour", "Category:Awards_established_in_1802", "Category:Orders_of_chivalry_of_France", "Category:Civil_awards_and_decorations_of_France", "Category:French_awards", "Category:1802_establishments_in_France", "Category:1963_establishments_in_France", "Category:Orders,_decorations,_and_medals_of_France", "Category:Awards_established_in_1963", "Category:Orders_of_chivalry_awarded_to_heads_of_state,_consorts_and_sovereign_family_members", "Category:Orders_of_merit"], "award__subject__broader": ["Category:Military_of_France", "Category:Orders,_decorations,_and_medals_of_France", "Category:Military_awards_and_decorations_by_country", "Category:Military_awards_and_decorations_of_France", "Category:Orders_of_chivalry_of_France", "Category:Civil_awards_and_decorations_of_France", "Category:Orders_of_chivalry_in_Europe", "Category:French_knights", "Category:Civil_awards_and_decorations_by_country", "Category:Awards_by_country", "Category:French_culture", "Category:1802_establishments_in_Europe", "Category:1963_establishments_in_Europe", "Category:National_symbols_of_France", "Category:Orders,_decorations,_and_medals_by_country", "Category:French_awards", "Category:Heads_of_state", "Category:Orders_of_chivalry", "Category:Orders,_decorations,_and_medals"], "award__caption": ["Officer's medal insignia under the First French Empire", "Ribbon bars of the order", "Sash, badge and star of a Grand Cross"], "award__head3Title": ["Secretary-General"], "award__head3Title__wikiPageRedirects": ["Secretary_(title)"], "award__hypernym": ["Order"], "award__hypernym__wikiPageDisambiguates": ["Modulation_order", "Alphabetical_order", "Military_order_(disambiguation)", "ORDER_(spacecraft)", "Disorder_(disambiguation)", "Order_(logic)", "Standing_order_(disambiguation)", "Social_order", "Religious_order_(Catholic)", "Order_and_disorder_(physics)", "Order_of_merit", "Order_of_reaction", "First-order_hold", "Religious_order", "Money_order", "Monastic_order", "Purchase_order", "Order_theory", "Partially_ordered_set", "Natural_order_(philosophy)", "List_of_order_structures_in_mathematics", "Complete_partial_order", "Order_(album)", "Orders_(1974_film)", "Professional_order", "Stream_order", "Court_order", "Law_and_order_(politics)", "Topological_order", "Implicate_and_explicate_order", "General_order", "Military_order_(religious_society)", "Sales_order", "Public-order_crime", "Holy_orders", "Order_of_Mass", "Orders_(surname)", "Stochastic_ordering", "Dynastic_order", "Order_(mouldings)", "Order_(biology)", "Z-order", "Order_(journal)", "Classical_order", "Orderliness", "Military_order_(instruction)", "Executive_order_(disambiguation)", "Fraternal_order", "Order_of_precedence", "Order_of_chivalry", "Order_(distinction)", "Blanket_order", "Order_(mathematics)"], "award__headTitle": ["Grand_Master_(order)", "Grand Master"], "award__headTitle__hypernym": ["Title"], "award__headTitle__wikiPageRedirects": ["Grand_master_(order)"], "award__awardedBy": ["President_of_France", "the President of France"], "award__awardedBy__subject": ["Category:Government_of_France", "Category:1848_establishments_in_France", "Category:1871_establishments_in_France", "Category:1959_establishments_in_France", "Category:Presidents_of_France"], "award__awardedBy__hypernym": ["Head"], "award__awardedBy__insigniacaption": ["Diplomatic_emblem_of_France"], "award__awardedBy__residence": ["\u00c9lys\u00e9e_Palace"], "award__awardedBy__body": ["the French Republic"], "award__awardedBy__seat": ["France", "Paris"], "award__awardedBy__imagesize": [200], "award__awardedBy__salary": ["\u20ac per annum"], "award__awardedBy__post": ["President"], "award__awardedBy__style": ["Excellency", "Mr._President_(title)"], "award__awardedBy__department": ["Politics_of_France"], "award__awardedBy__appointer": ["Direct_election"], "award__awardedBy__constitutingInstrument": ["Constitution_of_France"], "award__awardedBy__incumbent": ["Emmanuel_Macron"], "award__awardedBy__termlength": ["Five years, renewable once consecutively"], "award__awardedBy__incumbentsince": [2017], "award__awardedBy__deputy": ["List_of_presidents_of_the_Senate_of_France"], "award__awardedBy__inaugural": ["Louis-Napoleon_Bonaparte"], "award__awardedBy__insignia": ["File:Armoiries r\u00e9publique fran\u00e7aise.svg"], "award__awardedBy__insigniasize": [100], "award__awardedBy__flagcaption": ["Presidential_Standard_of_France"], "award__awardedBy__flagborder": ["yes"], "award__awardedBy__flagsize": [120], "award__awardedBy__flag": ["Standard of the President of France.svg"], "award__firstInduction": [1804, 1963], "award__established": [1802, 1963], "award__lower": ["* Order of Liberation", "National_Recognition_Medal_for_Victims_of_Terrorism"], "award__eligibility": ["Military and civilians"], "award__higher": ["None", "M\u00e9daille_militaire"], "award__founder": ["Napoleon"], "award__founder__seeAlso": ["Haitian_Revolution", "Death_mask_of_Napoleon", "Coronation_of_Napoleon_I"], "award__founder__exactMatch": ["i96368"], "award__founder__lat": [45.29999923706055], "award__founder__long": [13], "award__founder__subject": ["Category:House_of_Bonaparte", "Category:1769_births", "Category:French_people_of_Italian_descent", "Category:Monarchs_taken_prisoner_in_wartime", "Category:French_Roman_Catholics", "Category:18th-century_heads_of_state_of_France", "Category:18th-century_French_governors_of_Egypt", "Category:French_emperors", "Category:French_Consulate", "Category:Napoleon", "Category:19th-century_kings_of_Italy", "Category:Military_personnel_from_Ajaccio", "Category:French_Republican_military_leaders_of_the_French_Revolutionary_Wars", "Category:People_of_Tuscan_descent", "Category:French_nationalists", "Category:Roman_Catholic_monarchs", "Category:19th-century_monarchs_of_France", "Category:Corsican_nationalists", "Category:1821_deaths", "Category:Deaths_from_stomach_cancer", "Category:Grand_Crosses_of_the_Order_of_Saint_Stephen_of_Hungary", "Category:Knights_of_the_Golden_Fleece_of_Spain", "Category:Leaders_who_took_power_by_coup", "Category:Monarchs_who_abdicated", "Category:Royal_reburials", "Category:French_exiles", "Category:Politicians_from_Ajaccio", "Category:19th-century_Princes_of_Andorra", "Category:French_commanders_of_the_Napoleonic_Wars", "Category:Grand_Crosses_of_the_Order_of_Aviz", "Category:Grand_Crosses_of_the_Order_of_Christ_(Portugal)", "Category:Grand_Crosses_of_the_Order_of_Saint_James_of_the_Sword", "Category:Officers_of_the_French_Academy_of_Sciences", "Category:People_of_the_First_French_Empire", "Category:People_temporarily_excommunicated_by_the_Catholic_Church", "Category:Self-proclaimed_monarchy"], "award__founder__wordnet_type": ["synset-sovereign-noun-1"], "award__founder__location": ["right"], "award__founder__title": ["Military_career_of_Napoleon_Bonaparte", "Offices and distinctions", "Links to related articles"], "award__founder__caption": ["Rescale the fullscreen map to see Saint Helena", "The Emperor Napoleon in His Study at the Tuileries, by Jacques-Louis David, 1812"], "award__founder__point": ["45.3 13.0"], "award__founder__hypernym": ["Leader"], "award__founder__religion": ["Catholic_Church", "''[[#Religion"], "award__founder__fullName": ["Napol\u00e9on Bonaparte"], "award__founder__reignType": [1, 2, "In office"], "award__founder__burialPlace": ["July_Monarchy", "Paris", "Les_Invalides"], "award__founder__mother": ["Letizia_Ramolino"], "award__founder__height": [240], "award__founder__zoom": [3], "award__founder__activeYearsStartYear": [1804], "award__founder__spouse": ["Jos\u00e9phine_de_Beauharnais", "Marie_Louise_of_Austria", "", 1796, 1810], "award__founder__activeYearsEndYear": [1814], "award__founder__successor": ["Victor_Emmanuel_II", "Louis_XVIII", "Napoleon_II"], "award__founder__float": ["right"], "award__founder__father": ["Carlo_Buonaparte"], "award__founder__list": [null], "award__founder__geometry": [null], "award__founder__alt": ["Portrait of Napoleon in his late thirties, in high-ranking white and dark blue military dress uniform. In the original image he stands amid rich 18th-century furniture laden with papers, and gazes at the viewer. His hair is Brutus style, cropped close but with a short fringe in front, and his right hand is tucked in his waistcoat."], "award__founder__cheight": [200], "award__founder__otop": [5], "award__founder__cwidth": [200], "award__founder__oleft": [6], "award__founder__bsize": [410], "award__founder__nolabels": [1], "award__founder__regnalName": ["Napoleon I"], "award__founder__markDescription": ["Leipzig", "Jena", "Waterloo,_Belgium", "Rochefort,_Charente-Maritime", "Elba", "Barysaw", "Lodi,_Lombardy", "Toulon", "Cairo", "Saint_Helena", "Paris", "Pravdinsk", "Borodino_(village),_Mozhaysky_District,_Moscow_Oblast", "Saint-Dizier", "Lobau", "Malta_(island)", "Slavkov_u_Brna", "Fort_Bard", "Arcole", "Somosierra"], "award__founder__labelOffsetY": [-10, -6, -4, -3, 3, 4], "award__founder__regent": ["Roger_Ducos", "Emmanuel_Joseph_Siey\u00e8s", "Francesco_Melzi_d'Eril", "Eug\u00e8ne_de_Beauharnais", "Jean-Jacques-R\u00e9gis_de_Cambac\u00e9r\u00e8s", "Charles-Fran\u00e7ois_Lebrun", "Karl_von_Dalberg"], "award__founder__moretext": [""], "award__founder__burialDate": [1840], "award__founder__labelPos": ["bottom", "right", "top"], "award__founder__labelOffsetX": [-20, -5, -1, 3, 5, 20], "award__founder__markTitle": ["Briars,_Saint_Helena", null], "award__founder__width": [273], "award__founder__birthName": ["Napoleone Buonaparte"], "award__founder__signature": [180], "award__founder__child": ["Alexandre_Colonna-Walewski", "Charles_L\u00e9on", "Napoleon_II"], "award__founder__reign": ["", 1804, null], "award__founder__house": ["House_of_Bonaparte"], "award__founder__issueLink": ["#Wives, mistresses, and children"], "award__founder__issue": ["Alexandre_Colonna-Walewski", "Charles_L\u00e9on", "Napoleon_II", ""], "award__founder__coronation": ["Milan_Cathedral", "Notre-Dame_Cathedral", 1804, 1805], "award__founder__succession": ["King_of_Italy", "Protector_of_the_Confederation_of_the_Rhine", "Emperor_of_the_French", "French_Consulate", "President of the Italian Republic"], "award__founder__regType": ["", "Prince-Primates", "Co-Consuls", "Vice-President"], "award__founder__corType": ["Coronation_of_Napoleon_I"], "award__founder__parent": ["Carlo_Buonaparte", "Letizia_Ramolino"], "award__founder__labelColord": ["navy"], "award__founder__labelPosd": ["left"], "award__founder__labelSized": [12], "award__founder__shapeColord": ["navy"], "award__founder__shapeOutlined": ["white"], "award__founder__shaped": ["n-circle"], "award__founder__labelOffsetXd": [0], "award__founder__labelOffsetYd": [0], "award__imageSize": [100], "award__classes": ["* 314", "'')", "* 3,009", "*    1  \n* 67  ''", "* 74,384", "* 17,032"], "award__head": ["Beno\u00eet_Puga", "President_of_France", "Emmanuel_Macron"], "award__head__subject": ["Category:People_from_Saint-Mand\u00e9", "Category:Recipients_of_the_Order_of_the_White_Lion", "Category:Living_people", "Category:Grand_Cross_of_the_Ordre_national_du_M\u00e9rite", "Category:Commanders_of_the_Order_of_Agricultural_Merit", "Category:Grand_Crosses_with_Star_and_Sash_of_the_Order_of_Merit_of_the_Federal_Republic_of_Germany", "Category:Recipients_of_the_Order_pro_Merito_Melitensi", "Category:Recipients_of_the_Cross_for_Military_Valour", "Category:Grand_Crosses_of_the_Order_of_Merit_of_the_Republic_of_Poland", "Category:Honorary_Commanders_of_the_Order_of_the_British_Empire", "Category:Grand_Chanceliers_of_the_L\u00e9gion_d'honneur", "Category:1953_births", "Category:Commanders_of_the_Legion_of_Merit", "Category:French_generals", "Category:Grand_Croix_of_the_L\u00e9gion_d'honneur", "Category:Commanders_of_the_National_Order_of_Mali", "Category:Government_of_France", "Category:1848_establishments_in_France", "Category:1871_establishments_in_France", "Category:1959_establishments_in_France", "Category:Presidents_of_France", "Category:Sciences_Po_alumni", "Category:Liberalism_in_France", "Category:Lyc\u00e9e_Henri-IV_alumni", "Category:1977_births", "Category:Young_Leaders_of_the_French-American_Foundation", "Category:21st-century_Princes_of_Andorra", "Category:21st-century_presidents_of_France", "Category:People_from_Amiens", "Category:Radical_centrist_writers", "Category:French_agnostics", "Category:Socialist_Party_(France)_politicians", "Category:French_libertarians", "Category:La_R\u00e9publique_En_Marche!_politicians", "Category:Government_ministers_of_France", "Category:Candidates_in_the_2022_French_presidential_election", "Category:Candidates_in_the_2017_French_presidential_election", "Category:Inspection_g\u00e9n\u00e9rale_des_finances_(France)", "Category:Macron_family", "Category:Emmanuel_Macron", "Category:French_Zionists", "Category:\u00c9cole_nationale_d'administration_alumni", "Category:Paris_Nanterre_University_alumni", "Category:French_political_party_founders", "Category:French_people_of_English_descent", "Category:Knights_Grand_Cross_with_Collar_of_the_Order_of_Merit_of_the_Italian_Republic"], "award__head__caption": ["General Puga in 2019", "Macron in 2022"], "award__head__hypernym": ["G\u00e9n\u00e9ral", "Head", "Official"], "award__head__ribbon": ["Croix_de_la_Valeur_Militaire_ribbon.svg"], "award__head__termStart": [2016, 2010, 2017, 2012, 2014], "award__head__office": ["Legion_of_Honour", "Chief_of_the_Military_Staff_of_the_President_of_the_Republic", "and the National Order of Merit", "Grand Chancellor of the", "Office_of_the_President_of_France", "President_of_France", "Ministry_of_Economics_and_Finance_(France)", "[[#Offices and titles"], "award__head__termEnd": [2016, 2014], "award__head__termPeriod": ["Beno\u00eet_Puga__Tenure__1", "Beno\u00eet_Puga__Tenure__2", "Emmanuel_Macron__Tenure__1", "Emmanuel_Macron__Tenure__2", "Emmanuel_Macron__Tenure__3"], "award__head__branch": ["French_Foreign_Legion", "Infantry", "French_Army"], "award__head__almaMater": ["\u00c9cole_de_l'infanterie", "\u00c9cole_Militaire", "\u00c9cole_sp\u00e9ciale_militaire_de_Saint-Cyr"], "award__head__allegiance": ["French Republic"], "award__head__battles": ["* Angolan Civil War\n** Battle of Kolwezi\n* Chadian\u2013Libyan conflict\n** Operation Manta\n* Yugoslav Wars\n* Central african Armed Forces mutinies\n** Operation Almandin 2\n** Operation Almandin 3\n* Congo Civil War\n** Operation P\u00e9lican 1\n** Operation P\u00e9lican 2\n** Operation P\u00e9lican 3"], "award__head__successor": ["Bernard_Rogel", "Laurence_Boone", "Michel_Sapin"], "award__head__predecessor": ["Jean-Louis_Georgelin", "\u00c9douard_Guillaud", "Arnaud_Montebourg", "Fran\u00e7ois_Hollande", "Jean_Castex"], "award__head__relatives": ["Denis Puga"], "award__head__father": ["Hubert Puga", "Jean-Michel_Macron"], "award__head__width": [110], "award__head__nationality": ["French"], "award__head__number": [0], "award__head__serviceyears": [1975], "award__head__rank": ["Army_general_(France)"], "award__head__unit": ["* 2nd Foreign Parachute Regiment"], "award__head__commands": ["* 2nd Foreign Parachute Regiment\n* Special Operation Command\n* Directorate of Military Intelligence"], "award__head__militaryService": ["Beno\u00eet_Puga__MilitaryService__1"], "award__head__insigniacaption": ["Diplomatic_emblem_of_France"], "award__head__residence": ["\u00c9lys\u00e9e_Palace"], "award__head__body": ["the French Republic"], "award__head__seat": ["France", "Paris"], "award__head__imagesize": [200], "award__head__salary": ["\u20ac per annum"], "award__head__post": ["President"], "award__head__style": ["Excellency", "Mr._President_(title)"], "award__head__department": ["Politics_of_France"], "award__head__appointer": ["Direct_election"], "award__head__constitutingInstrument": ["Constitution_of_France"], "award__head__incumbent": ["Emmanuel_Macron"], "award__head__termlength": ["Five years, renewable once consecutively"], "award__head__incumbentsince": [2017], "award__head__deputy": ["List_of_presidents_of_the_Senate_of_France"], "award__head__inaugural": ["Louis-Napoleon_Bonaparte"], "award__head__insignia": ["File:Armoiries r\u00e9publique fran\u00e7aise.svg"], "award__head__insigniasize": [100], "award__head__flagcaption": ["Presidential_Standard_of_France"], "award__head__flagborder": ["yes"], "award__head__flagsize": [120], "award__head__flag": ["Standard of the President of France.svg"], "award__motto": [""], "award__head2Title": ["Grand_chancelier"], "award__head2Title__wikiPageRedirects": ["Chancellor"], "award__title": ["Ordre national du M\u00e9rite"], "award__ribbon": ["National Order of Merit - Officer .png", "National Order of Merit - Knight .png", "National Order of Merit - Grand Officer .png", "Blue", "National Order of Merit - Commander .png", "National Order of Merit - Grand Cross .png"], "award__status": ["Active"], "award__lower__wikiPageRedirects": ["National_Medal_of_Recognition_for_victims_of_terrorism"], "award__higher__subject": ["Category:1852_establishments_in_France", "Category:Military_awards_and_decorations_of_France", "Category:Awards_established_in_1852"], "award__higher__caption": ["Ribbon of the Military Medal", "Badge of the M\u00e9daille Militaire"], "award__higher__hypernym": ["Decoration"], "award__higher__status": ["Currently awarded"], "award__higher__established": [1852], "award__higher__lower": ["National_Order_of_Merit_(France)"], "award__higher__eligibility": ["Privates, NCOs, Commanders-in-chief generals and admirals"], "award__higher__presenter": [18], "award__higher__higher": ["Order_of_Liberation"], "award__higher__awardedFor": ["Valour in combat or long service"], "award__higher__imageSize": [150], "award__related": ["Order_of_Agricultural_Merit", "Ordre_du_M\u00e9rite_Maritime"], "award__related__homepage": ["index_merite_agricole.htm"], "award__related__subject": ["Category:Agriculture_in_France", "Category:1883_establishments_in_France", "Category:Recipients_of_the_Order_of_Agricultural_Merit", "Category:Civil_awards_and_decorations_of_France", "Category:Long_service_medals", "Category:Awards_established_in_1883", "Category:Orders_of_merit", "Category:French_Merchant_Marine"], "award__related__title": ["Order of Agricultural Merit"], "award__related__caption": ["Officer's insignia", "The three graded ribbon bars of the Order", "Ribbon bars of the l'Ordre du M\u00e9rite Maritime"], "award__related__hypernym": ["Order"], "award__related__status": ["Currently constituted", "Active"], "award__related__headTitle": ["President of the Order's council"], "award__related__awardedBy": ["the Minister of Agriculture", "of the French Republic"], "award__related__firstInduction": [1883], "award__related__lastInduction": ["April 2017"], "award__related__established": [1883, 1930], "award__related__lower": ["Ordre_du_M\u00e9rite_Maritime", "Ordre_des_Arts_et_des_Lettres"], "award__related__higher": ["Ordre_des_Palmes_Acad\u00e9miques", "Order_of_Agricultural_Merit"], "award__related__related": ["National_Order_of_Merit_(France)"], "award__related__total": [30000], "award__related__date": [1959], "award__related__for": ["Special distinction in services to agriculture"], "award__related__grades": ["Knight", "Officer", "Commander"], "award__related__head": ["St\u00e9phane_Travert", "Ministry_of_Agriculture_(France)", "Coralie Bernard, Chief of Staff of the Ministry of Agriculture office"], "award__related__head2Title": ["Secretary of the Order's council"], "award__related__presenter": ["France"], "award__related__awardedFor": ["Distinguished service of professional sailors and the merit of civilian mariners"], "award__related__imageSize": [150], "award__width": [130], "award__for": ["Distinguished civil or military achievements"], "award__grades": ["Grand Cross", "Knight", "Officer", "Grand Officer", "Commander"], "award__head__seeAlso": ["Uber_Files", "Protests_against_Emmanuel_Macron", "List_of_international_presidential_trips_made_by_Emmanuel_Macron"], "award__head__title": ["La_R\u00e9publique_En_Marche!", "Archbasilica_of_St._John_Lateran", "Ministry_of_the_Economy_and_Finance_(France)", "St._Peter's_Basilica", "Honorary_Canon", "Office_of_the_President_of_France", "President_of_France", "Co-Princes_of_Andorra", "Chair of the Group of Seven"], "award__head__party": ["Renaissance_(party)", "", "Socialist_Party_(France)", "Independent_politician"], "award__head__education": ["", "\u00c9cole nationale d'administration", "Sciences Po", "Paris X Nanterre", "Paris_Nanterre_University", "\u00c9cole_nationale_d'administration", "Sciences_Po"], "award__head__as": ["Prime_Minister_of_France"], "award__head__primeminister": ["\u00c9lisabeth_Borne", "Manuel_Valls", "Jean_Castex", "\u00c9douard_Philippe"], "award__head__years": [2012, 2014, 2016, 2017, 2019], "award__head__spouse": ["Brigitte_Macron", "", 2007], "award__head__awards": ["[[#Honours and decorations"], "award__head__otherparty": ["", "Socialist Party", "Independent"], "award__head__birthName": ["Emmanuel Jean-Michel Fr\u00e9d\u00e9ric Macron"], "award__head__signature": ["Signature EM.svg"], "award__head__after": ["\u00c9lisabeth_Borne"], "award__head__president": ["Fran\u00e7ois_Hollande"], "award__head__alongside": ["Joan_Enric_Vives_Sic\u00edlia", "Nicolas_Revel"], "award__number": [0]}