{"subject": ["Category:1990_deaths", "Category:20th-century_engravers", "Category:1900_births", "Category:Mexican_male_painters", "Category:20th-century_Mexican_male_artists", "Category:20th-century_Mexican_painters", "Category:Artists_from_Jalisco", "Category:Mexican_engravers"], "subject__broader": ["Category:20th-century_printmakers", "Category:Engravers", "Category:19th-century_births", "Category:Mexican_painters", "Category:Male_painters_by_nationality", "Category:Mexican_male_artists", "Category:20th-century_male_artists_by_nationality", "Category:20th-century_Mexican_artists", "Category:20th-century_painters", "Category:20th-century_Mexican_people_by_occupation", "Category:Mexican_painters_by_century", "Category:Mexican_artists_by_state", "Category:People_from_Jalisco_by_occupation"], "subject__broader__broader": ["Category:20th-century_artists", "Category:Printmakers_by_century", "Category:Printmakers", "Category:Engraving", "Category:Artists_by_medium", "Category:Births_by_century", "Category:19th-century_beginnings", "Category:2nd-millennium_births", "Category:Mexican_artists", "Category:Painters_by_nationality", "Category:Male_painters", "Category:Male_artists_by_nationality", "Category:Mexican_men_by_occupation", "Category:20th-century_male_artists", "Category:20th-century_men_by_occupation_and_nationality", "Category:20th-century_artists_by_nationality", "Category:20th-century_Mexican_people_by_occupation", "Category:Mexican_artists_by_century", "Category:Painters_by_century", "Category:Mexican_people_by_century_and_occupation", "Category:20th-century_Mexican_people", "Category:20th-century_people_by_nationality_and_occupation", "Category:Mexican_painters", "Category:Mexican_people_by_occupation_and_century", "Category:Mexican_people_by_occupation_by_state", "Category:People_from_Jalisco"], "hypernym": ["Painter"], "hypernym__wikiPageRedirects": ["Painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__seeAlso": ["Outline_of_painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__subject": ["Category:Painting_techniques", "Category:Painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__hypernym": ["Practice"], "nationality": ["Mexico"], "nationality__seeAlso": ["History_of_the_Catholic_Church", "Mexico", "Electricity_sector", "Economic_history_of_Mexico", "List_of_cities", "Mexican_wine", "List_of_Mexican_state_legislatures"], "nationality__seeAlso__seeAlso": ["Historiography_of_early_Christianity", "Modern_history_of_Christianity", "Medieval_history_of_Christianity", "The_20th_century", "First_seven_Ecumenical_Councils", "The_21st_century", "Protestant_Reformation", "Christianity", "The_18th_century", "The_17th_century", "History_of_the_Catholic_Church", "Mexico", "Electricity_sector", "Economic_history_of_Mexico", "List_of_cities", "Mexican_wine", "List_of_Mexican_state_legislatures", "New_Spain", "La_D\u00e9cada_Perdida"], "nationality__seeAlso__subject": ["Category:History_of_the_Catholic_Church", "Category:States_and_territories_established_in_1810", "Category:Mexico", "Category:1810_establishments_in_New_Spain", "Category:Former_Spanish_colonies", "Category:Federal_constitutional_republics", "Category:G15_nations", "Category:Spanish-speaking_countries_and_territories", "Category:Newly_industrializing_countries", "Category:Member_states_of_the_United_Nations", "Category:Countries_in_North_America", "Category:E7_nations", "Category:G20_nations", "Category:Third-Worldism", "Category:Economic_history_of_Mexico", "Category:Mexican_alcoholic_drinks", "Category:Mexican_wine"], "nationality__seeAlso__homepage": ["en"], "nationality__seeAlso__exactMatch": ["i82822", "17790-2"], "nationality__seeAlso__lat": [19.4333324432373, 23], "nationality__seeAlso__long": [-99.13333129882812, -102], "nationality__seeAlso__point": ["23.0 -102.0", "19.433333333333334 -99.13333333333334"], "nationality__seeAlso__hypernym": ["Republic"], "nationality__seeAlso__upperHouse": ["Senate_of_the_Republic_(Mexico)"], "nationality__seeAlso__officialLanguage": ["Federal_government_of_Mexico"], "nationality__seeAlso__lowerHouse": ["Chamber_of_Deputies_(Mexico)"], "nationality__seeAlso__officialLanguages": ["", "None at federal level"], "nationality__seeAlso__timeZoneDst": ["varies"], "nationality__seeAlso__footnoteA": ["Article 4 of the General Law of Linguistic Rights of the Indigenous Peoples."], "nationality__seeAlso__hdiChange": ["decrease"], "nationality__seeAlso__largestCity": ["Mexico City", "Mexico_City"], "nationality__seeAlso__drivesOn": ["right"], "nationality__seeAlso__callingCode": ["Telephone_numbers_in_Mexico"], "nationality__seeAlso__footnoteB": ["Spanish is de facto the official language in the Mexican federal government."], "nationality__seeAlso__hdiRank": [86], "nationality__seeAlso__isPartOf": ["target"], "nationality__seeAlso__religion": ["Irreligion", "Christianity", "Protestantism", "Catholicism", "", "* 78.3% Christianity\n** 74% Catholicism\n** 4.3% Protestantism", 14.8, 6.9], "nationality__seeAlso__populationDensity": [60.61803889116401, 61, null], "nationality__seeAlso__populationDensityKm": [61], "nationality__seeAlso__originalName": ["", "(Spanish)"], "nationality__seeAlso__establishedDate": [1810, 1836, 1917, 1857, 1824, 1821], "nationality__seeAlso__areaRank": [13], "nationality__seeAlso__geometry": [null], "nationality__seeAlso__populationTotal": [129150971], "nationality__seeAlso__utcOffsetDst": ["\u22127 to \u22125"], "nationality__seeAlso__timeZone": ["Time_in_Mexico", "See Time in Mexico"], "nationality__seeAlso__utcOffset": ["\u22128 to \u22125"], "nationality__seeAlso__nativeName": [""], "nationality__seeAlso__populationDensitySqMi": [157], "nationality__seeAlso__percentageOfAreaWater": [1.580000042915344], "nationality__seeAlso__imageFlag": ["Flag of Mexico.svg"], "nationality__seeAlso__area": [null, 1972550000000, 1972550484760.56], "nationality__seeAlso__areaKm": [1972550], "nationality__seeAlso__governmentType": ["Federation", "Presidential_system", ""], "nationality__seeAlso__demonym": ["Mexicans", "Mexican"], "nationality__seeAlso__populationDensityRank": [142], "nationality__seeAlso__recognizedRegionalLanguages": ["Spanish and 68 Amerindian languages"], "nationality__seeAlso__ethnicGroup": ["Mexico"], "nationality__seeAlso__countryCode": ["+52"], "nationality__seeAlso__populationEstimateRank": [10], "nationality__seeAlso__sovereigntyType": ["Mexican_War_of_Independence"], "nationality__seeAlso__giniChange": ["decrease"], "nationality__seeAlso__populationCensusYear": [2020], "nationality__seeAlso__giniCoefficient": [41.79999923706055], "nationality__seeAlso__religionYear": [2022], "nationality__seeAlso__percentWater": [1.58], "nationality__seeAlso__gini": [41.8], "nationality__seeAlso__giniYear": [2018], "nationality__seeAlso__populationCensus": [126014024], "nationality__seeAlso__areaSqMi": [761606], "nationality__seeAlso__language": ["Mexican_Spanish"], "nationality__seeAlso__leaderTitle": ["President_of_the_Senate_(Mexico)", "Supreme_Court_of_Justice_of_the_Nation", "President_of_Mexico", "President_of_the_Chamber_of_Deputies_(Mexico)"], "nationality__seeAlso__imageMap": ["MEX orthographic.svg"], "nationality__seeAlso__leaderName": ["Arturo_Zald\u00edvar_Lelo_de_Larrea", "Olga_S\u00e1nchez_Cordero", "Sergio_Guti\u00e9rrez_Luna", "Andr\u00e9s_Manuel_L\u00f3pez_Obrador"], "nationality__seeAlso__commonName": ["Mexico"], "nationality__seeAlso__conventionalLongName": ["United Mexican States"], "nationality__seeAlso__capital": ["Mexico_City"], "nationality__seeAlso__event": ["Mexico__HistoricalEvent__6", "Mexico__HistoricalEvent__4", "Mexico__HistoricalEvent__5", "Mexico__HistoricalEvent__2", "Mexico__HistoricalEvent__3", "Mexico__HistoricalEvent__1"], "nationality__seeAlso__currency": ["Mexican_peso"], "nationality__seeAlso__populationCensusRank": [10], "nationality__seeAlso__currencyCode": ["MXN"], "nationality__seeAlso__gdpPppRank": [13], "nationality__seeAlso__gdpNominalRank": [15], "nationality__seeAlso__gdpPppPerCapitaRank": [69], "nationality__seeAlso__gdpNominalPerCapitaRank": [null], "nationality__seeAlso__sovereigntyNote": ["from Spain"], "nationality__seeAlso__populationTotalRanking": [10], "nationality__seeAlso__languages": ["Spanish"], "nationality__seeAlso__ethnicGroups": ["See below"], "nationality__seeAlso__symbolType": ["Coat of arms"], "nationality__seeAlso__legislature": ["Congress_of_the_Union"], "nationality__seeAlso__mapWidth": [250], "nationality__seeAlso__cctld": [".mx"], "nationality__seeAlso__establishedEvent": ["Cry_of_Dolores", "Declaration_of_Independence_of_the_Mexican_Empire", "1824_Constitution_of_Mexico", "Federal_Constitution_of_the_United_Mexican_States_of_1857", "Constitution_of_Mexico", "Spanish_American_wars_of_independence"], "nationality__seeAlso__gdpNominal": ["", null], "nationality__seeAlso__gdpNominalPerCapita": [null], "nationality__seeAlso__gdpNominalYear": [2022], "nationality__seeAlso__gdpPpp": ["", null], "nationality__seeAlso__gdpPppPerCapita": [null], "nationality__seeAlso__gdpPppYear": [2022], "nationality__seeAlso__hdi": [0.758], "nationality__seeAlso__hdiYear": [2021], "nationality__seeAlso__languagesType": ["National_language"], "nationality__seeAlso__populationEstimate": [129150971], "nationality__seeAlso__populationEstimateYear": [2022], "nationality__seeAlso__topLevelDomain": [".mx"], "nationality__seeAlso__humanDevelopmentIndex": [0.7580000162124634], "nationality__seeAlso__imageCoat": ["Coat of arms of Mexico.svg"], "nationality__seeAlso__wikiPageRedirects": ["List_of_electricity_sectors", "Lists_of_cities", "List_of_Mexican_state_congresses"], "nationality__seeAlso__position": ["right"], "nationality__seeAlso__header": ["Silver 8 real coin of Ferdinand VII of Spain, 1821"], "nationality__seeAlso__width": [250], "nationality__seeAlso__margin": [0], "nationality__seeAlso__captionRight": ["(HISPAN[IARUM] ET IND[IARUM] REX M[EXICO] 8 R[EALES] I I\"King of the Spains and the Indies, Mexico [City Mint], 8 reales.\" Crowned Spanish arms between the Pillars of Hercules adorned with PLVS VLTRA motto.)", "Reverse"], "nationality__seeAlso__captionLeft": ["Obverse", null], "nationality__homepage": ["en"], "nationality__exactMatch": ["i82822", "17790-2"], "nationality__exactMatch__gvkppn": ["091377633"], "nationality__exactMatch__isDefinedBy": ["about"], "nationality__exactMatch__broader": ["17791-0", "70086"], "nationality__exactMatch__exactMatch": ["c_4792", "Mexico", "1899", "concept_10042330", "Q96", "4039058-5"], "nationality__exactMatch__inScheme": ["stw"], "nationality__exactMatch__related": ["26480-2", "26498-4"], "nationality__exactMatch__page": [""], "nationality__exactMatch__indexedItem": [""], "nationality__lat": [19.4333324432373, 23], "nationality__long": [-99.13333129882812, -102], "nationality__subject": ["Category:States_and_territories_established_in_1810", "Category:Mexico", "Category:1810_establishments_in_New_Spain", "Category:Former_Spanish_colonies", "Category:Federal_constitutional_republics", "Category:G15_nations", "Category:Spanish-speaking_countries_and_territories", "Category:Newly_industrializing_countries", "Category:Member_states_of_the_United_Nations", "Category:Countries_in_North_America", "Category:E7_nations", "Category:G20_nations"], "nationality__subject__broader": ["Category:States_and_territories_established_in_1810", "Category:Countries_in_North_America", "Category:Federal_republics", "Category:Wikipedia_categories_named_after_countries", "Category:Latin_American_countries", "Category:Middle_America_(Americas)", "Category:1810_establishments_in_the_Spanish_Empire", "Category:Spanish_Empire", "Category:Former_European_colonies", "Category:Constitutional_republics", "Category:Countries_by_international_organization", "Category:Group_of_15", "Category:Countries_and_territories_by_language", "Category:Geographical_distribution_of_the_Spanish_language", "Category:Industrialisation", "Category:United_Nations", "Category:Countries_by_continent", "Category:North_America", "Category:Countries_in_the_Americas", "Category:Geography_of_North_America", "Category:E7_(countries)", "Category:G20"], "nationality__subject__wikiPageInterLanguageLink": ["Catadorie:Pa\u00edses_de_la_Am\u00e9rica_de_l_Norte"], "nationality__point": ["23.0 -102.0", "19.433333333333334 -99.13333333333334"], "nationality__hypernym": ["Republic"], "nationality__hypernym__seeAlso": ["European_wars_of_religion", "Res_publica", "People's_Republic"], "nationality__hypernym__subject": ["Category:Republic", "Category:Republicanism"], "nationality__hypernym__caption": ["A revolutionary Republican hand-written bill from the Stockholm riots during the Revolutions of 1848, reading: \"Dethrone Oscar he is not fit to be a king: Long live the Republic! The Reform! down with the Royal house, long live Aftonbladet! death to the king / Republic Republic the People. Brunkeberg this evening\". The writer's identity is unknown.", "An allegory of the French Republic in Paris", null], "nationality__hypernym__hypernym": ["State"], "nationality__hypernym__url": ["a000109.pdf"], "nationality__hypernym__header": ["Liberal republics in early modern Europe"], "nationality__hypernym__date": [2019, "December 2018"], "nationality__hypernym__align": ["right"], "nationality__hypernym__width": [200], "nationality__hypernym__direction": ["vertical"], "nationality__hypernym__reason": ["Multiple ellipses in cited quotation, reference is also specific to legal terminology, not common language."], "nationality__upperHouse": ["Senate_of_the_Republic_(Mexico)"], "nationality__upperHouse__seeAlso": ["2018_Mexican_general_election"], "nationality__upperHouse__homepage": ["www.senado.gob.mx"], "nationality__upperHouse__lat": [19.43654632568359], "nationality__upperHouse__long": [-99.13871765136719], "nationality__upperHouse__subject": ["Category:20th_century_in_Mexico", "Category:History_of_Mexico", "Category:State_archives", "Category:1824_establishments_in_Mexico", "Category:Landmarks_in_Mexico_City", "Category:National_upper_houses", "Category:Architecture_of_Mexico", "Category:Buildings_and_structures_in_Mexico_City", "Category:1874_establishments_in_Mexico", "Category:Congress_of_the_Union"], "nationality__upperHouse__website": ["www.senado.gob.mx"], "nationality__upperHouse__coaAlt": ["Seal of the Senate"], "nationality__upperHouse__point": ["19.436547222222224 -99.13871388888889"], "nationality__upperHouse__legislativePeriodName": ["", "LXV Legislature"], "nationality__upperHouse__coaRes": [180], "nationality__upperHouse__location": ["Mexico", "Mexico_City"], "nationality__upperHouse__foundation": [1824], "nationality__upperHouse__party": [""], "nationality__upperHouse__authority": ["(Chapter II of the Constitution of the United Mexican States)"], "nationality__upperHouse__lastElection": ["2018_Mexican_general_election"], "nationality__upperHouse__body": ["Congress of Mexico"], "nationality__upperHouse__backgroundColor": ["#808D81"], "nationality__upperHouse__geometry": [null], "nationality__upperHouse__leader": ["Olga_S\u00e1nchez_Cordero"], "nationality__upperHouse__meetingPlace": ["Mexico", "Mexico_City", "Senate Tribune", "Senate Building"], "nationality__upperHouse__votingSystem": ["Limited_voting"], "nationality__upperHouse__structure1Res": [250], "nationality__upperHouse__election": [2021], "nationality__upperHouse__structure": ["Senado de M\u00e9xico .svg"], "nationality__upperHouse__members": [128], "nationality__upperHouse__houseType": ["Upper house"], "nationality__upperHouse__electionDateLeader": [2021], "nationality__upperHouse__politicalGroups": ["Government \n* MORENA \n* PVEM \n* PT \n* PES \nOpposition \n* PAN \n* PRI \n* MC \n* PRD \n* Independent"], "nationality__upperHouse__politicalPartyInLegislature": ["Independent_(politician)", "Solidarity_Encounter_Party", "Cabinet_of_Mexico", "Institutional_Revolutionary_Party", "Ecologist_Green_Party_of_Mexico", "Party_of_the_Democratic_Revolution", "Labor_Party_(Mexico)", "Citizens'_Movement_(Mexico)", "National_Regeneration_Movement", "National_Action_Party_(Mexico)"], "nationality__upperHouse__termLimits": ["Renewable once consecutively"], "nationality__upperHouse__termLength": [null], "nationality__upperHouse__rules": ["Reg_Senado_200320.pdf"], "nationality__upperHouse__politicalPartyOfLeader": ["National_Regeneration_Movement"], "nationality__upperHouse__leader1Type": ["President_of_the_Senate_(Mexico)"], "nationality__upperHouse__numberOfMembers": [128], "nationality__upperHouse__coaPic": ["Senate Seal .svg"], "nationality__upperHouse__motto": ["La Patria Es Primero()"], "nationality__upperHouse__legislature": ["LXV_Legislature_of_the_Mexican_Congress"], "nationality__officialLanguage": ["Federal_government_of_Mexico"], "nationality__officialLanguage__seeAlso": ["Supreme_Court_of_Justice_of_the_Nation", "Administrative_divisions_of_Mexico", "Municipalities_of_Mexico"], "nationality__officialLanguage__subject": ["Category:Government_of_Mexico", "Category:Politics_of_Mexico"], "nationality__officialLanguage__mainOrgan": ["Cabinet_of_Mexico"], "nationality__officialLanguage__caption": ["Seal of the Government of Mexico"], "nationality__officialLanguage__court": ["Supreme_Court_of_Justice_of_the_Nation"], "nationality__officialLanguage__document": ["Constitution_of_Mexico"], "nationality__officialLanguage__headquarters": ["National_Palace_(Mexico)"], "nationality__officialLanguage__imageSize": [220], "nationality__officialLanguage__jurisdiction": ["Mexico"], "nationality__officialLanguage__leaderTitle": ["President_of_Mexico"], "nationality__officialLanguage__legislature": ["Congress_of_the_Union"], "nationality__officialLanguage__meetingPlace": ["Senate Building", "San L\u00e1zaro Legislative Palace"], "nationality__officialLanguage__seat": ["Mexico_City"], "nationality__officialLanguage__url": [""], "nationality__officialLanguage__governmentName": ["Federal Government of Mexico"], "nationality__officialLanguage__nativename": ["Gobierno Federal de M\u00e9xico"], "nationality__officialLanguage__hypernym": ["Government"], "nationality__officialLanguage__closeMatch": ["grid.484453.a"], "nationality__lowerHouse": ["Chamber_of_Deputies_(Mexico)"], "nationality__lowerHouse__homepage": [""], "nationality__lowerHouse__lat": [19.43000030517578], "nationality__lowerHouse__long": [-99.1177749633789], "nationality__lowerHouse__subject": ["Category:1824_establishments_in_Mexico", "Category:National_lower_houses", "Category:Congress_of_the_Union"], "nationality__lowerHouse__website": [""], "nationality__lowerHouse__title": ["Popular Vote - District", "Popular Vote  - District"], "nationality__lowerHouse__coaAlt": ["Seal of the Chamber of Deputies"], "nationality__lowerHouse__point": ["19.43 -99.11777777777777"], "nationality__lowerHouse__sessionRes": [250], "nationality__lowerHouse__sessionRoom": ["Mexico Chamber of Deputies backdrop.jpg"], "nationality__lowerHouse__legislativePeriodName": ["", "LXV Legislature"], "nationality__lowerHouse__coaRes": [180], "nationality__lowerHouse__location": ["San_L\u00e1zaro_Legislative_Palace", "Mexico", "Mexico_City"], "nationality__lowerHouse__foundation": [1824], "nationality__lowerHouse__party": [""], "nationality__lowerHouse__nextElection": ["2024_Mexican_general_election"], "nationality__lowerHouse__lastElection": ["2021_Mexican_legislative_election"], "nationality__lowerHouse__body": ["Congress of Mexico"], "nationality__lowerHouse__titlebar": ["#ddd"], "nationality__lowerHouse__backgroundColor": ["#7F7D66"], "nationality__lowerHouse__footnotes": ["info_diputados.php"], "nationality__lowerHouse__geometry": [null], "nationality__lowerHouse__nativeName": ["C\u00e1mara de Diputados"], "nationality__lowerHouse__leader": ["Santiago_Creel"], "nationality__lowerHouse__barwidth": [410], "nationality__lowerHouse__isPartOf": ["Congress_of_Mexico"], "nationality__lowerHouse__meetingPlace": ["San_L\u00e1zaro_Legislative_Palace", "Mexico", "Mexico_City", "Chamber of Deputies"], "nationality__lowerHouse__votingSystem": ["Parallel voting"], "nationality__lowerHouse__structure1Res": [250], "nationality__lowerHouse__width": [600], "nationality__lowerHouse__election": [2022], "nationality__lowerHouse__structure": ["Mexico Chamber of Deputies 2021 Corrected.svg"], "nationality__lowerHouse__members": [500], "nationality__lowerHouse__houseType": ["Lower house"], "nationality__lowerHouse__electionDateLeader": [2022], "nationality__lowerHouse__politicalGroups": ["Government \n*  MORENA \n*  PVEM \n*  PT \nOpposition \n*  PAN \n*  PRI \n*  MC \n*  PRD"], "nationality__lowerHouse__politicalPartyInLegislature": ["Cabinet_of_Mexico", "Institutional_Revolutionary_Party", "Ecologist_Green_Party_of_Mexico", "Party_of_the_Democratic_Revolution", "Labor_Party_(Mexico)", "Citizens'_Movement_(Mexico)", "Morena_(political_party)", "National_Action_Party_(Mexico)"], "nationality__lowerHouse__termLimits": ["Renewable once consecutively"], "nationality__lowerHouse__termLength": [null], "nationality__lowerHouse__politicalPartyOfLeader": ["National_Action_Party_(Mexico)"], "nationality__lowerHouse__leader1Type": ["President_of_the_Chamber_of_Deputies_Directive_Board"], "nationality__lowerHouse__numberOfMembers": [500], "nationality__lowerHouse__coaPic": ["Chamber of Deputies .svg"], "nationality__lowerHouse__legislature": ["LXV_Legislature_of_the_Mexican_Congress"], "nationality__officialLanguages": ["", "None at federal level"], "nationality__timeZoneDst": ["varies"], "nationality__footnoteA": ["Article 4 of the General Law of Linguistic Rights of the Indigenous Peoples."], "nationality__hdiChange": ["decrease"], "nationality__largestCity": ["Mexico City", "Mexico_City"], "nationality__drivesOn": ["right"], "nationality__callingCode": ["Telephone_numbers_in_Mexico"], "nationality__callingCode__subject": ["Category:Mexico_communications-related_lists", "Category:Telephone_numbers_by_country", "Category:Telecommunications_in_Mexico", "Category:Telephone_numbers_in_Mexico"], "nationality__callingCode__country": ["Mexico"], "nationality__callingCode__continent": ["North America"], "nationality__callingCode__numberFormat": ["+52  5615927192"], "nationality__callingCode__countryCallingCode": ["+52 5615927192"], "nationality__callingCode__countryLink": ["Mexico"], "nationality__footnoteB": ["Spanish is de facto the official language in the Mexican federal government."], "nationality__hdiRank": [86], "nationality__isPartOf": ["target"], "nationality__isPartOf__creator": ["DBpedia.org"], "nationality__isPartOf__title": ["DBpedia"], "nationality__isPartOf__versionInfo": ["2024-11-06"], "nationality__isPartOf__homepage": ["dbpedia.org"], "nationality__religion": ["Irreligion", "Christianity", "Protestantism", "Catholicism", "", "* 78.3% Christianity\n** 74% Catholicism\n** 4.3% Protestantism", 14.8, 6.9], "nationality__religion__differentFrom": ["Secularity", "Secularism", "Atheism"], "nationality__religion__subject": ["Category:Irreligion", "Category:Western_culture", "Category:1st-century_establishments", "Category:Abrahamic_religions", "Category:Christianity", "Category:1st-century_introductions", "Category:Christian_terminology", "Category:16th-century_introductions", "Category:Protestantism"], "nationality__religion__hypernym": ["Absence", "Religion", "Form"], "nationality__religion__seeAlso": ["European_wars_of_religion", "Incarnation_(Christianity)", "Anti-Christian_sentiment", "Mass_(liturgy)", "Christendom", "Ecclesiology", "Sacraments_of_the_Catholic_Church", "Protestant_ecclesiology", "Calendar_of_saints", "Edict_of_Thessalonica", "Merton_thesis", "List_of_Christian_denominations", "Great_Awakenings", "Continuing_churches", "Protestant_work_ethic", "History_of_the_Calvinist\u2013Arminian_debate", "Proto-Protestantism", "Christianity_by_country", "Trinity"], "nationality__religion__exactMatch": ["15640-3", "19740-0", "19736-5"], "nationality__religion__language": ["Syriac_language", "Ecclesiastical_Latin", "Koine_Greek", "Church_Slavonic", "Vernacular", "Coptic_language"], "nationality__religion__title": [2, "Christian_culture"], "nationality__religion__caption": ["Believer's baptism of adult by immersion, Northolt Park Baptist Church, in Greater London, Baptist Union of Great Britain", "Infant baptism by effusion in a Catholic Church in Venezuela", "Church of the Holy Sepulchre, Christian Quarter of the Old City, Jerusalem", "Max Weber's The Protestant Ethic and the Spirit of Capitalism.", "The Protesting Speyer, part of the Luther Monument in Worms", "The Bible translated into vernacular by Martin Luther. The supreme authority of scripture is a fundamental principle of Protestantism.", "St. Bartholomew's Day massacre of French Protestants, 1572.", "Peak of the Reformation and beginning of the Counterreformation", "The Edinburgh Missionary Conference is considered the symbolic starting point of the contemporary ecumenical movement.", "Memorial Church  in Speyer commemorates the Protestation.", "Matanzas Inlet, Florida, where Protestant shipwreck survivors were executed by Men\u00e9ndez \"because they had built it there without Your Majesty's permission, and were disseminating the Lutheran religion\"", "The Berlin Cathedral, a United Protestant cathedral in Berlin.", "The Marburg Colloquy  was an early attempt at uniting Luther and Zwingli. It failed as both reformers and their delegations could not agree on the sacrament of the Eucharist. Similar discussions were held in 1586 during the Colloquy of Montb\u00e9liard and from 1661 to 1663 during the Syncretistic controversy. Anonymous woodcut, 1557.", "Key figures of the Protestant Reformation, Martin Luther and John Calvin, depicted on a church pulpit. These reformers emphasized preaching and made it a centerpiece of worship.", "End of the Reformation and Counterreformation", "Henry VIII of England, known for his role in the separation of the Church of England from the Catholic Church", "John Knox, who led the Reformation in Scotland, founding Presbyterianism."], "nationality__religion__separatedFrom": ["Hellenistic_Judaism", "Second_Temple_Judaism"], "nationality__religion__mainClassification": ["Abrahamic_religions"], "nationality__religion__isPartOf": ["target"], "nationality__religion__bgcolor": ["#BCF5A9"], "nationality__religion__s": ["Portal:Christianity"], "nationality__religion__imagewidth": [225], "nationality__religion__url": ["pt173.htm"], "nationality__religion__auto": [1], "nationality__religion__totalWidth": [300, 700], "nationality__religion__footer": ["Clockwise from top: Sistine chapel ceiling, Notre-Dame cathedral in Paris, Eastern Orthodox wedding, Christ the Redeemer statue, Nativity scene", "Church flags, as used by German Protestants.", "Religious situation in Europe, late 16th and early to mid-17th century"], "nationality__religion__perrow": [1], "nationality__religion__nativeName": [""], "nationality__religion__group": ["note"], "nationality__religion__foundedPlace": ["Judaea_(Roman_province)", "Roman_Empire"], "nationality__religion__theology": ["God_in_Christianity"], "nationality__religion__area": ["Worldwide"], "nationality__religion__quote": ["\"For God so loved the world that he gave his one and only Son, that whoever believes in him shall not perish but have eternal life.\"", "And this food is called among us Eukharistia [the Eucharist], of which no one is allowed to partake but the man who believes that the things which we teach are true, and who has been washed with the washing that is for the remission of sins, and unto regeneration, and who is so living as Christ has enjoined. For not as common bread and common drink do we receive these; but in like manner as Jesus Christ our Savior, having been made flesh by the Word of God, had both flesh and blood for our salvation, so likewise have we been taught that the food which is blessed by the prayer of His word, and from which our blood and flesh by transmutation are nourished, is the flesh and blood of that Jesus who was made flesh.", "\"... \u2018Our Father in heaven, hallowed be your name. Your kingdom come. Your will be done on earth as it is in heaven. Give us today our daily bread. Forgive us our debts, as we also forgive our debtors. Lead us not into temptation, but deliver us from evil.\u2019\""], "nationality__religion__source": ["Justin_Martyr", "\u2014 The Lord's Prayer, Matthew 6:9\u201313, EHV", null], "nationality__religion__date": [2014], "nationality__religion__align": ["right", "left", "center"], "nationality__religion__width": [null, 100, 128, 130, 200, 220, 250], "nationality__religion__founder": ["Jesus Christ, according to sacred tradition"], "nationality__religion__headquarters": ["Rome, Constantinople, Antioch, Alexandria, Jerusalem, and others"], "nationality__religion__foundedDate": [1], "nationality__religion__territory": ["Christendom"], "nationality__religion__scripture": ["Bible"], "nationality__religion__direction": ["vertical", "horizontal"], "nationality__religion__d": ["Q5043"], "nationality__religion__b": ["Subject:Christianity"], "nationality__religion__wikt": [1], "nationality__religion__size": ["thumb"], "nationality__religion__wikiPageRedirects": ["Catholic_Church"], "nationality__populationDensity": [60.61803889116401, 61, null], "nationality__populationDensityKm": [61], "nationality__originalName": ["", "(Spanish)"], "nationality__establishedDate": [1810, 1836, 1917, 1857, 1824, 1821], "nationality__areaRank": [13], "nationality__geometry": [null], "nationality__populationTotal": [129150971], "nationality__utcOffsetDst": ["\u22127 to \u22125"], "nationality__timeZone": ["Time_in_Mexico", "See Time in Mexico"], "nationality__timeZone__seeAlso": ["Mexico", "Daylight_saving_time"], "nationality__timeZone__subject": ["Category:Time_in_Mexico"], "nationality__utcOffset": ["\u22128 to \u22125"], "nationality__nativeName": [""], "nationality__populationDensitySqMi": [157], "nationality__largestCity__seeAlso": ["Boroughs_of_Mexico_City", "Greater_Mexico_City", "Mexico", "Sister_cities", "List_of_twin_towns", "Barrios_M\u00e1gicos_of_Mexico_City", "Water_management", "List_of_colonial_churches", "List_of_pre-columbian_archaeological_sites", "Mexico_City"], "nationality__largestCity__nick": ["CDMX"], "nationality__largestCity__homepage": [""], "nationality__largestCity__exactMatch": ["i82837"], "nationality__largestCity__lat": [19.4333324432373], "nationality__largestCity__long": [-99.13333129882812], "nationality__largestCity__subject": ["Category:Capitals_in_North_America", "Category:Articles_containing_video_clips", "Category:Cities_in_Mexico", "Category:Capital_districts_and_territories", "Category:Populated_places_established_in_1521", "Category:Subdivisions_of_Mexico", "Category:Mexico_City", "Category:Mexico_City_metropolitan_area", "Category:Nahua_settlements", "Category:1521_in_Mexico", "Category:1520s_establishments_in_Mexico", "Category:1521_establishments_in_New_Spain"], "nationality__largestCity__wordnet_type": ["synset-monument-noun-2"], "nationality__largestCity__location": ["Mexico City , 1981\u20132010 normals, extremes 1877\u20132018"], "nationality__largestCity__title": ["Articles related to Mexico City"], "nationality__largestCity__caption": ["Azteca_Stadium", "Estadio_Alfredo_Harp_Hel\u00fa", "Estadio_Ciudad_de_los_Deportes", "Estadio_Ol\u00edmpico_Universitario"], "nationality__largestCity__nSearch": ["Category:Mexico City"], "nationality__largestCity__point": ["19.433333333333334 -99.13333333333334"], "nationality__largestCity__hypernym": ["Capital"], "nationality__largestCity__foundingDate": [1824, 2016, 1325, 1521], "nationality__largestCity__nativeNameLang": ["es"], "nationality__largestCity__elevation": [2240], "nationality__largestCity__areaCode": [55, "55/56"], "nationality__largestCity__populationDensityKm": ["auto"], "nationality__largestCity__elevationM": [2240], "nationality__largestCity__s": ["yes"], "nationality__largestCity__yearPrecipitationMm": [850.6], "nationality__largestCity__unitPrecipitationDays": [null], "nationality__largestCity__yearSun": [2525.8], "nationality__largestCity__motto": ["((The City of Palaces))", "()"], "nationality__largestCity__q": ["yes"], "nationality__largestCity__populationDemonyms": ["Chilango", "", "Mexique\u00f1o", "Capitalino"], "nationality__largestCity__elevationMaxPoint": ["Ajusco"], "nationality__largestCity__establishedTitle": ["Founded"], "nationality__largestCity__establishedDate": [1521, "Ciudad de M\u00e9xico"], "nationality__largestCity__n": ["yes"], "nationality__largestCity__isoCodeRegion": ["MX-CMX"], "nationality__largestCity__blankEmblemType": ["Government logo"], "nationality__largestCity__imageBlankEmblem": ["File:CDMX Logo.svg"], "nationality__largestCity__footnotes": ["b. Area of Mexico City that includes non-urban areas at the south"], "nationality__largestCity__voy": ["yes"], "nationality__largestCity__isoCode": ["MX-CMX"], "nationality__largestCity__timezone1Dst": ["Central_Daylight_Time"], "nationality__largestCity__utcOffset1Dst": [null], "nationality__largestCity__pushpinRelief": ["yes"], "nationality__largestCity__shieldSize": [65], "nationality__largestCity__geometry": [null], "nationality__largestCity__qSearch": ["Mexico"], "nationality__largestCity__subdivisionType": ["List_of_sovereign_states"], "nationality__largestCity__populationBlank1Title": ["Metro area"], "nationality__largestCity__populationAsOf": [2020], "nationality__largestCity__populationTotal": [9209944], "nationality__largestCity__pushpinMap": ["Mexico#North America"], "nationality__largestCity__timeZone": ["Central_Daylight_Time", "Central_Time_Zone"], "nationality__largestCity__settlementType": ["Capital and megacity"], "nationality__largestCity__utcOffset": ["\u221205:00", "\u221206:00", null], "nationality__largestCity__timezone": ["Central_Time_Zone"], "nationality__largestCity__pushpinMapCaption": ["Location within Mexico"], "nationality__largestCity__country": ["Mexico"], "nationality__largestCity__unitPref": ["Metric"], "nationality__largestCity__maximumElevation": [3930], "nationality__largestCity__elevationMaxM": [3930], "nationality__largestCity__populationBlank": [21804515], "nationality__largestCity__yearRecordLowC": ["\u22124.4"], "nationality__largestCity__yearHighC": [24.1], "nationality__largestCity__yearLowC": [11.1], "nationality__largestCity__yearRecordHighC": [33.9], "nationality__largestCity__yearPrecipitationDays": [124.1], "nationality__largestCity__yearMeanC": [17.6], "nationality__largestCity__populationDensityRank": [null], "nationality__largestCity__blank1InfoSec": [0.837], "nationality__largestCity__blank1NameSec": ["Human_Development_Index"], "nationality__largestCity__areaNote": ["List_of_Mexican_states_by_area"], "nationality__largestCity__postalCodeType": ["Postal_codes_in_Mexico"], "nationality__largestCity__leaderTitle": ["Senate_of_Mexico", "Chamber_of_Deputies_of_Mexico", "List_of_mayors_of_Mexico_City"], "nationality__largestCity__mapCaption": ["Mexico City within Mexico"], "nationality__largestCity__areaTotal": [null, 1485000000], "nationality__largestCity__imageMap": ["Mexico  in Mexico .svg"], "nationality__largestCity__postalCode": [0, "00\u201316"], "nationality__largestCity__areaTotalKm": [1485], "nationality__largestCity__politicalLeader": ["Mexico_City__PoliticalFunction__3", "Mexico_City__PoliticalFunction__1", "Mexico_City__PoliticalFunction__2"], "nationality__largestCity__leaderName": ["Emilio_\u00c1lvarez_Icaza", "Claudia_Sheinbaum", "File:PAN_Party_(Mexico).svg", "Porfirio_Mu\u00f1oz_Ledo", "Mar\u00eda_Araceli_V\u00e1zquez_Camacho", "Eno\u00e9_Margarita_Uranga_Mu\u00f1oz", "Mart\u00ed_Batres", "File:Morena_logo_(Mexico).svg", "Gabriela_Cuevas_Barron", "File:PRD_logo_without_border_(Mexico).svg", "File:Logo_Ind.jpg", "Alejandro_Encinas_Rodr\u00edguez", "File:PT_logo_(Mexico).svg", "", "MORENA|link=National Regeneration Movement|25px Citlalli Hern\u00e1ndez", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px H\u00e9ctor Hern\u00e1ndez", "PRI|link=Institutional Revolutionary Party|13px Marco Antonio Garc\u00eda", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Agust\u00edn Guerrero", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Rigoberto Salgado", "PT|link=Labor Party (Mexico)|13px Gerardo Fern\u00e1ndez", "PRI|link=Institutional Revolutionary Party|13px Cuauht\u00e9moc Guti\u00e9rrez", "PAN|link=National Action Party (Mexico)|13px C\u00e9sar Nava", "PAN|link=National Action Party (Mexico)|13px Silvia P\u00e9rez Ceballos", "Laura Pi\u00f1a Olmedo", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Teresa Inch\u00e1ustegui", "PAN|link=National Action Party (Mexico)|13px Agust\u00edn Castilla", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Avelino M\u00e9ndez", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Mauricio Toledo", "PT|link=Labor Party (Mexico)|13px Itzel Castillo", "PAN|link=National Action Party (Mexico)|13px Kenia L\u00f3pez", "PRI|link=Institutional Revolutionary Party|13px Sebasti\u00e1n Lerdo de Tejada", "PAN|link=National Action Party (Mexico)|13px C\u00e9sar Gonz\u00e1lez", "PRI|link=Institutional Revolutionary Party|13px Claudia Ruiz Massieu", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Nazario Norberto", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Francisco Hern\u00e1ndez", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Eduardo Mendoza", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Vidal Llerenas", "PAN|link=National Action Party (Mexico)|13px Paz Guti\u00e9rrez", "PRI|link=Institutional Revolutionary Party|13px Armando B\u00e1ez Pinal", "PAN|link=National Action Party (Mexico)|13px Valdemar Guti\u00e9rrez", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Luis Felipe Egu\u00eda", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Ram\u00f3n Jim\u00e9nez", "margin-bottom:3px;", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Arturo Santana", "Rosario Brindis", "PT|link=Labor Party (Mexico)|13px Jaime C\u00e1rdenas", "PAN|link=National Action Party (Mexico)|13px Rosi Orozco", "PT|link=Labor Party (Mexico)|13px Ifigenia Mart\u00ednez", "PT|link=Labor Party (Mexico)|13px Mario di Costanzo", "Pablo Escudero", "V\u00edctor Hugo C\u00edrigo", "Gerardo Del Mazo", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Emilio Serrano", "PRI|link=Institutional Revolutionary Party|13px Leticia Robles", "PAN|link=National Action Party (Mexico)|13px Ezequiel R\u00e9tiz", "PRI|link=Institutional Revolutionary Party|13px Roberto Rebollo", "Clara Salinas Sada", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Leticia Quezada", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Balfre Vargas", "margin-bottom:5px;", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Jes\u00fas Zambrano", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Esthela Dami\u00e1n", "Mar\u00eda Qui\u00f1ones"], "nationality__largestCity__areaCodeType": ["Area_code"], "nationality__largestCity__imageShield": ["Coat of arms of Mexican Federal District.svg"], "nationality__largestCity__blankInfoSec": ["Philip of Jesus", null], "nationality__largestCity__blankNameSec": ["Gross_metropolitan_product", "Patron_saint"], "nationality__largestCity__nickname": ["CDMX"], "nationality__largestCity__source": ["World_Meteorological_Organization", "Servicio_Meteorol\u00f3gico_Nacional_(Mexico)"], "nationality__largestCity__align": ["center"], "nationality__largestCity__width": [180, 200, 220], "nationality__largestCity__founder": ["", "* Hern\u00e1n Cort\u00e9s", "* Tenoch", "Hern\u00e1n_Cort\u00e9s", "Tenoch"], "nationality__largestCity__portal": ["Mexico", "Mesoamerica", "Geography", "North America", "Latin America"], "nationality__largestCity__commons": ["yes"], "nationality__largestCity__octPrecipitationMm": [69.5], "nationality__largestCity__janRecordHighC": [28.2], "nationality__largestCity__decLowC": [8], "nationality__largestCity__octLowC": [11.4], "nationality__largestCity__augRecordLowC": [1], "nationality__largestCity__aprRecordLowC": ["\u22120.6"], "nationality__largestCity__augRecordHighC": [29.4], "nationality__largestCity__janMeanC": [14.8], "nationality__largestCity__metricFirst": ["Y"], "nationality__largestCity__julMeanC": [18.4], "nationality__largestCity__decPrecipitationMm": [6], "nationality__largestCity__mayHighC": [26.8], "nationality__largestCity__augPrecipitationMm": [174.8], "nationality__largestCity__febHumidity": [48], "nationality__largestCity__yearHumidity": [57.7], "nationality__largestCity__febPrecipitationDays": [2.2], "nationality__largestCity__octRecordHighC": [29.2], "nationality__largestCity__sepRecordHighC": [28.6], "nationality__largestCity__febHighC": [23.5], "nationality__largestCity__novHumidity": [57.1], "nationality__largestCity__augHumidity": [69.2], "nationality__largestCity__julRecordLowC": [1], "nationality__largestCity__janPrecipitationDays": [2], "nationality__largestCity__octHighC": [23.1], "nationality__largestCity__sepPrecipitationDays": [18.7], "nationality__largestCity__mayRecordLowC": [3.7], "nationality__largestCity__julPrecipitationDays": [22.3], "nationality__largestCity__novPrecipitationMm": [12.8], "nationality__largestCity__sepMeanC": [18.1], "nationality__largestCity__augHighC": [24.1], "nationality__largestCity__junPrecipitationDays": [18.6], "nationality__largestCity__febRecordHighC": [33.5], "nationality__largestCity__augPrecipitationDays": [21.1], "nationality__largestCity__octHumidity": [64], "nationality__largestCity__decRecordHighC": [29.4], "nationality__largestCity__aprMeanC": [19.7], "nationality__largestCity__aprPrecipitationDays": [6.8], "nationality__largestCity__sepRecordLowC": [1], "nationality__largestCity__mayHumidity": [52.8], "nationality__largestCity__marMeanC": [18.2], "nationality__largestCity__aprHighC": [26.9], "nationality__largestCity__augSun": [176.9], "nationality__largestCity__febPrecipitationMm": [7.2], "nationality__largestCity__janRecordLowC": ["\u22124.2"], "nationality__largestCity__marHumidity": [43.5], "nationality__largestCity__junSun": [180.9], "nationality__largestCity__janSun": [233.4], "nationality__largestCity__julPrecipitationMm": [189], "nationality__largestCity__junHighC": [25.4], "nationality__largestCity__decMeanC": [14.9], "nationality__largestCity__sepPrecipitationMm": [146.4], "nationality__largestCity__novLowC": [9.4], "nationality__largestCity__direction": ["horizontal"], "nationality__largestCity__novHighC": [22.7], "nationality__largestCity__octMeanC": [17.2], "nationality__largestCity__sepHighC": [23.4], "nationality__largestCity__decPrecipitationDays": [2.3], "nationality__largestCity__mayRecordHighC": [33.9], "nationality__largestCity__novRecordLowC": ["\u22123.0"], "nationality__largestCity__decRecordLowC": ["\u22123.0"], "nationality__largestCity__febLowC": [8.9], "nationality__largestCity__mayMeanC": [20.1], "nationality__largestCity__julLowC": [12.7], "nationality__largestCity__augLowC": [12.8], "nationality__largestCity__janPrecipitationMm": [8.3], "nationality__largestCity__octSun": [190.9], "nationality__largestCity__aprSun": [238.6], "nationality__largestCity__populationTotalRanking": [2], "nationality__largestCity__aprPrecipitationMm": [24.3], "nationality__largestCity__octPrecipitationDays": [10.6], "nationality__largestCity__marRecordLowC": [-4], "nationality__largestCity__octRecordLowC": [0], "nationality__largestCity__marPrecipitationMm": [9.2], "nationality__largestCity__janHumidity": [54], "nationality__largestCity__julHumidity": [69.6], "nationality__largestCity__aprRecordHighC": [33.7], "nationality__largestCity__julSun": [178.6], "nationality__largestCity__novSun": [224.4], "nationality__largestCity__janLowC": [7.8], "nationality__largestCity__sepSun": [148.3], "nationality__largestCity__novMeanC": [16.1], "nationality__largestCity__junMeanC": [19.5], "nationality__largestCity__decHighC": [21.9], "nationality__largestCity__novPrecipitationDays": [3.8], "nationality__largestCity__singleLine": ["Y"], "nationality__largestCity__julHighC": [24.1], "nationality__largestCity__novRecordHighC": [31.5], "nationality__largestCity__junHumidity": [63.7], "nationality__largestCity__augMeanC": [18.5], "nationality__largestCity__aprLowC": [12.5], "nationality__largestCity__janHighC": [21.8], "nationality__largestCity__decHumidity": [55.3], "nationality__largestCity__marHighC": [25.7], "nationality__largestCity__mayPrecipitationMm": [62.3], "nationality__largestCity__mayPrecipitationDays": [11.7], "nationality__largestCity__precipitationColour": ["green"], "nationality__largestCity__marPrecipitationDays": [3.8], "nationality__largestCity__marLowC": [10.6], "nationality__largestCity__julRecordHighC": [29.6], "nationality__largestCity__junRecordHighC": [33.5], "nationality__largestCity__sepLowC": [12.7], "nationality__largestCity__febMeanC": [16.2], "nationality__largestCity__marRecordHighC": [32.9], "nationality__largestCity__mayLowC": [13.3], "nationality__largestCity__aprHumidity": [45.2], "nationality__largestCity__febRecordLowC": ["\u22124.4"], "nationality__largestCity__junLowC": [13.5], "nationality__largestCity__decSun": [226.9], "nationality__largestCity__populationRank": [2], "nationality__largestCity__junRecordLowC": [0], "nationality__largestCity__marSun": [262.3], "nationality__largestCity__maySun": [232.2], "nationality__largestCity__junPrecipitationMm": [141], "nationality__largestCity__febSun": [232.5], "nationality__largestCity__sepHumidity": [69.9], "nationality__largestCity__v": ["yes"], "nationality__largestCity__d": ["yes"], "nationality__largestCity__b": ["yes"], "nationality__largestCity__wikt": ["yes"], "nationality__largestCity__dSearch": ["Q1489"], "nationality__percentageOfAreaWater": [1.580000042915344], "nationality__imageFlag": ["Flag of Mexico.svg"], "nationality__area": [null, 1972550000000, 1972550484760.56], "nationality__areaKm": [1972550], "nationality__governmentType": ["Federation", "Presidential_system", ""], "nationality__governmentType__differentFrom": ["Confederation", "Federated_state"], "nationality__governmentType__subject": ["Category:Federalism", "Category:Federal_countries", "Category:Federations", "Category:Constitutional_state_types", "Category:Supraorganizations", "Category:Political_systems", "Category:Presidents", "Category:Republic", "Category:Republicanism", "Category:Separation_of_powers"], "nationality__governmentType__hypernym": ["Entity", "System"], "nationality__governmentType__closeMatch": ["19681-4"], "nationality__governmentType__isPartOf": ["target"], "nationality__governmentType__seeAlso": ["State_governments_of_the_United_States"], "nationality__demonym": ["Mexicans", "Mexican"], "nationality__demonym__seeAlso": ["Mexico", "History_of_the_Jews", "List_of_Mexican_composers_of_classical_music", "Demographics_of_Mexico", "Mexican_art", "History_of_Mexico"], "nationality__demonym__subject": ["Category:North_American_people", "Category:Ethnic_groups_in_Mexico", "Category:Mexican_people"], "nationality__demonym__caption": ["Religion in Mexico"], "nationality__demonym__hypernym": ["People"], "nationality__demonym__closeMatch": ["26480-2"], "nationality__demonym__isPartOf": ["target"], "nationality__demonym__population": [1.9, "Mexican diaspora:"], "nationality__demonym__religion": ["Religion_in_Mexico", "Agnosticism", "Catholic_Church_in_Mexico", "Irreligion_in_Mexico", "Protestantism_in_Mexico"], "nationality__demonym__color": ["YellowGreen", "Black", "Purple", "DodgerBlue", "Gray"], "nationality__demonym__pop": [1058, 1159, 1177, 1298, 1468, 1503, 1543, 1579, 1744, 1805, 2055, 2080, 2416, 2437, 2654, 2745, 3050, 3084, 3361, 3433, 5188, 6000, 6321, 7420, 7789, 7828, 8252, 9441, 9797, 10188, 14402, 16050, 18000, 19000, 21853, 41000, 61194, 128480, 370633, 31798258, ""], "nationality__demonym__related": ["Spaniards", "Mestizos", "Hispanos", "Neomexicanos", "Indigenous_peoples_of_Mexico", "Tejanos", "Latin_Americans", "", "other Latin Americans"], "nationality__demonym__rels": ["Predominantly Roman Catholic; religious minorities including: Protestants, atheists, agnostics and others exist"], "nationality__demonym__langs": ["Spanish, Nahuatl, numerous indigenous languages, other languages of Mexico"], "nationality__demonym__popplace": [126014024], "nationality__demonym__group": ["Mexicanos", "Mexicans"], "nationality__demonym__value": [1, 3, 5, 11, 80], "nationality__demonym__populationPlace": ["United_States", "Costa_Rica", "Chile", "Spain", "Canada", "Brazil", "Guatemala", "United_Kingdom", "Germany", "France"], "nationality__demonym__language": ["Spanish_language", "Languages_of_Mexico", "Nahuatl"], "nationality__demonym__totalPopulation": [2, 260], "nationality__demonym__region": ["Other countries combined"], "nationality__populationDensityRank": [142], "nationality__recognizedRegionalLanguages": ["Spanish and 68 Amerindian languages"], "nationality__ethnicGroup": ["Mexico"], "nationality__ethnicGroup__seeAlso": ["History_of_the_Catholic_Church", "Mexico", "Electricity_sector", "Economic_history_of_Mexico", "List_of_cities", "Mexican_wine", "List_of_Mexican_state_legislatures"], "nationality__ethnicGroup__homepage": ["en"], "nationality__ethnicGroup__exactMatch": ["i82822", "17790-2"], "nationality__ethnicGroup__lat": [19.4333324432373, 23], "nationality__ethnicGroup__long": [-99.13333129882812, -102], "nationality__ethnicGroup__subject": ["Category:States_and_territories_established_in_1810", "Category:Mexico", "Category:1810_establishments_in_New_Spain", "Category:Former_Spanish_colonies", "Category:Federal_constitutional_republics", "Category:G15_nations", "Category:Spanish-speaking_countries_and_territories", "Category:Newly_industrializing_countries", "Category:Member_states_of_the_United_Nations", "Category:Countries_in_North_America", "Category:E7_nations", "Category:G20_nations"], "nationality__ethnicGroup__point": ["23.0 -102.0", "19.433333333333334 -99.13333333333334"], "nationality__ethnicGroup__hypernym": ["Republic"], "nationality__ethnicGroup__upperHouse": ["Senate_of_the_Republic_(Mexico)"], "nationality__ethnicGroup__officialLanguage": ["Federal_government_of_Mexico"], "nationality__ethnicGroup__lowerHouse": ["Chamber_of_Deputies_(Mexico)"], "nationality__ethnicGroup__officialLanguages": ["", "None at federal level"], "nationality__ethnicGroup__timeZoneDst": ["varies"], "nationality__ethnicGroup__footnoteA": ["Article 4 of the General Law of Linguistic Rights of the Indigenous Peoples."], "nationality__ethnicGroup__hdiChange": ["decrease"], "nationality__ethnicGroup__largestCity": ["Mexico City", "Mexico_City"], "nationality__ethnicGroup__drivesOn": ["right"], "nationality__ethnicGroup__callingCode": ["Telephone_numbers_in_Mexico"], "nationality__ethnicGroup__footnoteB": ["Spanish is de facto the official language in the Mexican federal government."], "nationality__ethnicGroup__hdiRank": [86], "nationality__ethnicGroup__isPartOf": ["target"], "nationality__ethnicGroup__religion": ["Irreligion", "Christianity", "Protestantism", "Catholicism", "", "* 78.3% Christianity\n** 74% Catholicism\n** 4.3% Protestantism", 14.8, 6.9], "nationality__ethnicGroup__populationDensity": [60.61803889116401, 61, null], "nationality__ethnicGroup__populationDensityKm": [61], "nationality__ethnicGroup__originalName": ["", "(Spanish)"], "nationality__ethnicGroup__establishedDate": [1810, 1836, 1917, 1857, 1824, 1821], "nationality__ethnicGroup__areaRank": [13], "nationality__ethnicGroup__geometry": [null], "nationality__ethnicGroup__populationTotal": [129150971], "nationality__ethnicGroup__utcOffsetDst": ["\u22127 to \u22125"], "nationality__ethnicGroup__timeZone": ["Time_in_Mexico", "See Time in Mexico"], "nationality__ethnicGroup__utcOffset": ["\u22128 to \u22125"], "nationality__ethnicGroup__nativeName": [""], "nationality__ethnicGroup__populationDensitySqMi": [157], "nationality__ethnicGroup__percentageOfAreaWater": [1.580000042915344], "nationality__ethnicGroup__imageFlag": ["Flag of Mexico.svg"], "nationality__ethnicGroup__area": [null, 1972550000000, 1972550484760.56], "nationality__ethnicGroup__areaKm": [1972550], "nationality__ethnicGroup__governmentType": ["Federation", "Presidential_system", ""], "nationality__ethnicGroup__demonym": ["Mexicans", "Mexican"], "nationality__ethnicGroup__populationDensityRank": [142], "nationality__ethnicGroup__recognizedRegionalLanguages": ["Spanish and 68 Amerindian languages"], "nationality__ethnicGroup__ethnicGroup": ["Mexico"], "nationality__ethnicGroup__countryCode": ["+52"], "nationality__ethnicGroup__populationEstimateRank": [10], "nationality__ethnicGroup__sovereigntyType": ["Mexican_War_of_Independence"], "nationality__ethnicGroup__giniChange": ["decrease"], "nationality__ethnicGroup__populationCensusYear": [2020], "nationality__ethnicGroup__giniCoefficient": [41.79999923706055], "nationality__ethnicGroup__religionYear": [2022], "nationality__ethnicGroup__percentWater": [1.58], "nationality__ethnicGroup__gini": [41.8], "nationality__ethnicGroup__giniYear": [2018], "nationality__ethnicGroup__populationCensus": [126014024], "nationality__ethnicGroup__areaSqMi": [761606], "nationality__ethnicGroup__language": ["Mexican_Spanish"], "nationality__ethnicGroup__leaderTitle": ["President_of_the_Senate_(Mexico)", "Supreme_Court_of_Justice_of_the_Nation", "President_of_Mexico", "President_of_the_Chamber_of_Deputies_(Mexico)"], "nationality__ethnicGroup__imageMap": ["MEX orthographic.svg"], "nationality__ethnicGroup__leaderName": ["Arturo_Zald\u00edvar_Lelo_de_Larrea", "Olga_S\u00e1nchez_Cordero", "Sergio_Guti\u00e9rrez_Luna", "Andr\u00e9s_Manuel_L\u00f3pez_Obrador"], "nationality__ethnicGroup__commonName": ["Mexico"], "nationality__ethnicGroup__conventionalLongName": ["United Mexican States"], "nationality__ethnicGroup__capital": ["Mexico_City"], "nationality__ethnicGroup__event": ["Mexico__HistoricalEvent__6", "Mexico__HistoricalEvent__4", "Mexico__HistoricalEvent__5", "Mexico__HistoricalEvent__2", "Mexico__HistoricalEvent__3", "Mexico__HistoricalEvent__1"], "nationality__ethnicGroup__currency": ["Mexican_peso"], "nationality__ethnicGroup__populationCensusRank": [10], "nationality__ethnicGroup__currencyCode": ["MXN"], "nationality__ethnicGroup__gdpPppRank": [13], "nationality__ethnicGroup__gdpNominalRank": [15], "nationality__ethnicGroup__gdpPppPerCapitaRank": [69], "nationality__ethnicGroup__gdpNominalPerCapitaRank": [null], "nationality__ethnicGroup__sovereigntyNote": ["from Spain"], "nationality__ethnicGroup__populationTotalRanking": [10], "nationality__ethnicGroup__languages": ["Spanish"], "nationality__ethnicGroup__ethnicGroups": ["See below"], "nationality__ethnicGroup__symbolType": ["Coat of arms"], "nationality__ethnicGroup__legislature": ["Congress_of_the_Union"], "nationality__ethnicGroup__mapWidth": [250], "nationality__ethnicGroup__cctld": [".mx"], "nationality__ethnicGroup__establishedEvent": ["Cry_of_Dolores", "Declaration_of_Independence_of_the_Mexican_Empire", "1824_Constitution_of_Mexico", "Federal_Constitution_of_the_United_Mexican_States_of_1857", "Constitution_of_Mexico", "Spanish_American_wars_of_independence"], "nationality__ethnicGroup__gdpNominal": ["", null], "nationality__ethnicGroup__gdpNominalPerCapita": [null], "nationality__ethnicGroup__gdpNominalYear": [2022], "nationality__ethnicGroup__gdpPpp": ["", null], "nationality__ethnicGroup__gdpPppPerCapita": [null], "nationality__ethnicGroup__gdpPppYear": [2022], "nationality__ethnicGroup__hdi": [0.758], "nationality__ethnicGroup__hdiYear": [2021], "nationality__ethnicGroup__languagesType": ["National_language"], "nationality__ethnicGroup__populationEstimate": [129150971], "nationality__ethnicGroup__populationEstimateYear": [2022], "nationality__ethnicGroup__topLevelDomain": [".mx"], "nationality__ethnicGroup__humanDevelopmentIndex": [0.7580000162124634], "nationality__ethnicGroup__imageCoat": ["Coat of arms of Mexico.svg"], "nationality__countryCode": ["+52"], "nationality__populationEstimateRank": [10], "nationality__sovereigntyType": ["Mexican_War_of_Independence"], "nationality__sovereigntyType__seeAlso": ["Celebration_of_Mexican_political_anniversaries", "2010"], "nationality__sovereigntyType__subject": ["Category:Mexican_War_of_Independence", "Category:History_of_Mexico", "Category:1810s_conflicts", "Category:Wars_involving_Mexico"], "nationality__sovereigntyType__wordnet_type": ["synset-war-noun-1"], "nationality__sovereigntyType__caption": ["Clockwise from top left: Miguel Hidalgo, Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos, Trigarante Army in Mexico City, Mural of independence by O'Gorman, Embrace of Acatempan between Iturbide and Guerrero"], "nationality__sovereigntyType__hypernym": ["Conflict"], "nationality__sovereigntyType__commander": ["File:Flag_of_the_Three_Guarantees.svg", "Vicente_Guerrero", "Agust\u00edn_de_Iturbide", "Guadalupe_Victoria", "File:Bandera_Nacional_de_Guerra_de_Mexico_en_1815.svg", "border|17px Jos\u00e9 Mar\u00eda Morelos", "Francisco Venegas", "Juan O'Donoj\u00fa", "border|17px Ignacio L\u00f3pez Rayon", "Francisco Novella", "F\u00e9lix Mar\u00eda Calleja", "Ferdinand VII", "border|17px Francisco XavierMina", "border|17px Miguel Hidalgo", "border|17px Mariano Matamoros", "Juan Ruiz de A.", "border|17px Ignacio Allende", "Ignacio_Allende", "Francisco_Javier_Venegas", "Ignacio_L\u00f3pez_Ray\u00f3n", "Miguel_Hidalgo", "Francisco_Xavier_Mina", "Mariano_Matamoros", "Jos\u00e9_Mar\u00eda_Morelos", "Juan_Ruiz_de_Apodaca,_1st_Count_of_Venadito", "Juan_O'Donoj\u00fa", "Francisco_Novella_Azabal_P\u00e9rez_y_Sicardo", "F\u00e9lix_Mar\u00eda_Calleja_del_Rey,_1st_Count_of_Calder\u00f3n", "Ferdinand_VII_of_Spain"], "nationality__sovereigntyType__conflict": ["Mexican War of Independence"], "nationality__sovereigntyType__combatant": ["border|17pxborder|17pxborder|17pxborder|17pxborder|17pxInsurgents", "border|23pxArmy of the Three Guarantees", "*Viceroyalty of New Spain", "Mexican_Army", "File:Flag_of_the_Three_Guarantees.svg", "File:Doliente_de_Hidalgo.png", "File:Estandarte_de_Hidalgo.svg", "Army_of_the_Three_Guarantees", "File:Escudo_de_Allende_Reverso_Cruz.svg", "File:Bandera_Nacional_de_Guerra_de_Mexico_en_1815.svg", "File:Bandera_y_Estandarte_de_Morelos.svg", "*  Viceroyalty of New Spain"], "nationality__sovereigntyType__result": ["* Spain would not recognize Mexican independence until signing ofSanta Mar\u00eda\u2013Calatrava Treatyin 1836", "*First Mexican Empireis established", "* Signing of theDeclaration of Independence of the Mexican Empire", "*Treaty of C\u00f3rdoba", "Independence agreement", "Independence agreement\n*Treaty of C\u00f3rdoba\n*First Mexican Empire is established\n* Signing of the Declaration of Independence of the Mexican Empire\n* Spain would not recognize Mexican independence until signing of Santa Mar\u00eda\u2013Calatrava Treaty in 1836"], "nationality__sovereigntyType__territory": ["Viceroyalty_of_New_Spain", "Spain loses the continental area of Viceroyalty of New Spain with the exception of the port San Juan de Ul\u00faa Veracruz"], "nationality__sovereigntyType__partof": ["the Spanish American wars of independence"], "nationality__sovereigntyType__isPartOfMilitaryConflict": ["Spanish_American_wars_of_independence"], "nationality__sovereigntyType__date": [1810, "", null], "nationality__sovereigntyType__imageSize": [280], "nationality__sovereigntyType__place": ["Mexico"], "nationality__sovereigntyType__casualties": [250000], "nationality__giniChange": ["decrease"], "nationality__populationCensusYear": [2020], "nationality__giniCoefficient": [41.79999923706055], "nationality__religionYear": [2022], "nationality__percentWater": [1.58], "nationality__gini": [41.8], "nationality__giniYear": [2018], "nationality__populationCensus": [126014024], "nationality__areaSqMi": [761606], "nationality__language": ["Mexican_Spanish"], "nationality__language__subject": ["Category:Mexican_Spanish", "Category:Spanish_dialects_of_North_America"], "nationality__language__mapsize": [220], "nationality__language__script": ["Latin"], "nationality__language__agency": ["Academia_Mexicana_de_la_Lengua"], "nationality__language__date": [2018], "nationality__language__fam": ["Italic_languages", "Western_Romance_languages", "Romance_languages", "Castilian_languages", "Ibero-Romance_languages", "Latino-Faliscan_languages", "West_Iberian_languages", "Spanish_language"], "nationality__language__states": ["Mexico"], "nationality__language__speakers": [133000000, "L2: 6,804,757 in Mexico"], "nationality__language__mapcaption": ["Varieties of Mexican Spanish."], "nationality__language__familycolor": ["Indo-European"], "nationality__language__glotto": ["none"], "nationality__language__ietf": ["es-MX"], "nationality__language__iso": ["es", "spa"], "nationality__language__isoexception": ["dialect"], "nationality__language__nativename": ["Espa\u00f1ol mexicano"], "nationality__language__notice": ["IPA"], "nationality__language__languageFamily": ["Italic_languages", "Latino-Faliscan_languages", "Western_Romance_languages", "Romance_languages"], "nationality__language__hypernym": ["Set"], "nationality__language__iso6391Code": ["es"], "nationality__language__iso6392Code": ["spa"], "nationality__language__spokenIn": ["Mexico"], "nationality__language__languageRegulator": ["Academia_Mexicana_de_la_Lengua"], "nationality__leaderTitle": ["President_of_the_Senate_(Mexico)", "Supreme_Court_of_Justice_of_the_Nation", "President_of_Mexico", "President_of_the_Chamber_of_Deputies_(Mexico)"], "nationality__leaderTitle__subject": ["Category:Presidents_of_the_Senate_of_the_Republic_(Mexico)", "Category:Congress_of_the_Union", "Category:Members_of_the_Senate_of_the_Republic_(Mexico)", "Category:Chairs_of_upper_houses", "Category:Judiciary_of_Mexico", "Category:20th_century_in_Mexico", "Category:State_archives", "Category:Mexican_art", "Category:Government_agencies_established_in_1917", "Category:Landmarks_in_Mexico_City", "Category:Buildings_and_structures_in_Mexico_City", "Category:National_supreme_courts", "Category:Politics_of_Mexico", "Category:1824_establishments_in_Mexico", "Category:Presidents_of_Mexico", "Category:Lists_of_political_office-holders_in_Mexico", "Category:Executive_branch_of_the_government_of_Mexico", "Category:Chairs_of_lower_houses", "Category:Presidents_of_the_Chamber_of_Deputies_(Mexico)", "Category:Members_of_the_Chamber_of_Deputies_(Mexico)"], "nationality__leaderTitle__status": ["Speaker_(politics)"], "nationality__leaderTitle__body": ["the Senate", "United Mexican States", "the", "Chamber of Deputies"], "nationality__leaderTitle__formation": [1825, 1824], "nationality__leaderTitle__seat": ["Senate Palace, Mexico City", "Mexico_City", "Legislative_Palace_of_San_L\u00e1zaro"], "nationality__leaderTitle__nativeName": ["", "Suprema Corte de Justicia de la Naci\u00f3n"], "nationality__leaderTitle__first": ["Valent\u00edn_G\u00f3mez_Far\u00edas", "Guadalupe_Victoria", "Miguel Valent\u00edn y Tamayo"], "nationality__leaderTitle__post": ["President"], "nationality__leaderTitle__style": ["Senador presidente", "Excellency", "The_Honorable", "Mr._President_(title)", "Diputado presidente"], "nationality__leaderTitle__appointer": ["Senate_of_the_Republic_(Mexico)", "Election", "Chamber_of_Deputies_(Mexico)"], "nationality__leaderTitle__constitutingInstrument": ["Constitution_of_Mexico"], "nationality__leaderTitle__incumbent": ["Olga_S\u00e1nchez_Cordero", "Andr\u00e9s_Manuel_L\u00f3pez_Obrador", "Santiago_Creel"], "nationality__leaderTitle__termlength": ["One year", "Six years, non-renewable"], "nationality__leaderTitle__incumbentsince": [2021, 2018, 2022], "nationality__leaderTitle__homepage": ["", "presidencia"], "nationality__leaderTitle__lat": [19.43111419677734], "nationality__leaderTitle__long": [-99.1321029663086], "nationality__leaderTitle__website": ["", "presidencia"], "nationality__leaderTitle__location": ["Pino Su\u00e1rez no. 2, Colonia Centro, Delegaci\u00f3n Cuauht\u00e9moc, C.P. 06065, Mexico City"], "nationality__leaderTitle__point": ["19.431113888888888 -99.13210555555555"], "nationality__leaderTitle__hypernym": ["Court", "Head"], "nationality__leaderTitle__terms": [null], "nationality__leaderTitle__chiefjudgetitle": ["President"], "nationality__leaderTitle__courtName": ["Supreme Court of Justice of the Nation"], "nationality__leaderTitle__chiefjudgename": ["Arturo_Zald\u00edvar_Lelo_de_Larrea"], "nationality__leaderTitle__authority": ["Constitution_of_Mexico"], "nationality__leaderTitle__mapType": ["Mexico Mexico City"], "nationality__leaderTitle__positions": [11], "nationality__leaderTitle__geometry": [null], "nationality__leaderTitle__imagesize": [250, 200], "nationality__leaderTitle__established": [1825], "nationality__leaderTitle__termstart": [2019], "nationality__leaderTitle__mapCaption": ["Location in Mexico City"], "nationality__leaderTitle__insigniacaption": ["Seal of the Federal Government of Mexico"], "nationality__leaderTitle__residence": ["National_Palace_(Mexico)"], "nationality__leaderTitle__salary": ["MX$208,570.92 monthly"], "nationality__leaderTitle__department": ["Executive branch of the Mexican Government", "Directive Board of the Chamber of Deputies"], "nationality__leaderTitle__deputy": ["abolished, Vice President of Mexico"], "nationality__leaderTitle__insignia": ["Seal of the Government of Mexico.svg"], "nationality__leaderTitle__insigniasize": [100], "nationality__leaderTitle__precursor": ["Emperor_of_Mexico"], "nationality__leaderTitle__succession": ["[[#Succession"], "nationality__leaderTitle__flagcaption": ["Presidential Standard"], "nationality__leaderTitle__flagborder": ["yes"], "nationality__leaderTitle__flagsize": [125], "nationality__leaderTitle__flag": ["Mexican Presidential Standard.svg"], "nationality__imageMap": ["MEX orthographic.svg"], "nationality__leaderName": ["Arturo_Zald\u00edvar_Lelo_de_Larrea", "Olga_S\u00e1nchez_Cordero", "Sergio_Guti\u00e9rrez_Luna", "Andr\u00e9s_Manuel_L\u00f3pez_Obrador"], "nationality__leaderName__subject": ["Category:Living_people", "Category:20th-century_Mexican_lawyers", "Category:Escuela_Libre_de_Derecho_alumni", "Category:National_Autonomous_University_of_Mexico_alumni", "Category:1959_births", "Category:21st-century_Mexican_lawyers", "Category:Escuela_Libre_de_Derecho_faculty", "Category:Presidents_of_the_Supreme_Court_of_Justice_of_the_Nation", "Category:20th-century_women_judges", "Category:21st-century_Mexican_judges", "Category:Supreme_Court_of_Justice_of_the_Nation_justices", "Category:21st-century_women_judges", "Category:Members_of_the_Constituent_Assembly_of_Mexico_City", "Category:People_from_Mexico_City", "Category:1955_births", "Category:Mexican_Secretaries_of_the_Interior", "Category:Female_interior_ministers", "Category:Morena_(political_party)_politicians", "Category:Mexican_women_judges", "Category:20th-century_Mexican_judges", "Category:Mexican_women_in_politics", "Category:Women_Secretaries_of_State_of_Mexico", "Category:Cabinet_of_Andr\u00e9s_Manuel_L\u00f3pez_Obrador", "Category:Deputies_of_the_LXIV_Legislature_of_Mexico", "Category:Deputies_of_the_LXV_Legislature_of_Mexico", "Category:1976_births", "Category:Presidents_of_the_Chamber_of_Deputies_(Mexico)", "Category:Members_of_the_Chamber_of_Deputies_(Mexico)_for_the_State_of_Mexico", "Category:21st-century_Mexican_politicians", "Category:People_from_Veracruz", "Category:Nonviolence_advocates", "Category:Andr\u00e9s_Manuel_L\u00f3pez_Obrador", "Category:Politicians_from_Tabasco", "Category:Presidents_of_the_Party_of_the_Democratic_Revolution", "Category:Candidates_in_the_2006_Mexican_presidential_election", "Category:Candidates_in_the_2012_Mexican_presidential_election", "Category:Candidates_in_the_2018_Mexican_presidential_election", "Category:Mexican_Christian_socialists", "Category:Mexican_Marxists", "Category:Mexican_nationalists", "Category:North_American_democratic_socialists", "Category:Mexican_democracy_activists", "Category:Institutional_Revolutionary_Party_politicians", "Category:Presidents_of_Mexico", "Category:Heads_of_Government_of_Mexico_City", "Category:Mexican_Roman_Catholics", "Category:Mexican_people_of_Spanish_descent", "Category:Mexican_socialists", "Category:1953_births", "Category:20th-century_Mexican_politicians", "Category:Mexican_social_democrats"], "nationality__leaderName__hypernym": ["Lawyer", "Jurist", "Politician"], "nationality__leaderName__termStart": [2009, 2019, 2018, 2021, 1995, 2015, 2000, 1996, 2020], "nationality__leaderName__office": ["Supreme_Court_of_Justice_of_the_Nation", "President_of_the_Senate_(Mexico)", "Senate_of_the_Republic_(Mexico)", "Secretariat_of_the_Interior_(Mexico)", "Associate Justice of the Supreme Court of Justice of the Nation", 65, "Morena_(political_party)", "List_of_heads_of_government_of_Mexico_City", "Democratic_Revolution_Party", "President_pro_tempore_of_the_Community_of_Latin_American_and_Caribbean_States"], "nationality__leaderName__termPeriod": ["Arturo_Zald\u00edvar_Lelo_de_Larrea__Tenure__2", "Arturo_Zald\u00edvar_Lelo_de_Larrea__Tenure__1", "Olga_S\u00e1nchez_Cordero__Tenure__2", "Olga_S\u00e1nchez_Cordero__Tenure__1", "Olga_S\u00e1nchez_Cordero__Tenure__3", "Olga_S\u00e1nchez_Cordero__Tenure__4", "Olga_S\u00e1nchez_Cordero__Tenure__5", "Andr\u00e9s_Manuel_L\u00f3pez_Obrador__Tenure__1", "Andr\u00e9s_Manuel_L\u00f3pez_Obrador__Tenure__2", "Andr\u00e9s_Manuel_L\u00f3pez_Obrador__Tenure__3", "Andr\u00e9s_Manuel_L\u00f3pez_Obrador__Tenure__4", "Andr\u00e9s_Manuel_L\u00f3pez_Obrador__Tenure__5"], "nationality__leaderName__education": ["Escuela_Libre_de_Derecho", "National Autonomous University of Mexico", "National_Autonomous_University_of_Mexico"], "nationality__leaderName__predecessor": ["Genaro_David_G\u00f3ngora_Pimentel", "Luis_Mar\u00eda_Aguilar_Morales", "Jesusa_Rodr\u00edguez", "Alfonso_Navarrete_Prida", "Eduardo_Ram\u00edrez_Aguilar", "Seat established", "Jeanine_\u00c1\u00f1ez", "Enrique_Pe\u00f1a_Nieto", "Porfirio_Mu\u00f1oz_Ledo", "Rosario_Robles", "Mart\u00ed_Batres"], "nationality__leaderName__birthName": ["Arturo Fernando Zald\u00edvar Lelo de Larrea", "Olga Mar\u00eda del Carmen S\u00e1nchez Cordero D\u00e1vila"], "nationality__leaderName__appointer": ["Senate_of_the_Republic_(Mexico)", "Ernesto_Zedillo"], "nationality__leaderName__nominator": ["Felipe_Calder\u00f3n"], "nationality__leaderName__termEnd": [2018, 2021, 2015, 1999, 2022, 2005, 2017], "nationality__leaderName__party": ["National_Regeneration_Movement", "Morena_(political_party)", null, "Institutional_Revolutionary_Party", "Party_of_the_Democratic_Revolution"], "nationality__leaderName__spouse": ["Eduardo Garc\u00eda Villegas", 1979, 2003, 2006, "Beatriz_Guti\u00e9rrez_M\u00fcller", "", "Roc\u00edo Beltr\u00e1n Medina", "died"], "nationality__leaderName__successor": ["Norma_Luc\u00eda_Pi\u00f1a_Hern\u00e1ndez", "Jesusa_Rodr\u00edguez", "Ad\u00e1n_Augusto_L\u00f3pez", "Alberto_Fern\u00e1ndez", "Pablo_G\u00f3mez_\u00c1lvarez", "Alejandro_Encinas_Rodr\u00edguez", "Yeidckol_Polevnsky"], "nationality__leaderName__children": [3, 4], "nationality__leaderName__president": ["Andr\u00e9s_Manuel_L\u00f3pez_Obrador"], "nationality__leaderName__seeAlso": ["Mexican_Drug_War", "Presidency_of_Andr\u00e9s_Manuel_L\u00f3pez_Obrador", "Statue_of_Andr\u00e9s_Manuel_L\u00f3pez_Obrador", "2018_Mexican_general_election", "Controversies_of_the_2006_Mexican_general_election"], "nationality__leaderName__homepage": ["Bloomberg.com"], "nationality__leaderName__title": ["Party_of_the_Democratic_Revolution", "List_of_heads_of_government_of_Mexico_City", "President_of_Mexico", "National_Regeneration_Movement", "President_pro_tempore_of_the_Community_of_Latin_American_and_Caribbean_States", "President of Mexico", "Party of the Democratic Revolution nominee for", "National Regeneration Movement nominee for", "Popular Vote"], "nationality__leaderName__caption": ["L\u00f3pez Obrador in 2018"], "nationality__leaderName__small": ["yes"], "nationality__leaderName__years": [1996, 2000, 2012, 2018, 2020, 20062012], "nationality__leaderName__titlebar": ["#ddd"], "nationality__leaderName__relation": ["Manuela_Obrador_Narv\u00e1ez"], "nationality__leaderName__relatives": ["Manuela_Obrador_Narv\u00e1ez", "P\u00edo L\u00f3pez Obrador"], "nationality__leaderName__barwidth": [410], "nationality__leaderName__otherparty": ["Institutional_Revolutionary_Party", "Party_of_the_Democratic_Revolution"], "nationality__leaderName__width": [600], "nationality__leaderName__signature": ["Signature of Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador.svg"], "nationality__leaderName__reason": ["Persistent disruptive editing"], "nationality__commonName": ["Mexico"], "nationality__conventionalLongName": ["United Mexican States"], "nationality__capital": ["Mexico_City"], "nationality__capital__seeAlso": ["Boroughs_of_Mexico_City", "Greater_Mexico_City", "Mexico", "Sister_cities", "List_of_twin_towns", "Barrios_M\u00e1gicos_of_Mexico_City", "Water_management", "List_of_colonial_churches", "List_of_pre-columbian_archaeological_sites", "Mexico_City"], "nationality__capital__nick": ["CDMX"], "nationality__capital__homepage": [""], "nationality__capital__exactMatch": ["i82837"], "nationality__capital__lat": [19.4333324432373], "nationality__capital__long": [-99.13333129882812], "nationality__capital__subject": ["Category:Capitals_in_North_America", "Category:Articles_containing_video_clips", "Category:Cities_in_Mexico", "Category:Capital_districts_and_territories", "Category:Populated_places_established_in_1521", "Category:Subdivisions_of_Mexico", "Category:Mexico_City", "Category:Mexico_City_metropolitan_area", "Category:Nahua_settlements", "Category:1521_in_Mexico", "Category:1520s_establishments_in_Mexico", "Category:1521_establishments_in_New_Spain"], "nationality__capital__wordnet_type": ["synset-monument-noun-2"], "nationality__capital__location": ["Mexico City , 1981\u20132010 normals, extremes 1877\u20132018"], "nationality__capital__title": ["Articles related to Mexico City"], "nationality__capital__caption": ["Azteca_Stadium", "Estadio_Alfredo_Harp_Hel\u00fa", "Estadio_Ciudad_de_los_Deportes", "Estadio_Ol\u00edmpico_Universitario"], "nationality__capital__nSearch": ["Category:Mexico City"], "nationality__capital__point": ["19.433333333333334 -99.13333333333334"], "nationality__capital__hypernym": ["Capital"], "nationality__capital__foundingDate": [1824, 2016, 1325, 1521], "nationality__capital__nativeNameLang": ["es"], "nationality__capital__elevation": [2240], "nationality__capital__areaCode": [55, "55/56"], "nationality__capital__populationDensityKm": ["auto"], "nationality__capital__elevationM": [2240], "nationality__capital__s": ["yes"], "nationality__capital__yearPrecipitationMm": [850.6], "nationality__capital__unitPrecipitationDays": [null], "nationality__capital__yearSun": [2525.8], "nationality__capital__motto": ["((The City of Palaces))", "()"], "nationality__capital__q": ["yes"], "nationality__capital__populationDemonyms": ["Chilango", "", "Mexique\u00f1o", "Capitalino"], "nationality__capital__elevationMaxPoint": ["Ajusco"], "nationality__capital__establishedTitle": ["Founded"], "nationality__capital__establishedDate": [1521, "Ciudad de M\u00e9xico"], "nationality__capital__n": ["yes"], "nationality__capital__isoCodeRegion": ["MX-CMX"], "nationality__capital__blankEmblemType": ["Government logo"], "nationality__capital__imageBlankEmblem": ["File:CDMX Logo.svg"], "nationality__capital__footnotes": ["b. Area of Mexico City that includes non-urban areas at the south"], "nationality__capital__voy": ["yes"], "nationality__capital__isoCode": ["MX-CMX"], "nationality__capital__timezone1Dst": ["Central_Daylight_Time"], "nationality__capital__utcOffset1Dst": [null], "nationality__capital__pushpinRelief": ["yes"], "nationality__capital__shieldSize": [65], "nationality__capital__geometry": [null], "nationality__capital__qSearch": ["Mexico"], "nationality__capital__subdivisionType": ["List_of_sovereign_states"], "nationality__capital__populationBlank1Title": ["Metro area"], "nationality__capital__populationAsOf": [2020], "nationality__capital__populationTotal": [9209944], "nationality__capital__pushpinMap": ["Mexico#North America"], "nationality__capital__timeZone": ["Central_Daylight_Time", "Central_Time_Zone"], "nationality__capital__settlementType": ["Capital and megacity"], "nationality__capital__utcOffset": ["\u221205:00", "\u221206:00", null], "nationality__capital__timezone": ["Central_Time_Zone"], "nationality__capital__pushpinMapCaption": ["Location within Mexico"], "nationality__capital__country": ["Mexico"], "nationality__capital__unitPref": ["Metric"], "nationality__capital__maximumElevation": [3930], "nationality__capital__elevationMaxM": [3930], "nationality__capital__populationBlank": [21804515], "nationality__capital__yearRecordLowC": ["\u22124.4"], "nationality__capital__yearHighC": [24.1], "nationality__capital__yearLowC": [11.1], "nationality__capital__yearRecordHighC": [33.9], "nationality__capital__yearPrecipitationDays": [124.1], "nationality__capital__yearMeanC": [17.6], "nationality__capital__populationDensityRank": [null], "nationality__capital__blank1InfoSec": [0.837], "nationality__capital__blank1NameSec": ["Human_Development_Index"], "nationality__capital__areaNote": ["List_of_Mexican_states_by_area"], "nationality__capital__postalCodeType": ["Postal_codes_in_Mexico"], "nationality__capital__leaderTitle": ["Senate_of_Mexico", "Chamber_of_Deputies_of_Mexico", "List_of_mayors_of_Mexico_City"], "nationality__capital__mapCaption": ["Mexico City within Mexico"], "nationality__capital__areaTotal": [null, 1485000000], "nationality__capital__imageMap": ["Mexico  in Mexico .svg"], "nationality__capital__postalCode": [0, "00\u201316"], "nationality__capital__areaTotalKm": [1485], "nationality__capital__politicalLeader": ["Mexico_City__PoliticalFunction__3", "Mexico_City__PoliticalFunction__1", "Mexico_City__PoliticalFunction__2"], "nationality__capital__leaderName": ["Emilio_\u00c1lvarez_Icaza", "Claudia_Sheinbaum", "File:PAN_Party_(Mexico).svg", "Porfirio_Mu\u00f1oz_Ledo", "Mar\u00eda_Araceli_V\u00e1zquez_Camacho", "Eno\u00e9_Margarita_Uranga_Mu\u00f1oz", "Mart\u00ed_Batres", "File:Morena_logo_(Mexico).svg", "Gabriela_Cuevas_Barron", "File:PRD_logo_without_border_(Mexico).svg", "File:Logo_Ind.jpg", "Alejandro_Encinas_Rodr\u00edguez", "File:PT_logo_(Mexico).svg", "", "MORENA|link=National Regeneration Movement|25px Citlalli Hern\u00e1ndez", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px H\u00e9ctor Hern\u00e1ndez", "PRI|link=Institutional Revolutionary Party|13px Marco Antonio Garc\u00eda", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Agust\u00edn Guerrero", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Rigoberto Salgado", "PT|link=Labor Party (Mexico)|13px Gerardo Fern\u00e1ndez", "PRI|link=Institutional Revolutionary Party|13px Cuauht\u00e9moc Guti\u00e9rrez", "PAN|link=National Action Party (Mexico)|13px C\u00e9sar Nava", "PAN|link=National Action Party (Mexico)|13px Silvia P\u00e9rez Ceballos", "Laura Pi\u00f1a Olmedo", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Teresa Inch\u00e1ustegui", "PAN|link=National Action Party (Mexico)|13px Agust\u00edn Castilla", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Avelino M\u00e9ndez", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Mauricio Toledo", "PT|link=Labor Party (Mexico)|13px Itzel Castillo", "PAN|link=National Action Party (Mexico)|13px Kenia L\u00f3pez", "PRI|link=Institutional Revolutionary Party|13px Sebasti\u00e1n Lerdo de Tejada", "PAN|link=National Action Party (Mexico)|13px C\u00e9sar Gonz\u00e1lez", "PRI|link=Institutional Revolutionary Party|13px Claudia Ruiz Massieu", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Nazario Norberto", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Francisco Hern\u00e1ndez", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Eduardo Mendoza", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Vidal Llerenas", "PAN|link=National Action Party (Mexico)|13px Paz Guti\u00e9rrez", "PRI|link=Institutional Revolutionary Party|13px Armando B\u00e1ez Pinal", "PAN|link=National Action Party (Mexico)|13px Valdemar Guti\u00e9rrez", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Luis Felipe Egu\u00eda", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Ram\u00f3n Jim\u00e9nez", "margin-bottom:3px;", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Arturo Santana", "Rosario Brindis", "PT|link=Labor Party (Mexico)|13px Jaime C\u00e1rdenas", "PAN|link=National Action Party (Mexico)|13px Rosi Orozco", "PT|link=Labor Party (Mexico)|13px Ifigenia Mart\u00ednez", "PT|link=Labor Party (Mexico)|13px Mario di Costanzo", "Pablo Escudero", "V\u00edctor Hugo C\u00edrigo", "Gerardo Del Mazo", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Emilio Serrano", "PRI|link=Institutional Revolutionary Party|13px Leticia Robles", "PAN|link=National Action Party (Mexico)|13px Ezequiel R\u00e9tiz", "PRI|link=Institutional Revolutionary Party|13px Roberto Rebollo", "Clara Salinas Sada", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Leticia Quezada", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Balfre Vargas", "margin-bottom:5px;", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Jes\u00fas Zambrano", "PRD|link=Party of the Democratic Revolution|13px Esthela Dami\u00e1n", "Mar\u00eda Qui\u00f1ones"], "nationality__capital__areaCodeType": ["Area_code"], "nationality__capital__imageShield": ["Coat of arms of Mexican Federal District.svg"], "nationality__capital__blankInfoSec": ["Philip of Jesus", null], "nationality__capital__blankNameSec": ["Gross_metropolitan_product", "Patron_saint"], "nationality__capital__nickname": ["CDMX"], "nationality__capital__source": ["World_Meteorological_Organization", "Servicio_Meteorol\u00f3gico_Nacional_(Mexico)"], "nationality__capital__align": ["center"], "nationality__capital__width": [180, 200, 220], "nationality__capital__founder": ["", "* Hern\u00e1n Cort\u00e9s", "* Tenoch", "Hern\u00e1n_Cort\u00e9s", "Tenoch"], "nationality__capital__portal": ["Mexico", "Mesoamerica", "Geography", "North America", "Latin America"], "nationality__capital__commons": ["yes"], "nationality__capital__octPrecipitationMm": [69.5], "nationality__capital__janRecordHighC": [28.2], "nationality__capital__decLowC": [8], "nationality__capital__octLowC": [11.4], "nationality__capital__augRecordLowC": [1], "nationality__capital__aprRecordLowC": ["\u22120.6"], "nationality__capital__augRecordHighC": [29.4], "nationality__capital__janMeanC": [14.8], "nationality__capital__metricFirst": ["Y"], "nationality__capital__julMeanC": [18.4], "nationality__capital__decPrecipitationMm": [6], "nationality__capital__mayHighC": [26.8], "nationality__capital__augPrecipitationMm": [174.8], "nationality__capital__febHumidity": [48], "nationality__capital__yearHumidity": [57.7], "nationality__capital__febPrecipitationDays": [2.2], "nationality__capital__octRecordHighC": [29.2], "nationality__capital__sepRecordHighC": [28.6], "nationality__capital__febHighC": [23.5], "nationality__capital__novHumidity": [57.1], "nationality__capital__augHumidity": [69.2], "nationality__capital__julRecordLowC": [1], "nationality__capital__janPrecipitationDays": [2], "nationality__capital__octHighC": [23.1], "nationality__capital__sepPrecipitationDays": [18.7], "nationality__capital__mayRecordLowC": [3.7], "nationality__capital__julPrecipitationDays": [22.3], "nationality__capital__novPrecipitationMm": [12.8], "nationality__capital__sepMeanC": [18.1], "nationality__capital__augHighC": [24.1], "nationality__capital__junPrecipitationDays": [18.6], "nationality__capital__febRecordHighC": [33.5], "nationality__capital__augPrecipitationDays": [21.1], "nationality__capital__octHumidity": [64], "nationality__capital__decRecordHighC": [29.4], "nationality__capital__aprMeanC": [19.7], "nationality__capital__aprPrecipitationDays": [6.8], "nationality__capital__sepRecordLowC": [1], "nationality__capital__mayHumidity": [52.8], "nationality__capital__marMeanC": [18.2], "nationality__capital__aprHighC": [26.9], "nationality__capital__augSun": [176.9], "nationality__capital__febPrecipitationMm": [7.2], "nationality__capital__janRecordLowC": ["\u22124.2"], "nationality__capital__marHumidity": [43.5], "nationality__capital__junSun": [180.9], "nationality__capital__janSun": [233.4], "nationality__capital__julPrecipitationMm": [189], "nationality__capital__junHighC": [25.4], "nationality__capital__decMeanC": [14.9], "nationality__capital__sepPrecipitationMm": [146.4], "nationality__capital__novLowC": [9.4], "nationality__capital__direction": ["horizontal"], "nationality__capital__novHighC": [22.7], "nationality__capital__octMeanC": [17.2], "nationality__capital__sepHighC": [23.4], "nationality__capital__decPrecipitationDays": [2.3], "nationality__capital__mayRecordHighC": [33.9], "nationality__capital__novRecordLowC": ["\u22123.0"], "nationality__capital__decRecordLowC": ["\u22123.0"], "nationality__capital__febLowC": [8.9], "nationality__capital__mayMeanC": [20.1], "nationality__capital__julLowC": [12.7], "nationality__capital__augLowC": [12.8], "nationality__capital__janPrecipitationMm": [8.3], "nationality__capital__octSun": [190.9], "nationality__capital__aprSun": [238.6], "nationality__capital__populationTotalRanking": [2], "nationality__capital__aprPrecipitationMm": [24.3], "nationality__capital__octPrecipitationDays": [10.6], "nationality__capital__marRecordLowC": [-4], "nationality__capital__octRecordLowC": [0], "nationality__capital__marPrecipitationMm": [9.2], "nationality__capital__janHumidity": [54], "nationality__capital__julHumidity": [69.6], "nationality__capital__aprRecordHighC": [33.7], "nationality__capital__julSun": [178.6], "nationality__capital__novSun": [224.4], "nationality__capital__janLowC": [7.8], "nationality__capital__sepSun": [148.3], "nationality__capital__novMeanC": [16.1], "nationality__capital__junMeanC": [19.5], "nationality__capital__decHighC": [21.9], "nationality__capital__novPrecipitationDays": [3.8], "nationality__capital__singleLine": ["Y"], "nationality__capital__julHighC": [24.1], "nationality__capital__novRecordHighC": [31.5], "nationality__capital__junHumidity": [63.7], "nationality__capital__augMeanC": [18.5], "nationality__capital__aprLowC": [12.5], "nationality__capital__janHighC": [21.8], "nationality__capital__decHumidity": [55.3], "nationality__capital__marHighC": [25.7], "nationality__capital__mayPrecipitationMm": [62.3], "nationality__capital__mayPrecipitationDays": [11.7], "nationality__capital__precipitationColour": ["green"], "nationality__capital__marPrecipitationDays": [3.8], "nationality__capital__marLowC": [10.6], "nationality__capital__julRecordHighC": [29.6], "nationality__capital__junRecordHighC": [33.5], "nationality__capital__sepLowC": [12.7], "nationality__capital__febMeanC": [16.2], "nationality__capital__marRecordHighC": [32.9], "nationality__capital__mayLowC": [13.3], "nationality__capital__aprHumidity": [45.2], "nationality__capital__febRecordLowC": ["\u22124.4"], "nationality__capital__junLowC": [13.5], "nationality__capital__decSun": [226.9], "nationality__capital__populationRank": [2], "nationality__capital__junRecordLowC": [0], "nationality__capital__marSun": [262.3], "nationality__capital__maySun": [232.2], "nationality__capital__junPrecipitationMm": [141], "nationality__capital__febSun": [232.5], "nationality__capital__sepHumidity": [69.9], "nationality__capital__v": ["yes"], "nationality__capital__d": ["yes"], "nationality__capital__b": ["yes"], "nationality__capital__wikt": ["yes"], "nationality__capital__dSearch": ["Q1489"], "nationality__event": ["Mexico__HistoricalEvent__6", "Mexico__HistoricalEvent__4", "Mexico__HistoricalEvent__5", "Mexico__HistoricalEvent__2", "Mexico__HistoricalEvent__3", "Mexico__HistoricalEvent__1"], "nationality__event__startDate": [1917, 1824, 1857, 1821, 1836, 1810], "nationality__event__endDate": [1917, 1824, 1857, 1821, 1836, 1810], "nationality__currency": ["Mexican_peso"], "nationality__currency__seeAlso": ["Spanish_dollar"], "nationality__currency__subject": ["Category:Benito_Ju\u00e1rez", "Category:Currencies_of_Mexico"], "nationality__currency__title": ["Series A and B banknotes"], "nationality__currency__caption": ["MXP $20000", "MXN $20"], "nationality__currency__hypernym": ["Currency"], "nationality__currency__inflationSourceDate": ["Banco de Mexico, June 2022"], "nationality__currency__symbolSubunit": ["\u00a2"], "nationality__currency__isoCode": ["MXN"], "nationality__currency__localNameLang": ["es-MX"], "nationality__currency__usingCountry": ["Mexico"], "nationality__currency__subunitName": ["Centavo"], "nationality__currency__imageTitle": ["Obverse of the MX$200 note", "Coins ranging in denomination from 5\u00a2 to $20"], "nationality__currency__issuingAuthority": ["Bank_of_Mexico"], "nationality__currency__mint": ["Mexican_Mint"], "nationality__currency__frequentlyUsedBanknotes": ["$20, $50, $100, $200, $500"], "nationality__currency__rarelyUsedBanknotes": [null], "nationality__currency__frequentlyUsedCoins": ["$1, $2, $5, $10, $20"], "nationality__currency__rarelyUsedCoins": [5], "nationality__currency__printer": ["Bank_of_Mexico"], "nationality__currency__inflationRate": [null], "nationality__currency__align": ["right"], "nationality__currency__symbol": ["$ or Mex$"], "nationality__currency__localName": ["Peso Mexicano"], "nationality__currency__direction": ["vertical"], "nationality__populationCensusRank": [10], "nationality__currencyCode": ["MXN"], "nationality__gdpPppRank": [13], "nationality__gdpNominalRank": [15], "nationality__gdpPppPerCapitaRank": [69], "nationality__gdpNominalPerCapitaRank": [null], "nationality__sovereigntyNote": ["from Spain"], "nationality__populationTotalRanking": [10], "nationality__languages": ["Spanish"], "nationality__ethnicGroups": ["See below"], "nationality__symbolType": ["Coat of arms"], "nationality__legislature": ["Congress_of_the_Union"], "nationality__legislature__seeAlso": ["2018_Mexican_general_election"], "nationality__legislature__homepage": ["", "inicio.htm"], "nationality__legislature__subject": ["Category:National_legislatures", "Category:Parliaments_by_country", "Category:Bicameral_legislatures", "Category:Congress_of_the_Union"], "nationality__legislature__website": ["", "inicio.htm"], "nationality__legislature__coaAlt": ["Seal of the Congress"], "nationality__legislature__hypernym": ["Branch"], "nationality__legislature__sessionRoom": ["NewSenateBldgMexicoCity.jpg", "San lazaro.jpg"], "nationality__legislature__house": ["Chamber_of_Deputies_(Mexico)", "Senate_of_the_Republic_(Mexico)", "Senate_(Mexico)"], "nationality__legislature__legislativePeriodName": ["LXV Legislature"], "nationality__legislature__structure2Res": [250], "nationality__legislature__location": ["Mexico_City"], "nationality__legislature__foundation": [1821], "nationality__legislature__party": [""], "nationality__legislature__nextElection": ["2024_Mexican_general_election"], "nationality__legislature__lastElection": ["2021_Mexican_legislative_election", "2018_Mexican_general_election"], "nationality__legislature__nativeName": ["Congreso de la Uni\u00f3n de los Estados Unidos Mexicanos"], "nationality__legislature__leader": ["Olga_S\u00e1nchez_Cordero", "Sergio_Guti\u00e9rrez_Luna"], "nationality__legislature__salary": ["$500,000 pesos", "$150,139 pesos"], "nationality__legislature__constitution": ["Constitution_of_Mexico"], "nationality__legislature__meetingPlace": ["Mexico_City", "San L\u00e1zaro Building", "Senate Building"], "nationality__legislature__structure1Res": [250], "nationality__legislature__election": [2021], "nationality__legislature__structure": ["Senado de M\u00e9xico .svg", "Mexico Chamber of Deputies 2021.svg"], "nationality__legislature__members": [628, ""], "nationality__legislature__houseType": ["Bicameral"], "nationality__legislature__electionDateLeader": [2021], "nationality__legislature__politicalGroups": ["Government \n* MORENA \n* PVEM \n* PT \n* PES \nOpposition \n* PAN \n* PRI \n* MC \n* PRD \n* Independent", "Government \n* MORENA \n* PVEM \n* PT \nOpposition \n* PAN \n* PRI \n* MC \n* PRD"], "nationality__legislature__politicalPartyInLegislature": ["Independent_(politician)", "Cabinet_of_Mexico", "Social_Encounter_Party", "Institutional_Revolutionary_Party", "Ecologist_Green_Party_of_Mexico", "Party_of_the_Democratic_Revolution", "Labor_Party_(Mexico)", "Citizens'_Movement_(Mexico)", "Morena_(political_party)", "National_Action_Party_(Mexico)"], "nationality__legislature__rules": ["168_080519.pdf", "219.pdf"], "nationality__legislature__houses": ["Chamber_of_Deputies_(Mexico)", "Senate_of_the_Republic_(Mexico)"], "nationality__legislature__leader2Type": ["Chamber of Deputies", "President of the"], "nationality__legislature__politicalPartyOfLeader": ["National_Regeneration_Movement"], "nationality__legislature__leader1Type": ["Senate", "President of the"], "nationality__legislature__numberOfMembers": [128, 500, 628], "nationality__legislature__coaPic": ["Seal of the Government of Mexico .svg"], "nationality__legislature__motto": ["La Patria Es Primero"], "nationality__legislature__legislature": ["LXV_Legislature_of_the_Mexican_Congress"], "nationality__legislature__nativeNameSlang": ["Congreso M\u00e9xicano"], "nationality__mapWidth": [250], "nationality__cctld": [".mx"], "nationality__cctld__homepage": [""], "nationality__cctld__identifier": [".mx"], "nationality__cctld__subject": ["Category:Country_code_top-level_domains", "Category:Computer-related_introductions_in_1989", "Category:Internet_in_Mexico"], "nationality__cctld__website": [""], "nationality__cctld__hypernym": ["Domain"], "nationality__cctld__status": ["Active"], "nationality__cctld__introduced": [1989], "nationality__cctld__wikiPageInterLanguageLink": ["Toppdom\u00e4n"], "nationality__cctld__purpose": ["Entities connected with"], "nationality__cctld__sponsor": ["ITESM"], "nationality__cctld__registry": ["NIC M\u00e9xico", "NIC_M\u00e9xico"], "nationality__cctld__restriction": ["Second-level registrations after October 31, 2009; registration at third level beneath generic-category second-level domains", "None for .mx nor .com.mx; other subdomains may have restrictions"], "nationality__cctld__restrictions": ["None for .mx nor .com.mx; other subdomains may have restrictions"], "nationality__cctld__intendeduse": ["Entities connected with"], "nationality__cctld__actualuse": ["No nexus or presence requirement is enforced, but most use is in Mexico"], "nationality__cctld__disputepolicy": ["Dominios.Politicas_LDRP"], "nationality__cctld__refregistereddomains": ["Dominios%3Ftype=0"], "nationality__cctld__registereddomains": [854524], "nationality__cctld__dateregistereddomains": [2017], "nationality__cctld__dnssec": ["Yes"], "nationality__cctld__background": ["#CCF"], "nationality__cctld__structure": [null], "nationality__establishedEvent": ["Cry_of_Dolores", "Declaration_of_Independence_of_the_Mexican_Empire", "1824_Constitution_of_Mexico", "Federal_Constitution_of_the_United_Mexican_States_of_1857", "Constitution_of_Mexico", "Spanish_American_wars_of_independence"], "nationality__establishedEvent__subject": ["Category:Independence_days", "Category:Independent_Mexico", "Category:Mexican_War_of_Independence", "Category:History_of_Guanajuato", "Category:Political_catchphrases", "Category:Colonial_Mexico", "Category:September_observances", "Category:Fiestas_Patrias_(Mexico)", "Category:September_1810_events", "Category:Battle_cries", "Category:1810_in_New_Spain", "Category:1824_documents", "Category:1824_in_Mexico", "Category:Constitutions_of_Mexico", "Category:Defunct_constitutions", "Category:1824_in_law", "Category:October_1824_events", "Category:Legal_history_of_Mexico", "Category:Mexican_Empire", "Category:1857_establishments_in_Mexico", "Category:1857_documents", "Category:1857_in_law", "Category:Liberalism_in_Mexico", "Category:1857_in_Mexico", "Category:1917_in_law", "Category:Politics_of_Mexico", "Category:1917_documents", "Category:Mexican_Revolution", "Category:Secularism_in_Mexico", "Category:Law_of_Mexico", "Category:1917_in_Mexico", "Category:Anti-clericalism_in_Mexico", "Category:Cristero_War", "Category:Spanish_American_wars_of_independence", "Category:Rebellions_against_the_Spanish_Empire", "Category:19th-century_revolutions", "Category:Age_of_Revolution", "Category:Wars_involving_the_states_and_peoples_of_North_America", "Category:Spanish_colonization_of_the_Americas", "Category:Military_emancipation", "Category:Aftermath_of_the_Napoleonic_Wars"], "nationality__establishedEvent__caption": ["A statue of Miguel Hidalgo y Costilla in front of the church in Dolores Hidalgo, Guanajuato", "Original front of the 1857 Constitution", "Cover of the original copy of the Constitution", "Independence consolidated, 1820\u20131829", "Civil wars for disputed sovereignty, 1810\u20131814", "King's war against independence, 1814\u20131820"], "nationality__establishedEvent__frequency": ["Annual"], "nationality__establishedEvent__meaning": ["Commemorates the start of theMexican War of Independence, by repeating the words of Miguel Hidalgo y Costilla in the early morning of 16 September 1810"], "nationality__establishedEvent__url": ["grito0996.html", "mexico-celebrates-its-bicentennial"], "nationality__establishedEvent__country": ["Mexico"], "nationality__establishedEvent__holidayName": ["El Grito de Dolores"], "nationality__establishedEvent__observedby": ["Mexico"], "nationality__establishedEvent__significance": [null], "nationality__establishedEvent__scheduling": ["same day each year"], "nationality__establishedEvent__date": [2010, null, 1808, "July 2018"], "nationality__establishedEvent__hypernym": ["Document", "Constitution", "Wars"], "nationality__establishedEvent__wikiPageRedirects": ["Declaration_of_Independence_(Mexico)"], "nationality__establishedEvent__imageCaption": ["Original front of the 1824 Constitution"], "nationality__establishedEvent__writer": ["General Constituent Congress", 1857, "Constituent Congress of 1917"], "nationality__establishedEvent__documentName": ["Federal Constitution of the United Mexican States", "Political Constitution of the United Mexican States"], "nationality__establishedEvent__dateCreated": [1824, 1856], "nationality__establishedEvent__locationOfDocument": ["General Archive of the Nation in the Lecumberri Palace", "Museo_Nacional_de_las_Intervenciones", "Palacio_de_Lecumberri"], "nationality__establishedEvent__dateRatified": [1824, 1857, 1917], "nationality__establishedEvent__dateSuperseded": ["by the Federal Constitution of the United Mexican States of 1857"], "nationality__establishedEvent__signers": ["General Constituent Congress"], "nationality__establishedEvent__branches": [3], "nationality__establishedEvent__jurisdiction": ["Mexico"], "nationality__establishedEvent__system": ["Constitutional presidential republic"], "nationality__establishedEvent__dateRepealed": [1917], "nationality__establishedEvent__dateLegislature": [1857, 1917], "nationality__establishedEvent__electoralCollege": ["Yes, presidential elections are validated by the Deputies.", "Only in cases of permanent or absolute absence of the President, the General Congress elects an acting president when necessary; Deputies validated presidential elections until 1993."], "nationality__establishedEvent__supersedes": [1824, "Federal_Constitution_of_the_United_Mexican_States_of_1857"], "nationality__establishedEvent__numberAmendments": [32], "nationality__establishedEvent__chambers": ["Unicameral, amended in 1874 to reestablish the Senate.", "Bicameral"], "nationality__establishedEvent__executive": ["President_of_Mexico"], "nationality__establishedEvent__dateLastAmended": [1911], "nationality__establishedEvent__seeAlso": ["Mexico", "Women's_suffrage", "Supreme_Junta", "Conservatism", "Latin_America", "Liberalism", "Treaties_to_recognise_the_Spanish_American_independence"], "nationality__establishedEvent__wikisource": ["Mexico's dilemma/Appendix B"], "nationality__establishedEvent__dateFirstExecutive": [1917], "nationality__establishedEvent__imageGap": [5], "nationality__establishedEvent__headerAlign": ["center"], "nationality__establishedEvent__totalWidth": [1200], "nationality__establishedEvent__captionAlign": ["center"], "nationality__establishedEvent__header": ["Military Campaigns"], "nationality__establishedEvent__footerAlign": ["center"], "nationality__establishedEvent__footer": ["(; )"], "nationality__establishedEvent__place": ["Hispanic_America"], "nationality__establishedEvent__alt": [1820], "nationality__establishedEvent__conflict": ["Spanish American Wars of Independence"], "nationality__establishedEvent__combatant": ["Supported by:", "**Captaincy of ChileandViceroyalty of Peru", "**Captaincy of CubaandCaptaincy of Puerto Rico", "**Viceroyalty of the R\u00edo de la Plata", "(1815\u20131819)", "Patriots:", "Spanish Monarchy", "*Spanish America", "Royalists:", "**Viceroyalty of New SpainandCaptaincy of Guatemala", "**", "*Native Americanallies of the Royalists", "*Mexico", "**Venezuela", "Haiti", "**border|23pxArmy of the Three Guarantees", "*", "Others:", "**Ecuador", "*Native American allies of the Patriots", "**Captaincy of VenezuelaandViceroyalty of New Granada", "**border|17pxborder|17pxborder|17pxborder|17pxborder|17pxInsurgents", "*Spain", "* \n* \n* \n**  Venezuela\n** \n**  Ecuador\n*  Mexico\n**border|17px border|17px border|17px border|17px border|17px Insurgents\n**border|23px Army of the Three Guarantees \n* \n* \n* \n* \nOthers:\n*  Native American allies of the Patriots\nSupported by:", "Spanish Monarchy\n*  Spain\n*  Spanish America\n**  Captaincy of Cuba and Captaincy of Puerto Rico\n**  Viceroyalty of New Spain and Captaincy of Guatemala\n**  Captaincy of Venezuela and Viceroyalty of New Granada\n**  Captaincy of Chile and Viceroyalty of Peru\n**  Viceroyalty of the R\u00edo de la Plata\t\nOthers:\n*  Native American allies of the Royalists\nSupported by:"], "nationality__establishedEvent__result": ["Patriotvictory.", "*Diplomatic recognitionin 1821 (Portuguese), 1822 (US) and 1825 (UK).", "* End of the majority of Spanish rule in the Americas.", "* Although they fought for independence, theBanda OrientalandSpanish Texasbecome part of theUnited Kingdom of Portugal, Brazil and the AlgarvesandFirst Mexican Empirerespectively.", "Patriot victory.\n* End of the majority of Spanish rule in the Americas.\n* Diplomatic recognition in 1821 , 1822  and 1825 .\n* Although they fought for independence, the Banda Oriental and Spanish Texas become part of the United Kingdom of Portugal, Brazil and the Algarves and First Mexican Empire respectively."], "nationality__establishedEvent__territory": ["Captaincy_General_of_Puerto_Rico", "Captaincy_General_of_Cuba", "Spain loses dominion over all their possessions in the continental Americas and retained only the islands of Cuba and Puerto Rico until 1898."], "nationality__establishedEvent__combatantsHeader": ["Participants"], "nationality__establishedEvent__units": ["Royalist Forces:\n*  Royal Army\n*  Spanish Navy", "Main Patriot forces:\n* \n*  Armed forces of Chile\n*  Armed forces of Gran Colombia\n*  Armed forces of Mexico\n*  Armed forces of Peru\n\n*  Orientals forces\n*  Republican Army of the North"], "nationality__establishedEvent__partof": ["the Decolonization of the Americas"], "nationality__establishedEvent__causalties": ["30,000 SpaniardsCasualtiesofExpeditionary Forces. Rest of forces Unknown"], "nationality__establishedEvent__isPartOfMilitaryConflict": ["Decolonization_of_the_Americas"], "nationality__establishedEvent__imageStyle": ["border:3"], "nationality__establishedEvent__bot": ["InternetArchiveBot"], "nationality__establishedEvent__fixAttempted": ["yes"], "nationality__establishedEvent__align": ["center"], "nationality__establishedEvent__width": [400], "nationality__establishedEvent__strength": ["Unknown", "Spain: 30,000 soldiers (total deployment)", "Spain: 30,000 soldiers"], "nationality__establishedEvent__casualties": [30000, 570000], "nationality__gdpNominal": ["", null], "nationality__gdpNominalPerCapita": [null], "nationality__gdpNominalYear": [2022], "nationality__gdpPpp": ["", null], "nationality__gdpPppPerCapita": [null], "nationality__gdpPppYear": [2022], "nationality__hdi": [0.758], "nationality__hdiYear": [2021], "nationality__languagesType": ["National_language"], "nationality__languagesType__differentFrom": ["Regional_language", "Official_language", "Nation_language"], "nationality__languagesType__seeAlso": ["Languages_of_China", "Languages_of_Sri_Lanka", "Languages_of_Spain", "Linguistic_prescription", "List_of_linguistic_rights", "African_constitutions"], "nationality__languagesType__subject": ["Category:Linguistic_rights", "Category:Politics_by_issue", "Category:Language_varieties_and_styles", "Category:Promotion_of_national_languages", "Category:Concepts_in_language_policy", "Category:Culture_by_region"], "nationality__languagesType__hypernym": ["Language"], "nationality__populationEstimate": [129150971], "nationality__populationEstimateYear": [2022], "nationality__topLevelDomain": [".mx"], "nationality__topLevelDomain__homepage": [""], "nationality__topLevelDomain__identifier": [".mx"], "nationality__topLevelDomain__subject": ["Category:Country_code_top-level_domains", "Category:Computer-related_introductions_in_1989", "Category:Internet_in_Mexico"], "nationality__topLevelDomain__website": [""], "nationality__topLevelDomain__hypernym": ["Domain"], "nationality__topLevelDomain__status": ["Active"], "nationality__topLevelDomain__introduced": [1989], "nationality__topLevelDomain__wikiPageInterLanguageLink": ["Toppdom\u00e4n"], "nationality__topLevelDomain__purpose": ["Entities connected with"], "nationality__topLevelDomain__sponsor": ["ITESM"], "nationality__topLevelDomain__registry": ["NIC M\u00e9xico", "NIC_M\u00e9xico"], "nationality__topLevelDomain__restriction": ["Second-level registrations after October 31, 2009; registration at third level beneath generic-category second-level domains", "None for .mx nor .com.mx; other subdomains may have restrictions"], "nationality__topLevelDomain__restrictions": ["None for .mx nor .com.mx; other subdomains may have restrictions"], "nationality__topLevelDomain__intendeduse": ["Entities connected with"], "nationality__topLevelDomain__actualuse": ["No nexus or presence requirement is enforced, but most use is in Mexico"], "nationality__topLevelDomain__disputepolicy": ["Dominios.Politicas_LDRP"], "nationality__topLevelDomain__refregistereddomains": ["Dominios%3Ftype=0"], "nationality__topLevelDomain__registereddomains": [854524], "nationality__topLevelDomain__dateregistereddomains": [2017], "nationality__topLevelDomain__dnssec": ["Yes"], "nationality__topLevelDomain__background": ["#CCF"], "nationality__topLevelDomain__structure": [null], "nationality__humanDevelopmentIndex": [0.7580000162124634], "nationality__imageCoat": ["Coat of arms of Mexico.svg"], "knownFor": ["engraving, painting"]}