{"subject": ["Category:1938_births", "Category:Living_people", "Category:Film_people_from_\u0141\u00f3d\u017a", "Category:\u0141\u00f3d\u017a_Film_School_alumni", "Category:Polish_screenwriters", "Category:People_from_\u0141\u00f3d\u017a_Voivodeship_(1919\u20131939)", "Category:Polish_male_actors", "Category:20th-century_Polish_dramatists_and_playwrights", "Category:Polish_male_dramatists_and_playwrights", "Category:Polish_film_directors", "Category:Directors_of_Golden_Bear_winners", "Category:Cannes_Film_Festival_Award_for_Best_Screenplay_winners", "Category:German_Film_Award_winners"], "subject__broader": ["Category:People_by_status", "Category:21st-century_people", "Category:People_from_\u0141\u00f3d\u017a", "Category:Polish_film_people", "Category:Alumni_by_film_school", "Category:Alumni_by_university_or_college_in_Poland", "Category:\u0141\u00f3d\u017a_Film_School", "Category:\u0141\u00f3d\u017a_Voivodeship_(1919\u20131939)", "Category:People_of_the_Second_Polish_Republic", "Category:People_by_former_voivodeships_in_Poland", "Category:Male_actors_by_nationality", "Category:Polish_actors", "Category:Polish_men_by_occupation", "Category:20th-century_dramatists_and_playwrights", "Category:20th-century_Polish_writers", "Category:Polish_dramatists_and_playwrights", "Category:Polish_male_writers", "Category:Male_dramatists_and_playwrights_by_nationality", "Category:European_film_directors", "Category:Golden_Bear", "Category:Film_directors_by_award", "Category:Cannes_Film_Festival", "Category:Screenwriters", "Category:Film_award_winners", "Category:Deutscher_Filmpreis"], "subject__broader__broader": ["Category:People", "Category:People_by_century", "Category:Modern_people", "Category:21st_century", "Category:3rd-millennium_people", "Category:\u0141\u00f3d\u017a", "Category:People_from_\u0141\u00f3d\u017a_Voivodeship", "Category:People_by_city_in_Poland", "Category:Cinema_of_Poland", "Category:Film_schools", "Category:Film_people", "Category:Alumni_by_university_or_college_by_type", "Category:Alumni_by_university_or_college_in_Europe", "Category:People_by_university_or_college_in_Poland", "Category:Mass_media_in_\u0141\u00f3d\u017a", "Category:Universities_and_colleges_in_\u0141\u00f3d\u017a", "Category:Wikipedia_categories_named_after_universities_and_colleges_in_Poland", "Category:Film_schools_in_Poland", "Category:Former_voivodeships_of_the_Second_Polish_Republic", "Category:20th-century_Polish_people", "Category:Second_Polish_Republic", "Category:Polish_people_by_location", "Category:People_by_voivodeship_in_Poland", "Category:Categories_by_voivodeship_of_Poland", "Category:Men_by_occupation_and_nationality", "Category:Actors_by_nationality", "Category:Male_actors", "Category:European_actors", "Category:Polish_men", "Category:Polish_people_by_occupation", "Category:Men_by_nationality_and_occupation", "Category:20th-century_writers", "Category:Dramatists_and_playwrights_by_century", "Category:20th-century_theatre", "Category:Polish_writers_by_century", "Category:20th-century_Polish_people_by_occupation", "Category:20th-century_Polish_literature", "Category:Male_writers_by_nationality", "Category:Polish_writers", "Category:Polish_men_by_occupation", "Category:Male_dramatists_and_playwrights", "Category:Dramatists_and_playwrights_by_nationality", "Category:Film_directors_by_continent", "Category:European_people_by_occupation", "Category:European_cinema", "Category:Berlin_International_Film_Festival", "Category:Film_award_winners", "Category:Film_directors", "Category:Film_directing_awards", "Category:Film_festivals_in_France", "Category:Film_festivals_established_in_1939", "Category:French_film_awards", "Category:Cannes", "Category:Wikipedia_categories_named_after_festivals", "Category:Mass_media_people_by_occupation", "Category:Screenwriting", "Category:Writers_by_format", "Category:Writing_occupations", "Category:Arts_award_winners", "Category:Film_awards", "Category:German_film_awards", "Category:Wikipedia_categories_named_after_German_awards"], "subject__related": ["Category:Place_of_birth_unknown", "Category:Dead_people", "Category:Deaths", "Category:Place_of_death_missing", "Category:Place_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Deaths_by_year", "Category:Missing_middle_or_first_names", "Category:Possibly_living_people", "Category:Date_of_death_unknown", "Category:Date_of_birth_unknown", "Category:Date_of_death_missing", "Category:Year_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Date_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Year_of_birth_unknown", "Category:Place_of_death_unknown", "Category:Year_of_death_unknown", "Category:Missing_people", "Category:Year_of_death_missing"], "subject__related__broader": ["Category:Place_of_birth_missing", "Category:Articles_missing_birth_or_death_information", "Category:Article_namespace_categories", "Category:People_by_status", "Category:Lists_of_people", "Category:Death", "Category:Endings_by_year", "Category:Categories_by_year", "Category:People_by_time", "Category:Deaths_by_period", "Category:Wikipedia_articles_with_missing_information", "Category:Missing_encyclopedic_articles_(biography)", "Category:Dead_people", "Category:Births_by_year", "Category:Year_of_birth_missing", "Category:Date_of_birth_missing", "Category:Place_of_death_missing", "Category:Deaths_by_year", "Category:Unexplained_disappearances"], "subject__related__related": ["Category:Dead_people", "Category:Living_people", "Category:Year_of_birth_missing", "Category:Place_of_death_missing", "Category:Place_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Missing_middle_or_first_names", "Category:Possibly_living_people", "Category:Place_of_birth_missing", "Category:Date_of_death_unknown", "Category:Date_of_birth_unknown", "Category:Date_of_death_missing", "Category:Year_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Date_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Year_of_birth_unknown", "Category:Place_of_death_unknown", "Category:Year_of_death_unknown", "Category:Missing_people", "Category:Date_of_birth_missing", "Category:Year_of_death_missing", "Category:Place_of_birth_unknown", "Category:Deaths", "Category:S_deaths", "Category:11th-century_births", "Category:Year_of_birth_uncertain", "Category:1070s_births", "Category:11th-century_deaths", "Category:1070s_deaths"], "subject__wikiPageInterLanguageLink": ["\u041a\u0430\u0442\u0435\u0433\u043e\u0440\u0438\u044f:\u041f\u043e\u043b\u0441\u043a\u0438_\u0440\u0435\u0436\u0438\u0441\u044c\u043e\u0440\u0438", "Kategorija:Poljski_re\u017eiseri", "Kategori:Polske_regiss\u00f8rar", "Kategori:Polonyal\u0131_y\u00f6netmenler"], "wordnet_type": ["synset-actor-noun-1"], "wordnet_type__synsetId": ["109145973"], "wordnet_type__containsWordSense": ["wordsense-thespian-noun-1", "wordsense-role_player-noun-2", "wordsense-player-noun-3", "wordsense-histrion-noun-1", "wordsense-actor-noun-1"], "wordnet_type__containsWordSense__word": ["word-thespian", "word-role_player", "word-player", "word-histrion", "word-actor"], "wordnet_type__containsWordSense__tagCount": ["0", "1", "14"], "wordnet_type__containsWordSense__derivationallyRelated": ["wordsense-play-verb-4", "wordsense-play-verb-25", "wordsense-act-verb-3", "wordsense-act-verb-10"], "wordnet_type__gloss": ["(a theatrical performer)"], "wordnet_type__hyponymOf": ["synset-performer-noun-1"], "wordnet_type__hyponymOf__synsetId": ["109740423"], "wordnet_type__hyponymOf__containsWordSense": ["wordsense-performing_artist-noun-1", "wordsense-performer-noun-1"], "wordnet_type__hyponymOf__gloss": ["(an entertainer who performs a dramatic or musical work for an audience)"], "wordnet_type__hyponymOf__hyponymOf": ["synset-entertainer-noun-1"], "caption": ["Jerzy Skolimowski, 2010"], "occupation": ["Jerzy_Skolimowski__PersonFunction__1", "filmmaker"], "occupation__title": ["filmmaker"], "almaMater": ["National_Film_School_in_\u0141\u00f3d\u017a", "\u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__hypernym": ["Academy", "City"], "almaMater__hypernym__seeAlso": ["University", "The_United_States", "Academic_administration", "History_of_higher_education", "Public_transport"], "almaMater__hypernym__subject": ["Category:School_types", "Category:Academic_terminology", "Category:Academies", "Category:Plato", "Category:Urban_geography", "Category:Types_of_populated_places", "Category:Populated_places_by_type", "Category:Cities", "Category:City"], "almaMater__hypernym__hypernym": ["Institution", "Settlement"], "almaMater__hypernym__url": [""], "almaMater__hypernym__date": [2020, "May 2022"], "almaMater__wikiPageRedirects": ["\u0141\u00f3d\u017a_Film_School"], "almaMater__wikiPageRedirects__homepage": ["%7Cfilmschool.lodz.pl"], "almaMater__wikiPageRedirects__lat": [51.75777816772461], "almaMater__wikiPageRedirects__long": [19.47249984741211], "almaMater__wikiPageRedirects__subject": ["Category:Educational_institutions_established_in_1948", "Category:1948_establishments_in_Poland", "Category:\u0141\u00f3d\u017a_Film_School", "Category:Drama_schools_in_Poland"], "almaMater__wikiPageRedirects__website": ["%7Cfilmschool.lodz.pl"], "almaMater__wikiPageRedirects__affiliations": ["CILECT"], "almaMater__wikiPageRedirects__country": ["Poland"], "almaMater__wikiPageRedirects__logo": ["\u0141\u00f3d\u017a_Film_School.png"], "almaMater__wikiPageRedirects__caption": ["\u0141\u00f3d\u017a Film School"], "almaMater__wikiPageRedirects__point": ["51.757777777777775 19.4725"], "almaMater__wikiPageRedirects__rector": ["Milenia_Fiedler"], "almaMater__wikiPageRedirects__foundingDate": [1948], "almaMater__wikiPageRedirects__city": ["\u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__wikiPageRedirects__campus": ["Urban"], "almaMater__wikiPageRedirects__affiliation": ["CILECT"], "almaMater__wikiPageRedirects__geometry": [null], "almaMater__wikiPageRedirects__nativeName": ["Pa\u0144stwowa Wy\u017csza Szko\u0142a Filmowa, Telewizyjna i Teatralna im. Leona Schillera"], "almaMater__wikiPageRedirects__established": [1948], "almaMater__wikiPageRedirects__imageSize": [246], "almaMater__wikiPageRedirects__students": ["ca. 1000"], "almaMater__wikiPageRedirects__address": ["ul.Targowa 61, 90-323"], "almaMater__seeAlso": ["Trams", "Timeline_of_\u0141\u00f3d\u017a", "Sister_cities", "List_of_twin_towns", "Poland", "\u0141\u00f3d\u017a", "Battle_of_\u0141\u00f3d\u017a_(1939)"], "almaMater__seeAlso__wikiPageRedirects": ["Tram", "Sister_city", "Lists_of_twin_towns_and_sister_cities"], "almaMater__seeAlso__subject": ["Category:History_of_\u0141\u00f3d\u017a", "Category:Timelines_of_cities_in_Poland", "Category:Member_states_of_the_Three_Seas_Initiative", "Category:Central_European_countries", "Category:Member_states_of_the_Union_for_the_Mediterranean", "Category:Member_states_of_the_European_Union", "Category:Member_states_of_the_United_Nations", "Category:Poland", "Category:Countries_in_Europe", "Category:Republics", "Category:States_and_territories_established_in_1918", "Category:Member_states_of_NATO", "Category:\u0141\u00f3d\u017a_Voivodeship_(1919\u20131939)", "Category:Cities_and_towns_in_\u0141\u00f3d\u017a_Voivodeship", "Category:\u0141\u00f3d\u017a", "Category:City_counties_of_Poland", "Category:Piotrk\u00f3w_Governorate", "Category:Magdeburg_rights", "Category:Jewish_communities_destroyed_in_the_Holocaust", "Category:Holocaust_locations_in_Poland", "Category:Conflicts_in_1939", "Category:20th_century_in_\u0141\u00f3d\u017a", "Category:September_1939_events", "Category:Battles_of_the_Invasion_of_Poland"], "almaMater__seeAlso__title": ["( Affiliations )", "Timeline of the \u0141\u00f3d\u017a history", "Mazurka no. 4 in a minor, op. 17", "Articles related to \u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__seeAlso__hypernym": ["Timeline", "Country", "City"], "almaMater__seeAlso__fontsize": [null], "almaMater__seeAlso__quote": [1989, "Kingdom of Prussia 1793\u20131807", "Kingdom of Poland 1916\u20131918", "Polish\u2013Lithuanian Commonwealth 1569\u20131793", "Nazi Germany 1939\u20131945", "Duchy of Warsaw 1807-1815", "People's Republic of Poland 1945\u20131989", "Kingdom of Poland 1300s\u20131569", "Congress Poland  1815\u20131916", "Republic of Poland 1918\u20131939"], "almaMater__seeAlso__align": ["right", "left"], "almaMater__seeAlso__width": [23, 125, 133, 138, 142, 150, 152, 154, 410], "almaMater__seeAlso__titleBg": ["#E1EAF5"], "almaMater__seeAlso__seeAlso": ["Christmas", "Poland", "Trams", "Timeline_of_\u0141\u00f3d\u017a", "Sister_cities", "List_of_twin_towns", "\u0141\u00f3d\u017a", "Battle_of_\u0141\u00f3d\u017a_(1939)"], "almaMater__seeAlso__exactMatch": ["i83894", "16826-5", "PL"], "almaMater__seeAlso__lat": [52.21666717529297, 52, 51.77694320678711], "almaMater__seeAlso__long": [20, 21.03333282470703, 19.45472145080566], "almaMater__seeAlso__country": ["Poland"], "almaMater__seeAlso__caption": ["Mateusz_Morawiecki", "Andrzej_Duda", "St. Mary's Basilica on the Main Market Square in Krak\u00f3w is an example of Brick Gothic architecture.", "(Prime Minister)", "The 16th-century City Hall of Pozna\u0144 illustrates the Renaissance style.", "Fryderyk Chopin was a renowned classical composer and virtuoso pianist.", "Tadeusz Ko\u015bciuszko was a veteran and hero of both the Polish and American wars of independence.", "Joseph Conrad, author of popular books such as Heart of Darkness  and Nostromo .", "(President)", "Adam Mickiewicz, whose national epic poem Pan Tadeusz  is considered a masterpiece of Polish literature.", "Artur Rubinstein was one of the greatest concert pianists of the 20th century.", "Muzeum_Sztuki_in_\u0141\u00f3d\u017a", "Grand_Theatre,_\u0141\u00f3d\u017a", "National_Film_School_in_\u0141\u00f3d\u017a", "\u0141\u00f3d\u017a_Philharmonic", "Academy_of_Music_in_\u0141\u00f3d\u017a", "Central_Museum_of_Textiles,_\u0141\u00f3d\u017a", "\u0141\u00f3d\u017a University of Technology rector's office", "University of \u0141\u00f3d\u017a rector's office", "German troops in \u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__seeAlso__point": ["52.0 20.0", "52.21666666666667 21.033333333333335", "51.776944444444446 19.454722222222223"], "almaMater__seeAlso__upperHouse": ["Senate_of_Poland"], "almaMater__seeAlso__lowerHouse": ["Sejm"], "almaMater__seeAlso__timeZoneDst": ["Central_European_Summer_Time"], "almaMater__seeAlso__hdiChange": ["increase"], "almaMater__seeAlso__largestCity": ["capital"], "almaMater__seeAlso__drivesOn": ["right"], "almaMater__seeAlso__callingCode": ["Telephone_numbers_in_Poland"], "almaMater__seeAlso__hdiRank": [34], "almaMater__seeAlso__isPartOf": ["target"], "almaMater__seeAlso__text": ["\u0141\u00f3d\u017a", "Subcarpathian", "Podlaskie", "Lublin", "Holy Cross", "Warmian-Masurian", "LesserPoland", "Opole", "Silesian", "Greater Poland", "Kuyavian-Pomeranian", "Masovian", "Lubusz", "Pomeranian", "Lower Silesian", "West Pomeranian"], "almaMater__seeAlso__populationDensity": [121.9696718835587, 122, null, 2292], "almaMater__seeAlso__x": [0.17, 0.26, 0.84, 0.67, 0.11, 0.37, 0.61, 0.64, 0.6, 0.46, 0.41, 0.75, 0.86, 0.55], "almaMater__seeAlso__div": ["Lower Silesian VoivodeshipLower Silesian", "Silesian VoivodeshipSilesian", "West Pomeranian VoivodeshipWest Pomeranian", "\u015awi\u0119tokrzyskie Voivodeship\u015awi\u0119tokrzyskie", "Kuyavian-Pomeranian VoivodeshipKuyavian-Pomeranian", "\u0141\u00f3d\u017a Voivodeship\u0141\u00f3d\u017a", "Pomeranian VoivodeshipPomeranian", "Warmian-Masurian Voivodeship Warmian-Masurian", "Podlaskie VoivodeshipPodlaskie", "Greater Poland VoivodeshipGreater Poland", "Masovian VoivodeshipMasovian", "Lesser Poland VoivodeshipLesser Poland", "Lublin VoivodeshipLublin", "Subcarpathian VoivodeshipSubcarpathian"], "almaMater__seeAlso__statRef": ["Statistics Poland  2021 and GUS BDL 2021"], "almaMater__seeAlso__city": ["\u0141\u00f3d\u017a", "Gdynia", "Lublin", "Bia\u0142ystok", "Toru\u0144", "Olsztyn", "Warsaw", "Sosnowiec", "Pozna\u0144", "Cz\u0119stochowa", "Kielce", "Gliwice", "Szczecin", "Bydgoszcz", "Wroc\u0142aw", "Katowice", "Krak\u00f3w", "Gda\u0144sk", "Radom", "Rzesz\u00f3w"], "almaMater__seeAlso__populationDensityKm": [122, 2292], "almaMater__seeAlso__pop": [170225, 174016, 186894, 193660, 195871, 198273, 201601, 213107, 245222, 285711, 294242, 334681, 337666, 396168, 486022, 546859, 670642, 672929, 800653, 1860281], "almaMater__seeAlso__scale": [410], "almaMater__seeAlso__height": [160], "almaMater__seeAlso__url": ["", "lodzghetto.html"], "almaMater__seeAlso__establishedDate": [1918, 1989, 1025, 1569, 1947, 1795, 1939, 966, 1332, 1423], "almaMater__seeAlso__anthem": ["Poland_Is_Not_Yet_Lost"], "almaMater__seeAlso__captionAlign": ["center"], "almaMater__seeAlso__header": ["Fryderyk Chopin", "Primary cultural institutions"], "almaMater__seeAlso__float": ["left"], "almaMater__seeAlso__areaRank": [69], "almaMater__seeAlso__img": ["Lotnicza panorama Warszawy.jpg", "\u0141\u00f3d\u017a Centrum.JPG", "Widok na Wroc\u0142aw z Bazyliki \u015bw. El\u017cbiety W\u0119gierskiej.jpg", "Krakow - Wawel from balloon - 2.jpg"], "almaMater__seeAlso__imageLeft": [-25], "almaMater__seeAlso__imageTop": [-25], "almaMater__seeAlso__geometry": [null], "almaMater__seeAlso__utcOffsetDst": ["+2"], "almaMater__seeAlso__timeZone": ["Central_European_Time", "Central_European_Summer_Time"], "almaMater__seeAlso__utcOffset": ["+1", "+2"], "almaMater__seeAlso__populationDensitySqMi": [315.9], "almaMater__seeAlso__percentageOfAreaWater": [1.480000019073486], "almaMater__seeAlso__imageFlag": ["Flag of Poland.svg", "POL \u0141\u00f3d\u017a flag.svg"], "almaMater__seeAlso__alt": ["Saint Mary's Church in Krak\u00f3w", "Joseph Conrad-Korzeniowski", "Mateusz Jakub Morawiecki", "Adam Mickiewicz", "Fryderyk Chopin", "Artur Rubinstein", "Pozna\u0144 City Hall", "Andrzej Sebastian Duda"], "almaMater__seeAlso__area": [null, 312696000000, 312602266860.2391], "almaMater__seeAlso__areaKm": [312696], "almaMater__seeAlso__pos": ["left"], "almaMater__seeAlso__governmentType": ["Unitary_parliamentary_republic"], "almaMater__seeAlso__imageWidth": [200], "almaMater__seeAlso__demonym": ["Poles", "", "Polish", "Pole"], "almaMater__seeAlso__y": [0.17, 0.43, 0.7, 0.67, 0.28, 0.53, 0.74, 0.42, 0.8, 0.14, 0.78, 0.6, 0.46, 0.2, 0.3], "almaMater__seeAlso__populationDensityRank": [98], "almaMater__seeAlso__divName": ["Voivodeship"], "almaMater__seeAlso__ethnicGroup": ["Poles"], "almaMater__seeAlso__countryCode": ["+48"], "almaMater__seeAlso__dateFormat": ["dd.mm.yyyy"], "almaMater__seeAlso__sovereigntyType": ["History_of_Poland"], "almaMater__seeAlso__giniChange": ["decrease"], "almaMater__seeAlso__populationCensusYear": [2021], "almaMater__seeAlso__giniCoefficient": [27.20000076293945], "almaMater__seeAlso__religionYear": [2011], "almaMater__seeAlso__percentWater": [1.48], "almaMater__seeAlso__gini": [27.2], "almaMater__seeAlso__giniYear": [2020], "almaMater__seeAlso__populationCensus": [38036118], "almaMater__seeAlso__areaSqMi": [120696.41], "almaMater__seeAlso__language": ["Polish_language"], "almaMater__seeAlso__leaderTitle": ["Prime_Minister_of_Poland", "President_of_Poland", "Sejm", "City mayor"], "almaMater__seeAlso__leaderName": ["Mateusz_Morawiecki", "Andrzej_Duda", "", "\u0141\u00f3d\u017a_(parliamentary_constituency)", "Hanna_Zdanowska"], "almaMater__seeAlso__date": ["March 2022", 2014, 2012, "December 2017", null], "almaMater__seeAlso__filename": ["Frederic Chopin - mazurka no. 4 in a minor, op. 17.ogg"], "almaMater__seeAlso__soundRecording": ["Poland__Sound__1"], "almaMater__seeAlso__commonName": ["Poland"], "almaMater__seeAlso__conventionalLongName": ["Republic of Poland"], "almaMater__seeAlso__capital": ["Warsaw"], "almaMater__seeAlso__event": ["Poland__HistoricalEvent__8", "Poland__HistoricalEvent__6", "Poland__HistoricalEvent__7", "Poland__HistoricalEvent__4", "Poland__HistoricalEvent__5", "Poland__HistoricalEvent__2", "Poland__HistoricalEvent__3", "Poland__HistoricalEvent__1"], "almaMater__seeAlso__currency": ["Polish_z\u0142oty"], "almaMater__seeAlso__populationCensusRank": [38], "almaMater__seeAlso__currencyCode": ["PLN"], "almaMater__seeAlso__gdpPppRank": [22], "almaMater__seeAlso__gdpNominalRank": [null], "almaMater__seeAlso__gdpPppPerCapitaRank": [null], "almaMater__seeAlso__gdpNominalPerCapitaRank": [56], "almaMater__seeAlso__ethnicGroupsYear": [2011], "almaMater__seeAlso__nationalAnthem": ["\"Poland Is Not Yet Lost\""], "almaMater__seeAlso__reason": ["unreliable source"], "almaMater__seeAlso__help": ["no"], "almaMater__seeAlso__languages": ["Polish_language"], "almaMater__seeAlso__ethnicGroups": [2, 98, ""], "almaMater__seeAlso__legislature": ["Parliament_of_Poland"], "almaMater__seeAlso__cctld": [".pl"], "almaMater__seeAlso__establishedEvent": ["Polish\u2013Lithuanian_Commonwealth", "Polish_government-in-exile", "Polish_People's_Republic", "History_of_Poland_(1918\u20131939)", "Kingdom_of_Poland", "Partitions_of_Poland", "History_of_Poland_(1989\u2013present)", "", "Christianisation of Poland"], "almaMater__seeAlso__gdpNominal": [null], "almaMater__seeAlso__gdpNominalPerCapita": [null], "almaMater__seeAlso__gdpNominalYear": [2022], "almaMater__seeAlso__gdpPpp": [null], "almaMater__seeAlso__gdpPppPerCapita": [null], "almaMater__seeAlso__gdpPppYear": [2022], "almaMater__seeAlso__hdi": [0.876], "almaMater__seeAlso__hdiYear": [2021], "almaMater__seeAlso__languagesType": ["Official_language"], "almaMater__seeAlso__topLevelDomain": [".pl"], "almaMater__seeAlso__humanDevelopmentIndex": [0.8759999871253967], "almaMater__seeAlso__imageCoat": ["Herb Polski.svg"], "almaMater__seeAlso__flagBorder": ["Flag of Poland .svg"], "almaMater__seeAlso__padding": [15], "almaMater__seeAlso__homepage": [""], "almaMater__seeAlso__website": [""], "almaMater__seeAlso__location": ["\u0141\u00f3d\u017a, elevation: , 1991\u20132020 normals, extremes 1951\u2013present"], "almaMater__seeAlso__sepUv": [4], "almaMater__seeAlso__aprUv": [4], "almaMater__seeAlso__augUv": [6], "almaMater__seeAlso__decUv": [0], "almaMater__seeAlso__febUv": [1], "almaMater__seeAlso__janUv": [1], "almaMater__seeAlso__julUv": [6], "almaMater__seeAlso__junUv": [6], "almaMater__seeAlso__marUv": [2], "almaMater__seeAlso__mayUv": [6], "almaMater__seeAlso__novUv": [1], "almaMater__seeAlso__octUv": [2], "almaMater__seeAlso__imageCaption": ["\u0141\u00f3d\u017a_Fabryczna_railway_station", "Izrael_Pozna\u0144ski_Palace", "Piotrkowska_Street", "", "Wooden Architecture Skansen near the White Factory", "Top, then left to right: Manufaktura"], "almaMater__seeAlso__populationAsOf": [2021], "almaMater__seeAlso__janSnowDepthCm": [6.8], "almaMater__seeAlso__aprSnowDepthCm": [1.6], "almaMater__seeAlso__decSnowDepthCm": [3.6], "almaMater__seeAlso__marSnowDepthCm": [4.7], "almaMater__seeAlso__sepSnowDepthCm": [0], "almaMater__seeAlso__maySnowDepthCm": [0], "almaMater__seeAlso__febSnowDepthCm": [6.6], "almaMater__seeAlso__augSnowDepthCm": [0], "almaMater__seeAlso__yearSnowDays": [47.9], "almaMater__seeAlso__novSnowDepthCm": [2.2], "almaMater__seeAlso__octSnowDepthCm": [0.2], "almaMater__seeAlso__julSnowDepthCm": [0], "almaMater__seeAlso__junSnowDepthCm": [0], "almaMater__seeAlso__areaCode": ["+48 42"], "almaMater__seeAlso__yearPrecipitationMm": [578.1], "almaMater__seeAlso__febSnowDays": [13.3], "almaMater__seeAlso__augSnowDays": [0], "almaMater__seeAlso__unitSnowDays": [null], "almaMater__seeAlso__decSnowDays": [8.6], "almaMater__seeAlso__sepSnowDays": [0], "almaMater__seeAlso__novSnowDays": [3.4], "almaMater__seeAlso__unitPrecipitationDays": [null], "almaMater__seeAlso__octSnowDays": [0.2], "almaMater__seeAlso__aprSnowDays": [0.9], "almaMater__seeAlso__maySnowDays": [0], "almaMater__seeAlso__yearSun": [1767.3], "almaMater__seeAlso__junSnowDays": [0], "almaMater__seeAlso__julSnowDays": [0], "almaMater__seeAlso__janSnowDays": [15.3], "almaMater__seeAlso__marSnowDays": [6.2], "almaMater__seeAlso__motto": ["(\"From a boat a ship\")", ""], "almaMater__seeAlso__establishedTitle": ["First mentioned", "City rights"], "almaMater__seeAlso__blankInfo": ["EL"], "almaMater__seeAlso__blankName": ["Vehicle_registration_plates_of_Poland"], "almaMater__seeAlso__totalWidth": [400], "almaMater__seeAlso__governingBody": ["\u0141\u00f3d\u017a City Council"], "almaMater__seeAlso__blankEmblemType": ["Wordmark"], "almaMater__seeAlso__imageBlankEmblem": ["Logo_of_\u0141\u00f3d\u017a_11.svg"], "almaMater__seeAlso__perrow": [2], "almaMater__seeAlso__pushpinRelief": [1], "almaMater__seeAlso__pushpinLabel": ["\u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__seeAlso__subdivisionType": ["List_of_sovereign_states", "Voivodeships_of_Poland", "Powiat"], "almaMater__seeAlso__subdivisionName": ["city county"], "almaMater__seeAlso__populationTotal": [670642], "almaMater__seeAlso__pushpinMap": ["Poland#Poland \u0141\u00f3d\u017a Voivodeship"], "almaMater__seeAlso__subdivision": ["\u0141\u00f3d\u017a_Voivodeship"], "almaMater__seeAlso__timezone": ["Central_European_Time"], "almaMater__seeAlso__timezoneDst": ["Central_European_Summer_Time"], "almaMater__seeAlso__pushpinLabelPosition": ["bottom"], "almaMater__seeAlso__imagesize": [250], "almaMater__seeAlso__maximumElevation": [278], "almaMater__seeAlso__elevationMaxM": [278], "almaMater__seeAlso__elevationMinM": [162], "almaMater__seeAlso__minimumElevation": [162], "almaMater__seeAlso__synonym": ["Lodz"], "almaMater__seeAlso__otherName": ["Lodz"], "almaMater__seeAlso__yearRecordLowC": [-31.1], "almaMater__seeAlso__yearHighC": [13.2], "almaMater__seeAlso__yearLowC": [4.6], "almaMater__seeAlso__yearRecordHighC": [37.6], "almaMater__seeAlso__yearPrecipitationDays": [164.97], "almaMater__seeAlso__yearMeanC": [8.8], "almaMater__seeAlso__blank1InfoSec": [32], "almaMater__seeAlso__blank1NameSec": ["Highways_in_Poland"], "almaMater__seeAlso__postalCodeType": ["Postal code"], "almaMater__seeAlso__leaderParty": ["Civic_Platform"], "almaMater__seeAlso__mapCaption": ["Location of \u0141\u00f3d\u017a in \u0141\u00f3d\u017a Voivodeship"], "almaMater__seeAlso__areaTotal": [null, 293250000], "almaMater__seeAlso__postalCode": [90, "90-001 to 94\u2013413"], "almaMater__seeAlso__areaTotalKm": [293.25], "almaMater__seeAlso__politicalLeader": ["\u0141\u00f3d\u017a__PoliticalFunction__1", "\u0141\u00f3d\u017a__PoliticalFunction__2"], "almaMater__seeAlso__imageShield": [75], "almaMater__seeAlso__blankInfoSec": ["\u0141\u00f3d\u017a_W\u0142adys\u0142aw_Reymont_Airport"], "almaMater__seeAlso__blankNameSec": ["Primary airport"], "almaMater__seeAlso__source": ["Institute of Meteorology and Water Management", "Meteomodel.pl , WeatherAtlas"], "almaMater__seeAlso__octPrecipitationMm": [44], "almaMater__seeAlso__janRecordHighC": [12.8], "almaMater__seeAlso__decLowC": [-2.4], "almaMater__seeAlso__octLowC": [5], "almaMater__seeAlso__augRecordLowC": [3.3], "almaMater__seeAlso__aprRecordLowC": [-8], "almaMater__seeAlso__augRecordHighC": [37.6], "almaMater__seeAlso__janMeanC": [-1.5], "almaMater__seeAlso__metricFirst": ["y"], "almaMater__seeAlso__julMeanC": [19.2], "almaMater__seeAlso__decPrecipitationMm": [40.7], "almaMater__seeAlso__mayHighC": [19.4], "almaMater__seeAlso__augPrecipitationMm": [54.1], "almaMater__seeAlso__febHumidity": [84.2], "almaMater__seeAlso__yearHumidity": [78.6], "almaMater__seeAlso__febPrecipitationDays": [14.6], "almaMater__seeAlso__octRecordHighC": [25.9], "almaMater__seeAlso__sepRecordHighC": [34.7], "almaMater__seeAlso__febHighC": [2.9], "almaMater__seeAlso__novHumidity": [89.2], "almaMater__seeAlso__augHumidity": [71.4], "almaMater__seeAlso__julRecordLowC": [4.2], "almaMater__seeAlso__janPrecipitationDays": [17.27], "almaMater__seeAlso__octHighC": [13], "almaMater__seeAlso__sepPrecipitationDays": [11.73], "almaMater__seeAlso__mayRecordLowC": [-3.6], "almaMater__seeAlso__julPrecipitationDays": [13.77], "almaMater__seeAlso__novPrecipitationMm": [39.4], "almaMater__seeAlso__sepMeanC": [13.7], "almaMater__seeAlso__augHighC": [24.6], "almaMater__seeAlso__junPrecipitationDays": [13.43], "almaMater__seeAlso__febRecordHighC": [17.5], "almaMater__seeAlso__augPrecipitationDays": [11.8], "almaMater__seeAlso__octHumidity": [84.1], "almaMater__seeAlso__decRecordHighC": [14.9], "almaMater__seeAlso__aprMeanC": [9], "almaMater__seeAlso__aprPrecipitationDays": [11.17], "almaMater__seeAlso__sepRecordLowC": [-1.9], "almaMater__seeAlso__mayHumidity": [70], "almaMater__seeAlso__marMeanC": [3.1], "almaMater__seeAlso__aprHighC": [14.4], "almaMater__seeAlso__augSun": [243.4], "almaMater__seeAlso__febPrecipitationMm": [34.1], "almaMater__seeAlso__janRecordLowC": [-31.1], "almaMater__seeAlso__marHumidity": [77.5], "almaMater__seeAlso__junSun": [244.6], "almaMater__seeAlso__janSun": [48.2], "almaMater__seeAlso__julPrecipitationMm": [81.1], "almaMater__seeAlso__junHighC": [22.7], "almaMater__seeAlso__decMeanC": [0], "almaMater__seeAlso__sepPrecipitationMm": [53.4], "almaMater__seeAlso__novLowC": [1.3], "almaMater__seeAlso__novHighC": [6.8], "almaMater__seeAlso__octMeanC": [8.6], "almaMater__seeAlso__sepHighC": [19.1], "almaMater__seeAlso__decPrecipitationDays": [16.37], "almaMater__seeAlso__mayRecordHighC": [32.7], "almaMater__seeAlso__novRecordLowC": [-16.8], "almaMater__seeAlso__decRecordLowC": [-24.6], "almaMater__seeAlso__febLowC": [-3.3], "almaMater__seeAlso__mayMeanC": [13.8], "almaMater__seeAlso__julLowC": [13.6], "almaMater__seeAlso__augLowC": [13.3], "almaMater__seeAlso__janPrecipitationMm": [35.3], "almaMater__seeAlso__octSun": [111.1], "almaMater__seeAlso__aprSun": [187], "almaMater__seeAlso__aprPrecipitationMm": [35.2], "almaMater__seeAlso__octPrecipitationDays": [13.03], "almaMater__seeAlso__marRecordLowC": [-21.9], "almaMater__seeAlso__octRecordLowC": [-9.9], "almaMater__seeAlso__marPrecipitationMm": [37.6], "almaMater__seeAlso__janHumidity": [87.6], "almaMater__seeAlso__julHumidity": [71.3], "almaMater__seeAlso__aprRecordHighC": [29.9], "almaMater__seeAlso__julSun": [250.9], "almaMater__seeAlso__novSun": [51.2], "almaMater__seeAlso__janLowC": [-4], "almaMater__seeAlso__sepSun": [160.1], "almaMater__seeAlso__novMeanC": [3.9], "almaMater__seeAlso__junMeanC": [17.1], "almaMater__seeAlso__decHighC": [2.4], "almaMater__seeAlso__novPrecipitationDays": [14.3], "almaMater__seeAlso__singleLine": ["y"], "almaMater__seeAlso__julHighC": [24.9], "almaMater__seeAlso__novRecordHighC": [19.2], "almaMater__seeAlso__junHumidity": [70.5], "almaMater__seeAlso__augMeanC": [18.7], "almaMater__seeAlso__aprLowC": [3.6], "almaMater__seeAlso__janHighC": [1.2], "almaMater__seeAlso__populationMetro": [1100000], "almaMater__seeAlso__decHumidity": [89.4], "almaMater__seeAlso__marHighC": [7.4], "almaMater__seeAlso__mayPrecipitationMm": [60.9], "almaMater__seeAlso__mayPrecipitationDays": [13.33], "almaMater__seeAlso__precipitationColour": ["green"], "almaMater__seeAlso__marPrecipitationDays": [14.17], "almaMater__seeAlso__marLowC": [-0.7], "almaMater__seeAlso__julRecordHighC": [37.3], "almaMater__seeAlso__junRecordHighC": [36.3], "almaMater__seeAlso__sepLowC": [9], "almaMater__seeAlso__febMeanC": [-0.3], "almaMater__seeAlso__marRecordHighC": [23.8], "almaMater__seeAlso__mayLowC": [8.2], "almaMater__seeAlso__aprHumidity": [68.6], "almaMater__seeAlso__febRecordLowC": [-27.4], "almaMater__seeAlso__junLowC": [11.6], "almaMater__seeAlso__decSun": [40.4], "almaMater__seeAlso__junRecordLowC": [-0.3], "almaMater__seeAlso__marSun": [122.7], "almaMater__seeAlso__maySun": [241.8], "almaMater__seeAlso__junPrecipitationMm": [62.3], "almaMater__seeAlso__febSun": [65.8], "almaMater__seeAlso__sepHumidity": [78.9], "almaMater__seeAlso__certain": ["yes"], "almaMater__seeAlso__commander": ["Gerd von Rundstedt", "Juliusz R\u00f3mmel", "Gerd_von_Rundstedt", "Juliusz_R\u00f3mmel"], "almaMater__seeAlso__place": ["Second_Polish_Republic", "\u0141\u00f3d\u017a_Voivodeship_(1919\u20131939)", "\u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__seeAlso__conflict": ["Battle of \u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__seeAlso__result": ["German victory"], "almaMater__seeAlso__partof": ["Invasion_of_Poland_(1939)"], "almaMater__seeAlso__causalties": ["Unknown"], "almaMater__seeAlso__isPartOfMilitaryConflict": ["Invasion_of_Poland_(1939)"], "almaMater__seeAlso__imageSize": [300], "almaMater__seeAlso__strength": ["Unknown"], "almaMater__seeAlso__casualties": ["Unknown"], "almaMater__homepage": [""], "almaMater__lat": [51.77694320678711], "almaMater__long": [19.45472145080566], "almaMater__subject": ["Category:\u0141\u00f3d\u017a_Voivodeship_(1919\u20131939)", "Category:Cities_and_towns_in_\u0141\u00f3d\u017a_Voivodeship", "Category:\u0141\u00f3d\u017a", "Category:City_counties_of_Poland", "Category:Piotrk\u00f3w_Governorate", "Category:Magdeburg_rights", "Category:Jewish_communities_destroyed_in_the_Holocaust", "Category:Holocaust_locations_in_Poland"], "almaMater__subject__broader": ["Category:Former_voivodeships_of_the_Second_Polish_Republic", "Category:Cities_and_towns_in_Poland", "Category:Geography_of_\u0141\u00f3d\u017a_Voivodeship", "Category:Wikipedia_categories_named_after_populated_places_in_Poland", "Category:Cities_and_towns_in_\u0141\u00f3d\u017a_Voivodeship", "Category:City_counties_of_Poland", "Category:Counties_of_Poland", "Category:Governorates_of_Congress_Poland", "Category:Legal_history_of_Germany", "Category:Legal_history_of_Poland", "Category:Historic_Jewish_communities_in_Europe", "Category:Holocaust_locations", "Category:World_War_II_sites_in_Poland", "Category:The_Holocaust_in_Poland", "Category:Holocaust_locations_by_country"], "almaMater__website": [""], "almaMater__location": ["\u0141\u00f3d\u017a, elevation: , 1991\u20132020 normals, extremes 1951\u2013present"], "almaMater__title": ["Articles related to \u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__caption": ["Muzeum_Sztuki_in_\u0141\u00f3d\u017a", "Grand_Theatre,_\u0141\u00f3d\u017a", "National_Film_School_in_\u0141\u00f3d\u017a", "\u0141\u00f3d\u017a_Philharmonic", "Academy_of_Music_in_\u0141\u00f3d\u017a", "Central_Museum_of_Textiles,_\u0141\u00f3d\u017a", "\u0141\u00f3d\u017a University of Technology rector's office", "University of \u0141\u00f3d\u017a rector's office"], "almaMater__caption__wikiPageRedirects": ["Museum_of_Art_in_\u0141\u00f3d\u017a", "\u0141\u00f3d\u017a_Film_School"], "almaMater__caption__homepage": ["", "%3Flang=en"], "almaMater__caption__lat": [51.77333450317383, 51.77283477783203, 51.74520874023438], "almaMater__caption__long": [19.46999931335449, 19.4487190246582, 19.46163940429688], "almaMater__caption__subject": ["Category:1967_establishments_in_Poland", "Category:Music_venues_completed_in_1967", "Category:Opera_houses_in_Poland", "Category:Theatres_completed_in_1967", "Category:Theatres_in_\u0141\u00f3d\u017a", "Category:Concert_halls_in_Poland", "Category:Polish_orchestras", "Category:1915_establishments_in_the_Russian_Empire", "Category:Culture_in_\u0141\u00f3d\u017a", "Category:Musical_groups_established_in_1915", "Category:Music_schools_in_Poland", "Category:Education_in_\u0141\u00f3d\u017a", "Category:Universities_in_Poland", "Category:1960_establishments_in_Poland", "Category:Museums_established_in_1960", "Category:Textile_museums", "Category:Museums_in_\u0141\u00f3d\u017a", "Category:Art_museums_and_galleries_in_Poland"], "almaMater__caption__location": ["\u0141\u00f3d\u017a,_Poland", "Piotrkowska Street 282, 93 \u2013 034 \u0141\u00f3d\u017a,", "Poland", "\u0141\u00f3d\u017a", "Piotrkowska_Street"], "almaMater__caption__point": ["51.77333333333333 19.47", "51.77283333333333 19.448719444444443", "51.74521 19.46164"], "almaMater__caption__hypernym": ["House", "Academy", "Orchestra", "Institution", "Museum"], "almaMater__caption__imageCaption": ["The Grand Theatre in front of a shell-shaped fountain"], "almaMater__caption__originalName": ["Teatr Wielki w \u0141odzi"], "almaMater__caption__buildingStartDate": ["1949"], "almaMater__caption__opened": [1967], "almaMater__caption__seatingCapacity": [1074], "almaMater__caption__geometry": [null], "almaMater__caption__nativeName": ["Teatr Wielki w \u0141odzi", "Akademia Muzyczna w \u0141odzi", "Centralne Muzeum  W\u0142\u00f3kiennictwa"], "almaMater__caption__address": ["Plac D\u0105browskiego w \u0141odzi"], "almaMater__caption__groundbreakingDate": [1949], "almaMater__caption__buildingType": ["Theatre"], "almaMater__caption__buildingEndDate": ["1966"], "almaMater__caption__style": ["Socialist_realism"], "almaMater__caption__completionDate": [1966], "almaMater__caption__architect": ["Witold Korski, J\u00f3zef Korski, Roman Szymborski"], "almaMater__caption__website": ["", "%3Flang=en"], "almaMater__caption__country": ["Poland"], "almaMater__caption__caption": ["The rectorate is housed in the Karol Pozna\u0144ski Palace on ul. Gda\u0144ska"], "almaMater__caption__rector": ["Cezary_Sanecki", "Professor Cezary Sanecki"], "almaMater__caption__city": ["\u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__caption__established": ["Early 20th century", 1960], "almaMater__caption__imageSize": [250], "almaMater__caption__imageName": ["Academy of Music in \u0141\u00f3d\u017a - Karol Pozna\u0144ski's palace.jpg"], "almaMater__caption__director": ["Aneta Dalbiak"], "almaMater__caption__foundingDate": [1960], "almaMater__caption__pushpinMap": ["Poland"], "almaMater__caption__collection": [200000, "200 000"], "almaMater__point": ["51.776944444444446 19.454722222222223"], "almaMater__hypernym__closeMatch": ["11966-0"], "almaMater__hypernym__isPartOf": ["target"], "almaMater__hypernym__s": ["Cities"], "almaMater__hypernym__totalWidth": [350], "almaMater__hypernym__footer": ["Left to right, from top: Westminster Palace in London, Shibuya Crossing in Tokyo, painting of Boulevard Montmartre in Paris by Camille Pissarro, the Rocinha favela in Rio de Janeiro, 6th Avenue in Manhattan, Taj Hotel in Mumbai, Hong Kong, the S\u00e3o Paulo Metro"], "almaMater__hypernym__perrow": [1], "almaMater__hypernym__alt": [null, "Skyscrapers line a busy sidewalk along 6th Avenue in New York City", "Crowd in front of Taj Hotel in Mumbai", "An underground train in the S\u00e3o Paulo Metro", "London skyline with Palace of Westminster in midground", "People cross busy Shibuya intersection lined with electronic billboards at dusk", "Hong Kong skyline", "Informal settlements built into the hillside in Rocinha, Rio de Janeiro, Brazil at dusk"], "almaMater__hypernym__commons": ["Category:Cities"], "almaMater__hypernym__wikt": ["city"], "almaMater__hypernym__reason": ["Unusual wording - is it supposed to be \"any stake\" perhaps?"], "almaMater__sepUv": [4], "almaMater__aprUv": [4], "almaMater__augUv": [6], "almaMater__decUv": [0], "almaMater__febUv": [1], "almaMater__janUv": [1], "almaMater__julUv": [6], "almaMater__junUv": [6], "almaMater__marUv": [2], "almaMater__mayUv": [6], "almaMater__novUv": [1], "almaMater__octUv": [2], "almaMater__imageCaption": ["\u0141\u00f3d\u017a_Fabryczna_railway_station", "Izrael_Pozna\u0144ski_Palace", "Piotrkowska_Street", "", "Wooden Architecture Skansen near the White Factory", "Top, then left to right: Manufaktura"], "almaMater__imageCaption__lat": [51.76889038085938, 51.77880096435547], "almaMater__imageCaption__long": [19.46777725219727, 19.45120048522949], "almaMater__imageCaption__subject": ["Category:Railway_stations_opened_in_1866", "Category:1866_establishments_in_the_Russian_Empire", "Category:Railway_stations_served_by_Przewozy_Regionalne_InterRegio", "Category:Railway_stations_served_by_\u0141\u00f3dzka_Kolej_Aglomeracyjna", "Category:Railway_stations_in_\u0141\u00f3d\u017a", "Category:Houses_completed_in_1903", "Category:Palaces_in_\u0141\u00f3d\u017a", "Category:Jews_and_Judaism_in_\u0141\u00f3d\u017a", "Category:\u0141\u00f3d\u017a", "Category:Transport_in_\u0141\u00f3d\u017a", "Category:Streets_in_Poland"], "almaMater__imageCaption__country": ["Poland"], "almaMater__imageCaption__point": ["51.76888888888889 19.467777777777776", "51.7788 19.4512"], "almaMater__imageCaption__hypernym": ["Station", "Palace", "Thoroughfares"], "almaMater__imageCaption__mapType": ["Poland"], "almaMater__imageCaption__opened": [1866], "almaMater__imageCaption__formerName": ["Litzmannstadt Mitte (1940-1945)"], "almaMater__imageCaption__geometry": [null], "almaMater__imageCaption__former": ["Litzmannstadt Mitte"], "almaMater__imageCaption__line": ["\u0141\u00f3d\u017a Cross-city Railway", "\u0141\u00f3d\u017a Factory Railway"], "almaMater__imageCaption__owner": ["Polish_State_Railways"], "almaMater__imageCaption__platform": [4], "almaMater__imageCaption__address": ["Bronis\u0142aw Sa\u0142aci\u0144ski's Square 1, 90-001,\u0141\u00f3d\u017a", "Bronis\u0142aw Sa\u0142aci\u0144ski's Square 1, 90-001, \u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__imageCaption__railwayPlatforms": ["4"], "almaMater__imageCaption__owned": ["Polish_State_Railways"], "almaMater__imageCaption__openingYear": [1866], "almaMater__imageCaption__owningOrganisation": ["Polish_State_Railways"], "almaMater__imageCaption__style": ["PKP"], "almaMater__imageCaption__location": ["\u0141\u00f3d\u017a, Poland", "Poland", "\u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__imageCaption__caption": ["Izrael Pozna\u0144ski Palace in 2019", "Historic townhouses along Piotrkowska Street in \u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__imageCaption__architecture": ["Eclecticism"], "almaMater__imageCaption__locmapin": ["Poland"], "almaMater__imageCaption__built": [1877], "almaMater__imageCaption__governingBody": ["\u0141\u00f3d\u017a Municipal Office"], "almaMater__imageCaption__imageSize": [280], "almaMater__imageCaption__architect": ["Hilary Majewski, Adolf Zeligson"], "almaMater__imageCaption__inaugurationDate": [1823], "almaMater__populationAsOf": [2021], "almaMater__populationDensity": [2292, null], "almaMater__janSnowDepthCm": [6.8], "almaMater__aprSnowDepthCm": [1.6], "almaMater__decSnowDepthCm": [3.6], "almaMater__marSnowDepthCm": [4.7], "almaMater__sepSnowDepthCm": [0], "almaMater__maySnowDepthCm": [0], "almaMater__febSnowDepthCm": [6.6], "almaMater__augSnowDepthCm": [0], "almaMater__yearSnowDays": [47.9], "almaMater__novSnowDepthCm": [2.2], "almaMater__octSnowDepthCm": [0.2], "almaMater__julSnowDepthCm": [0], "almaMater__junSnowDepthCm": [0], "almaMater__areaCode": ["+48 42"], "almaMater__populationDensityKm": [2292], "almaMater__yearPrecipitationMm": [578.1], "almaMater__febSnowDays": [13.3], "almaMater__augSnowDays": [0], "almaMater__unitSnowDays": [null], "almaMater__decSnowDays": [8.6], "almaMater__sepSnowDays": [0], "almaMater__novSnowDays": [3.4], "almaMater__unitPrecipitationDays": [null], "almaMater__octSnowDays": [0.2], "almaMater__aprSnowDays": [0.9], "almaMater__maySnowDays": [0], "almaMater__yearSun": [1767.3], "almaMater__junSnowDays": [0], "almaMater__julSnowDays": [0], "almaMater__janSnowDays": [15.3], "almaMater__marSnowDays": [6.2], "almaMater__motto": ["(\"From a boat a ship\")", ""], "almaMater__url": ["", "lodzghetto.html"], "almaMater__establishedTitle": ["First mentioned", "City rights"], "almaMater__blankInfo": ["EL"], "almaMater__establishedDate": [1332, 1423], "almaMater__blankName": ["Vehicle_registration_plates_of_Poland"], "almaMater__blankName__subject": ["Category:Poland_transport-related_lists", "Category:Vehicle_registration_plates_by_country", "Category:Road_transport_in_Poland", "Category:Vehicles_of_Poland"], "almaMater__totalWidth": [400], "almaMater__governingBody": ["\u0141\u00f3d\u017a City Council"], "almaMater__blankEmblemType": ["Wordmark"], "almaMater__blankEmblemType__subject": ["Category:Typography", "Category:Brand_management", "Category:Logos", "Category:Promotion_and_marketing_communications"], "almaMater__blankEmblemType__caption": ["The Microsoft wordmark", "The Government of Canada wordmark", "The FedEx wordmark"], "almaMater__blankEmblemType__alt": ["The Microsoft wordmark", "The Government of Canada wordmark", "The FedEx wordmark"], "almaMater__blankEmblemType__width": [250], "almaMater__blankEmblemType__direction": ["vertical"], "almaMater__captionAlign": ["center"], "almaMater__header": ["Primary cultural institutions"], "almaMater__imageBlankEmblem": ["Logo_of_\u0141\u00f3d\u017a_11.svg"], "almaMater__perrow": [2], "almaMater__pushpinRelief": [1], "almaMater__pushpinLabel": ["\u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__geometry": [null], "almaMater__subdivisionType": ["List_of_sovereign_states", "Voivodeships_of_Poland", "Powiat"], "almaMater__subdivisionType__homepage": ["PeakBagger.com", "polska_2006-podzial_administracyjny.jpg"], "almaMater__subdivisionType__subject": ["Category:Lists_of_countries", "Category:Countries", "Category:Eurasia", "Category:Americas", "Category:Africa", "Category:Oceania", "Category:Administrative_divisions_in_Europe", "Category:First-level_administrative_divisions_by_country", "Category:Voivodeships_of_Poland", "Category:Lists_of_subdivisions_of_Poland", "Category:Former_subdivisions_of_Lithuania", "Category:Former_subdivisions_of_Belarus", "Category:Types_of_administrative_division", "Category:Counties_of_Poland", "Category:Former_subdivisions_of_Ukraine", "Category:Subdivisions_of_Poland"], "almaMater__subdivisionType__small": ["yes"], "almaMater__subdivisionType__date": ["October 2022", 2007, 2010, 2019, 2006, 2005], "almaMater__subdivisionType__reason": [1947, "Persistent disruptive editing; requested at WP:RfPP", "material cited is not present, wrong page?"], "almaMater__subdivisionType__seeAlso": ["Subdivisions_of_the_Polish_People's_Republic"], "almaMater__subdivisionType__caption": ["Polish\u2013Lithuanian Commonwealth in 1619, around the time of the Commonwealth's greatest extent", "Map of Polish voivodeships", "Poland's prewar and postwar borders, 1939\u20131945", "Voivodeships of Congress Poland"], "almaMater__subdivisionType__hypernym": ["Subdivision", "Unit"], "almaMater__subdivisionType__subdivision": ["Powiat"], "almaMater__subdivisionType__url": ["polska_2006-podzial_administracyjny.jpg", "kraj_a_7-1.F.jpg", "podzial_administracyjny_polski_2006-eng.pdf", "start_en.html", "topon_inte.doc.pdf"], "almaMater__subdivisionType__headerBackground": ["#A6D4E9"], "almaMater__subdivisionType__header": ["Outline of Poland"], "almaMater__subdivisionType__government": ["Voivodeship government, National government"], "almaMater__subdivisionType__altName": ["province, state"], "almaMater__subdivisionType__category": ["Provinces"], "almaMater__subdivisionType__width": [220], "almaMater__subdivisionType__territory": ["Poland"], "almaMater__subdivisionType__currentNumber": [16], "almaMater__subdivisionType__areaRange": ["\u2013"], "almaMater__subdivisionType__populationRange": [966000], "almaMater__subdivisionType__direction": ["vertical"], "almaMater__subdivisionName": ["city county"], "almaMater__populationTotal": [670642], "almaMater__pushpinMap": ["Poland#Poland \u0141\u00f3d\u017a Voivodeship"], "almaMater__utcOffsetDst": ["+2"], "almaMater__subdivision": ["\u0141\u00f3d\u017a_Voivodeship"], "almaMater__subdivision__homepage": ["www.lodzkie.pl"], "almaMater__subdivision__lat": [51.66666793823242], "almaMater__subdivision__long": [19.4333324432373], "almaMater__subdivision__subject": ["Category:States_and_territories_established_in_1999", "Category:\u0141\u00f3d\u017a_Voivodeship"], "almaMater__subdivision__website": ["www.lodzkie.pl"], "almaMater__subdivision__point": ["51.666666666666664 19.433333333333334"], "almaMater__subdivision__hypernym": ["Province"], "almaMater__subdivision__populationAsOf": [2021], "almaMater__subdivision__populationDensityKm": ["auto"], "almaMater__subdivision__originalName": ["Wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie"], "almaMater__subdivision__demographics1Title": ["Total", "Per capita"], "almaMater__subdivision__partsType": ["Powiat"], "almaMater__subdivision__seat": ["\u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__subdivision__seatType": ["Capital"], "almaMater__subdivision__governingBody": ["Voivodeship_executive_board"], "almaMater__subdivision__isoCodeRegion": ["PL-10"], "almaMater__subdivision__blankEmblemType": ["Brandmark"], "almaMater__subdivision__coorPinpoint": ["\u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__subdivision__p": ["Skierniewice", "Be\u0142chat\u00f3w_County", "Tomasz\u00f3w_Mazowiecki_County", "Podd\u0119bice_County", "Skierniewice_County", "Zdu\u0144ska_Wola_County", "Zgierz_County", "\u0141ask_County", "\u0141owicz_County", "\u0141\u00f3d\u017a_East_County", "\u0141\u0119czyca_County", "Brzeziny_County", "Wielu\u0144_County", "Pabianice_County", "Paj\u0119czno_County", "Piotrk\u00f3w_Trybunalski", "\u0141\u00f3d\u017a", "Sieradz_County", "Opoczno_County", "Wierusz\u00f3w_County", "Piotrk\u00f3w_County", "Kutno_County", "Radomsko_County", "Rawa_County"], "almaMater__subdivision__imageBlankEmblem": ["Wojew\u00f3dztwo_\u0142\u00f3dzkie.svg"], "almaMater__subdivision__footnotes": ["Further divided into 177 gminas"], "almaMater__subdivision__isoCode": ["ISO_3166-2:PL"], "almaMater__subdivision__blankEmblemSize": [120], "almaMater__subdivision__populationUrban": [1499697], "almaMater__subdivision__populationRural": [917205], "almaMater__subdivision__geometry": [null], "almaMater__subdivision__subdivisionType": ["List_of_sovereign_states"], "almaMater__subdivision__populationTotal": [2416902], "almaMater__subdivision__subdivision": ["Skierniewice", "Be\u0142chat\u00f3w_County", "Tomasz\u00f3w_Mazowiecki_County", "Podd\u0119bice_County", "Skierniewice_County", "Zdu\u0144ska_Wola_County", "Zgierz_County", "\u0141ask_County", "\u0141owicz_County", "\u0141\u00f3d\u017a_East_County", "\u0141\u0119czyca_County", "Brzeziny_County", "Wielu\u0144_County", "Pabianice_County", "Paj\u0119czno_County", "Piotrk\u00f3w_Trybunalski", "\u0141\u00f3d\u017a", "Sieradz_County", "Opoczno_County", "Wierusz\u00f3w_County", "Piotrk\u00f3w_County", "Kutno_County", "Radomsko_County", "Rawa_County"], "almaMater__subdivision__settlementType": ["Voivodeships_of_Poland"], "almaMater__subdivision__country": ["Poland"], "almaMater__subdivision__nativeName": ["Wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie"], "almaMater__subdivision__imageFlag": ["POL wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie 1 flag.svg"], "almaMater__subdivision__demographicsType": ["GDP"], "almaMater__subdivision__demographics1Info": [null], "almaMater__subdivision__registrationPlate": ["Polish_car_number_plates"], "almaMater__subdivision__demographics1Footnotes": [""], "almaMater__subdivision__leaderTitle": ["Voivodes_of_Poland_(since_1999)", "European_Parliament", "Voivodeship_marshal"], "almaMater__subdivision__mapCaption": ["Division into counties", "Location within Poland"], "almaMater__subdivision__areaTotal": [null, 18219000000], "almaMater__subdivision__imageMap": ["Lodz in Poland .svg", "Wojewodzkie lodzkie adm.png"], "almaMater__subdivision__areaTotalKm": [18219], "almaMater__subdivision__politicalLeader": ["\u0141\u00f3d\u017a_Voivodeship__PoliticalFunction__1", "\u0141\u00f3d\u017a_Voivodeship__PoliticalFunction__2", "\u0141\u00f3d\u017a_Voivodeship__PoliticalFunction__3"], "almaMater__subdivision__leaderName": ["\u0141\u00f3d\u017a_(European_Parliament_constituency)", "Tobiasz Boche\u0144ski", "Grzegorz Schreiber"], "almaMater__subdivision__imageShield": ["POL wojew\u00f3dztwo \u0142\u00f3dzkie COA.svg"], "almaMater__subdivision__blankInfoSec": [0.875, "\u00b7 7th"], "almaMater__subdivision__blankNameSec": ["Human_Development_Index"], "almaMater__subdivision__parts": [3, 21], "almaMater__subdivision__totalType": ["Total"], "almaMater__timeZone": ["Central_European_Time", "Central_European_Summer_Time"], "almaMater__timeZone__subject": ["Category:Time_in_Europe", "Category:Geography_of_Central_Europe", "Category:Time_zones", "Category:Daylight_saving_time"], "almaMater__timeZone__hypernym": ["Time"], "almaMater__utcOffset": ["+2", "+1"], "almaMater__timezone": ["Central_European_Time"], "almaMater__timezone__subject": ["Category:Time_in_Europe", "Category:Geography_of_Central_Europe", "Category:Time_zones"], "almaMater__timezone__hypernym": ["Time"], "almaMater__timezoneDst": ["Central_European_Summer_Time"], "almaMater__timezoneDst__subject": ["Category:Daylight_saving_time", "Category:Time_in_Europe", "Category:Geography_of_Central_Europe", "Category:Time_zones"], "almaMater__timezoneDst__hypernym": ["Time"], "almaMater__country": ["Poland"], "almaMater__country__seeAlso": ["Christmas", "Poland"], "almaMater__country__exactMatch": ["i83894", "16826-5", "PL"], "almaMater__country__lat": [52.21666717529297, 52], "almaMater__country__long": [20, 21.03333282470703], "almaMater__country__subject": ["Category:Member_states_of_the_Three_Seas_Initiative", "Category:Central_European_countries", "Category:Member_states_of_the_Union_for_the_Mediterranean", "Category:Member_states_of_the_European_Union", "Category:Member_states_of_the_United_Nations", "Category:Poland", "Category:Countries_in_Europe", "Category:Republics", "Category:States_and_territories_established_in_1918", "Category:Member_states_of_NATO"], "almaMater__country__country": ["Poland"], "almaMater__country__title": ["Mazurka no. 4 in a minor, op. 17"], "almaMater__country__caption": ["Mateusz_Morawiecki", "Andrzej_Duda", "St. Mary's Basilica on the Main Market Square in Krak\u00f3w is an example of Brick Gothic architecture.", "(Prime Minister)", "The 16th-century City Hall of Pozna\u0144 illustrates the Renaissance style.", "Fryderyk Chopin was a renowned classical composer and virtuoso pianist.", "Tadeusz Ko\u015bciuszko was a veteran and hero of both the Polish and American wars of independence.", "Joseph Conrad, author of popular books such as Heart of Darkness  and Nostromo .", "(President)", "Adam Mickiewicz, whose national epic poem Pan Tadeusz  is considered a masterpiece of Polish literature.", "Artur Rubinstein was one of the greatest concert pianists of the 20th century."], "almaMater__country__point": ["52.0 20.0", "52.21666666666667 21.033333333333335"], "almaMater__country__hypernym": ["Country"], "almaMater__country__upperHouse": ["Senate_of_Poland"], "almaMater__country__lowerHouse": ["Sejm"], "almaMater__country__timeZoneDst": ["Central_European_Summer_Time"], "almaMater__country__hdiChange": ["increase"], "almaMater__country__largestCity": ["capital"], "almaMater__country__drivesOn": ["right"], "almaMater__country__callingCode": ["Telephone_numbers_in_Poland"], "almaMater__country__hdiRank": [34], "almaMater__country__isPartOf": ["target"], "almaMater__country__text": ["\u0141\u00f3d\u017a", "Subcarpathian", "Podlaskie", "Lublin", "Holy Cross", "Warmian-Masurian", "LesserPoland", "Opole", "Silesian", "Greater Poland", "Kuyavian-Pomeranian", "Masovian", "Lubusz", "Pomeranian", "Lower Silesian", "West Pomeranian"], "almaMater__country__populationDensity": [121.9696718835587, 122, null], "almaMater__country__x": [0.17, 0.26, 0.84, 0.67, 0.11, 0.37, 0.61, 0.64, 0.6, 0.46, 0.41, 0.75, 0.86, 0.55], "almaMater__country__div": ["Lower Silesian VoivodeshipLower Silesian", "Silesian VoivodeshipSilesian", "West Pomeranian VoivodeshipWest Pomeranian", "\u015awi\u0119tokrzyskie Voivodeship\u015awi\u0119tokrzyskie", "Kuyavian-Pomeranian VoivodeshipKuyavian-Pomeranian", "\u0141\u00f3d\u017a Voivodeship\u0141\u00f3d\u017a", "Pomeranian VoivodeshipPomeranian", "Warmian-Masurian Voivodeship Warmian-Masurian", "Podlaskie VoivodeshipPodlaskie", "Greater Poland VoivodeshipGreater Poland", "Masovian VoivodeshipMasovian", "Lesser Poland VoivodeshipLesser Poland", "Lublin VoivodeshipLublin", "Subcarpathian VoivodeshipSubcarpathian"], "almaMater__country__statRef": ["Statistics Poland  2021 and GUS BDL 2021"], "almaMater__country__city": ["\u0141\u00f3d\u017a", "Gdynia", "Lublin", "Bia\u0142ystok", "Toru\u0144", "Olsztyn", "Warsaw", "Sosnowiec", "Pozna\u0144", "Cz\u0119stochowa", "Kielce", "Gliwice", "Szczecin", "Bydgoszcz", "Wroc\u0142aw", "Katowice", "Krak\u00f3w", "Gda\u0144sk", "Radom", "Rzesz\u00f3w"], "almaMater__country__populationDensityKm": [122], "almaMater__country__pop": [170225, 174016, 186894, 193660, 195871, 198273, 201601, 213107, 245222, 285711, 294242, 334681, 337666, 396168, 486022, 546859, 670642, 672929, 800653, 1860281], "almaMater__country__scale": [410], "almaMater__country__height": [160], "almaMater__country__url": [""], "almaMater__country__establishedDate": [1918, 1989, 1025, 1569, 1947, 1795, 1939, 966], "almaMater__country__anthem": ["Poland_Is_Not_Yet_Lost"], "almaMater__country__captionAlign": ["center"], "almaMater__country__header": ["Fryderyk Chopin"], "almaMater__country__float": ["left"], "almaMater__country__areaRank": [69], "almaMater__country__img": ["Lotnicza panorama Warszawy.jpg", "\u0141\u00f3d\u017a Centrum.JPG", "Widok na Wroc\u0142aw z Bazyliki \u015bw. El\u017cbiety W\u0119gierskiej.jpg", "Krakow - Wawel from balloon - 2.jpg"], "almaMater__country__imageLeft": [-25], "almaMater__country__imageTop": [-25], "almaMater__country__geometry": [null], "almaMater__country__utcOffsetDst": ["+2"], "almaMater__country__timeZone": ["Central_European_Time"], "almaMater__country__utcOffset": ["+1"], "almaMater__country__populationDensitySqMi": [315.9], "almaMater__country__percentageOfAreaWater": [1.480000019073486], "almaMater__country__imageFlag": ["Flag of Poland.svg"], "almaMater__country__alt": ["Saint Mary's Church in Krak\u00f3w", "Joseph Conrad-Korzeniowski", "Mateusz Jakub Morawiecki", "Adam Mickiewicz", "Fryderyk Chopin", "Artur Rubinstein", "Pozna\u0144 City Hall", "Andrzej Sebastian Duda"], "almaMater__country__area": [null, 312696000000, 312602266860.2391], "almaMater__country__areaKm": [312696], "almaMater__country__pos": ["left"], "almaMater__country__governmentType": ["Unitary_parliamentary_republic"], "almaMater__country__imageWidth": [200], "almaMater__country__demonym": ["Poles", "", "Polish", "Pole"], "almaMater__country__y": [0.17, 0.43, 0.7, 0.67, 0.28, 0.53, 0.74, 0.42, 0.8, 0.14, 0.78, 0.6, 0.46, 0.2, 0.3], "almaMater__country__populationDensityRank": [98], "almaMater__country__divName": ["Voivodeship"], "almaMater__country__ethnicGroup": ["Poles"], "almaMater__country__countryCode": ["+48"], "almaMater__country__dateFormat": ["dd.mm.yyyy"], "almaMater__country__sovereigntyType": ["History_of_Poland"], "almaMater__country__giniChange": ["decrease"], "almaMater__country__populationCensusYear": [2021], "almaMater__country__giniCoefficient": [27.20000076293945], "almaMater__country__religionYear": [2011], "almaMater__country__percentWater": [1.48], "almaMater__country__gini": [27.2], "almaMater__country__giniYear": [2020], "almaMater__country__populationCensus": [38036118], "almaMater__country__areaSqMi": [120696.41], "almaMater__country__language": ["Polish_language"], "almaMater__country__leaderTitle": ["Prime_Minister_of_Poland", "President_of_Poland"], "almaMater__country__leaderName": ["Mateusz_Morawiecki", "Andrzej_Duda", ""], "almaMater__country__date": ["March 2022", 2014], "almaMater__country__align": ["left", "right"], "almaMater__country__width": [125, 133, 138, 142, 150, 152, 154, 410], "almaMater__country__filename": ["Frederic Chopin - mazurka no. 4 in a minor, op. 17.ogg"], "almaMater__country__soundRecording": ["Poland__Sound__1"], "almaMater__country__commonName": ["Poland"], "almaMater__country__conventionalLongName": ["Republic of Poland"], "almaMater__country__capital": ["Warsaw"], "almaMater__country__event": ["Poland__HistoricalEvent__8", "Poland__HistoricalEvent__6", "Poland__HistoricalEvent__7", "Poland__HistoricalEvent__4", "Poland__HistoricalEvent__5", "Poland__HistoricalEvent__2", "Poland__HistoricalEvent__3", "Poland__HistoricalEvent__1"], "almaMater__country__currency": ["Polish_z\u0142oty"], "almaMater__country__populationCensusRank": [38], "almaMater__country__currencyCode": ["PLN"], "almaMater__country__gdpPppRank": [22], "almaMater__country__gdpNominalRank": [null], "almaMater__country__gdpPppPerCapitaRank": [null], "almaMater__country__gdpNominalPerCapitaRank": [56], "almaMater__country__ethnicGroupsYear": [2011], "almaMater__country__nationalAnthem": ["\"Poland Is Not Yet Lost\""], "almaMater__country__reason": ["unreliable source"], "almaMater__country__help": ["no"], "almaMater__country__languages": ["Polish_language"], "almaMater__country__ethnicGroups": [2, 98, ""], "almaMater__country__legislature": ["Parliament_of_Poland"], "almaMater__country__cctld": [".pl"], "almaMater__country__establishedEvent": ["Polish\u2013Lithuanian_Commonwealth", "Polish_government-in-exile", "Polish_People's_Republic", "History_of_Poland_(1918\u20131939)", "Kingdom_of_Poland", "Partitions_of_Poland", "History_of_Poland_(1989\u2013present)", "", "Christianisation of Poland"], "almaMater__country__gdpNominal": [null], "almaMater__country__gdpNominalPerCapita": [null], "almaMater__country__gdpNominalYear": [2022], "almaMater__country__gdpPpp": [null], "almaMater__country__gdpPppPerCapita": [null], "almaMater__country__gdpPppYear": [2022], "almaMater__country__hdi": [0.876], "almaMater__country__hdiYear": [2021], "almaMater__country__languagesType": ["Official_language"], "almaMater__country__topLevelDomain": [".pl"], "almaMater__country__humanDevelopmentIndex": [0.8759999871253967], "almaMater__country__imageCoat": ["Herb Polski.svg"], "almaMater__country__flagBorder": ["Flag of Poland .svg"], "almaMater__country__padding": [15], "almaMater__pushpinLabelPosition": ["bottom"], "almaMater__imageFlag": ["POL \u0141\u00f3d\u017a flag.svg"], "almaMater__imagesize": [250], "almaMater__maximumElevation": [278], "almaMater__elevationMaxM": [278], "almaMater__elevationMinM": [162], "almaMater__minimumElevation": [162], "almaMater__synonym": ["Lodz"], "almaMater__otherName": ["Lodz"], "almaMater__yearRecordLowC": [-31.1], "almaMater__yearHighC": [13.2], "almaMater__yearLowC": [4.6], "almaMater__yearRecordHighC": [37.6], "almaMater__yearPrecipitationDays": [164.97], "almaMater__yearMeanC": [8.8], "almaMater__blank1InfoSec": [32], "almaMater__blank1NameSec": ["Highways_in_Poland"], "almaMater__blank1NameSec__subject": ["Category:Lists_of_roads_by_country", "Category:Lists_of_buildings_and_structures_in_Poland", "Category:Poland_transport-related_lists", "Category:Roads_in_Poland"], "almaMater__blank1NameSec__hypernym": ["Part"], "almaMater__postalCodeType": ["Postal code"], "almaMater__leaderParty": ["Civic_Platform"], "almaMater__leaderParty__seeAlso": ["B", "Poland_A"], "almaMater__leaderParty__subject": ["Category:Liberal_parties_in_Poland", "Category:Christian_democratic_parties_in_Europe", "Category:Conservative_liberal_parties", "Category:Conservative_parties_in_Poland", "Category:Political_parties_in_Poland", "Category:Civic_Platform", "Category:Liberal_conservative_parties_in_Poland"], "almaMater__leaderParty__wordnet_type": ["synset-party-noun-1"], "almaMater__leaderParty__country": ["Poland"], "almaMater__leaderParty__logo": ["Civic Platform basic logo.svg"], "almaMater__leaderParty__formationYear": [2001], "almaMater__leaderParty__formationDate": [2001], "almaMater__leaderParty__national": ["Civic_Coalition_(Poland)"], "almaMater__leaderParty__nationalAffiliation": ["Civic_Coalition_(Poland)"], "almaMater__leaderParty__nativeNameLang": ["pl"], "almaMater__leaderParty__seats1Title": ["Sejm"], "almaMater__leaderParty__leader2Title": ["Parliamentary leader"], "almaMater__leaderParty__leader2Name": ["Borys_Budka"], "almaMater__leaderParty__membershipYear": [2018], "almaMater__leaderParty__logoSize": [250], "almaMater__leaderParty__position": ["Centre to centre-right"], "almaMater__leaderParty__chairman": ["Donald_Tusk"], "almaMater__leaderParty__membership": [33500], "almaMater__leaderParty__abbreviation": ["PO"], "almaMater__leaderParty__seats3Title": ["European_Parliament"], "almaMater__leaderParty__seats2Title": ["Senate_of_Poland"], "almaMater__leaderParty__nativeName": ["Platforma Obywatelska"], "almaMater__leaderParty__european": ["European_People's_Party"], "almaMater__leaderParty__europarl": ["European_People's_Party_group"], "almaMater__leaderParty__europeanAffiliation": ["European_People's_Party"], "almaMater__leaderParty__europeanParliamentGroup": ["European_People's_Party_group"], "almaMater__leaderParty__headquarter": ["Warsaw"], "almaMater__leaderParty__headquarters": ["ul. Wiejska 12A, 00-490 Warsaw"], "almaMater__leaderParty__seats4Title": ["Voivodeship_sejmik"], "almaMater__leaderParty__leader3Name": ["Jan Grabiec"], "almaMater__leaderParty__leader3Title": ["Spokesperson"], "almaMater__leaderParty__generalSecretary": ["Marcin_Kierwi\u0144ski"], "almaMater__leaderParty__founded": [2001], "almaMater__leaderTitle": ["Sejm", "City mayor"], "almaMater__leaderTitle__homepage": ["english.html"], "almaMater__leaderTitle__lat": [52.22520065307617], "almaMater__leaderTitle__long": [21.02799987792969], "almaMater__leaderTitle__subject": ["Category:Sejm", "Category:National_lower_houses"], "almaMater__leaderTitle__point": ["52.2252 21.028"], "almaMater__leaderTitle__sessionRes": [240], "almaMater__leaderTitle__sessionRoom": ["Zgromadzenie Narodowe 4 czerwca 2014 Kancelaria Senatu 01.JPG"], "almaMater__leaderTitle__lastElectionDate": [2019], "almaMater__leaderTitle__legislativePeriodName": ["", "9th term"], "almaMater__leaderTitle__coaRes": [200], "almaMater__leaderTitle__location": ["Sejm_and_Senate_Complex_of_Poland", "Warsaw"], "almaMater__leaderTitle__foundation": [1493, 1989], "almaMater__leaderTitle__party": ["Prawo_i_Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "almaMater__leaderTitle__nextElection": [2023], "almaMater__leaderTitle__lastElection": [2019], "almaMater__leaderTitle__body": ["Polish parliament"], "almaMater__leaderTitle__footnotes": [8], "almaMater__leaderTitle__geometry": [null], "almaMater__leaderTitle__nativeName": ["(Sejm Rzeczypospolitej Polskiej)"], "almaMater__leaderTitle__leader": ["Ma\u0142gorzata_Gosiewska", "Civic_Coalition_(Poland)", "The_Left_(Poland)", "Polish_Coalition", "El\u017cbieta_Witek", "Piotr_Zgorzelski", "Ma\u0142gorzata_Kidawa-B\u0142o\u0144ska", "W\u0142odzimierz_Czarzasty", "Prawo_i_Sprawiedliwo\u015b\u0107", "Ryszard Terlecki, PiS"], "almaMater__leaderTitle__meetingPlace": ["The Sejm and Senate Complex, Warsaw"], "almaMater__leaderTitle__structure1Res": [250], "almaMater__leaderTitle__election": [2019], "almaMater__leaderTitle__structure": [10], "almaMater__leaderTitle__members": [460], "almaMater__leaderTitle__houseType": ["Lower house"], "almaMater__leaderTitle__electionDateLeader": [2019], "almaMater__leaderTitle__politicalGroups": ["German Minority", "The Republicans", "United Right", "**  Renewal \n**  Independent \n*  Polish Affairs \nConfidence and supply \n*  Polish Affairs \n*  Non-affiliated \n**  The Republicans \n**  Independent \nOpposition \n*  Civic Coalition \n**  Civic Platform \n**  Modern \n**  Polish Initiative \n**  The Greens \n** Independent \n*  The Left \n**  New Left  \n**  Left Together \n*  Polish Coalition \n**  Polish People's Party \n**  Centre for Poland \n**  Union of European Democrats \n** Independent \n*", "Confederation", "**", "**  Independent", "Law and Justice", "Government \n*", "United Poland", "**  National Movement \n**  Wolno\u015bciowcy \n**  New Hope \n**  Confederation of the Polish Crown \n*  Poland 2050 \n*  Agreement \n*  Kukiz'15 \n*  Polish Socialist Party \n**  Polish Socialist Party \n**  Independent \n*  Non-affiliated \n**"], "almaMater__leaderTitle__politicalPartyInLegislature": ["Law_and_Justice", "Confidence_and_supply", "New_Left_(Poland)", "Civic_Coalition_(Poland)", "Kukiz'15", "United_Right_(Poland)", "OdNowa_RP", "United_Poland", "Confederation_Liberty_and_Independence", "Confederation_of_the_Polish_Crown", "Modern_(political_party)", "The_Left_(Poland)", "Centre_for_Poland", "Agreement_(political_party)", "The_Greens_(Poland)", "Poland_2050", "Polish_Affairs", "Polish_Coalition", "Polish_Initiative", "New_Hope_(Poland)", "Wolno\u015bciowcy", "German_Minority_Electoral_Committee", "Polish_Socialist_Party", "Opposition_(parliamentary)", "Union_of_European_Democrats", "Civic_Platform", "The_Republicans_(Poland)", "Left_Together", "Polish_People's_Party", "National_Movement_(Poland)", "Second_Cabinet_of_Mateusz_Morawiecki", "Independent_politician"], "almaMater__leaderTitle__leader2Type": ["Deputy_Marshal_of_the_Sejm_of_the_Republic_of_Poland"], "almaMater__leaderTitle__politicalPartyOfLeader": ["Prawo_i_Sprawiedliwo\u015b\u0107"], "almaMater__leaderTitle__leader1Type": ["Marshal_of_the_Sejm_of_the_Republic_of_Poland"], "almaMater__leaderTitle__numberOfMembers": [460], "almaMater__leaderTitle__coaPic": ["Sejm RP logo and wordmark.svg"], "almaMater__leaderTitle__legislature": [9], "almaMater__mapCaption": ["Location of \u0141\u00f3d\u017a in \u0141\u00f3d\u017a Voivodeship"], "almaMater__areaTotal": [null, 293250000], "almaMater__postalCode": [90, "90-001 to 94\u2013413"], "almaMater__areaTotalKm": [293.25], "almaMater__politicalLeader": ["\u0141\u00f3d\u017a__PoliticalFunction__1", "\u0141\u00f3d\u017a__PoliticalFunction__2"], "almaMater__politicalLeader__party": ["Civic_Platform"], "almaMater__politicalLeader__leaderTitle": ["City mayor", "Sejm of Poland"], "almaMater__politicalLeader__politician": ["Hanna_Zdanowska", "\u0141\u00f3d\u017a_(parliamentary_constituency)"], "almaMater__politicalLeader__personName": ["Hanna Zdanowska", "\u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__leaderName": ["\u0141\u00f3d\u017a_(parliamentary_constituency)", "Hanna_Zdanowska"], "almaMater__leaderName__subject": ["Category:\u0141\u00f3d\u017a", "Category:Electoral_districts_of_Poland", "Category:\u0141\u00f3d\u017a_Voivodeship", "Category:Living_people", "Category:Members_of_the_Polish_Sejm_2007\u20132011", "Category:Civic_Platform_politicians", "Category:21st-century_Polish_women_politicians", "Category:1959_births", "Category:Women_mayors_of_places_in_Poland", "Category:Mayors_of_\u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__leaderName__hypernym": ["Constituency", "Politician"], "almaMater__leaderName__title": ["Mayor of \u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__leaderName__caption": ["Hanna Zdanowska"], "almaMater__leaderName__termStart": [2010], "almaMater__leaderName__office": ["List_of_mayors_of_\u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__leaderName__termPeriod": ["Hanna_Zdanowska__Tenure__1"], "almaMater__leaderName__party": ["Civic_Platform"], "almaMater__leaderName__years": [2010], "almaMater__leaderName__almaMater": ["Technical_University_of_\u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__leaderName__occupation": ["Politician"], "almaMater__leaderName__predecessor": ["Pawe\u0142_Paczkowski_(Polish_politician)"], "almaMater__leaderName__nationality": ["Poland"], "almaMater__leaderName__after": ["Incumbent"], "almaMater__leaderName__before": ["Pawe\u0142_Paczkowski_(Polish_politician)"], "almaMater__imageShield": [75], "almaMater__blankInfoSec": ["\u0141\u00f3d\u017a_W\u0142adys\u0142aw_Reymont_Airport"], "almaMater__blankInfoSec__homepage": ["index.html"], "almaMater__blankInfoSec__lat": [51.72194290161133], "almaMater__blankInfoSec__long": [19.39805603027344], "almaMater__blankInfoSec__subject": ["Category:Airports_in_Poland", "Category:Transport_in_\u0141\u00f3d\u017a", "Category:1925_establishments_in_Poland", "Category:Airports_established_in_1925", "Category:Buildings_and_structures_in_\u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__blankInfoSec__website": ["index.html"], "almaMater__blankInfoSec__point": ["51.721944444444446 19.398055555555555"], "almaMater__blankInfoSec__hypernym": ["Airport"], "almaMater__blankInfoSec__city": ["\u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__blankInfoSec__elevation": [185.0136, 185], "almaMater__blankInfoSec__elevationM": [185], "almaMater__blankInfoSec__footnotes": ["Statistics from the Civil Aviation Office", "Source: EUROCONTROL"], "almaMater__blankInfoSec__operator": ["Port lotniczy \u0141\u00f3d\u017a im. W\u0142adys\u0142awa Reymonta Sp\u00f3\u0142ka z o.o."], "almaMater__blankInfoSec__pushpinLabel": ["\u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__blankInfoSec__geometry": [null], "almaMater__blankInfoSec__pushpinMap": ["Poland"], "almaMater__blankInfoSec__pushpinMapCaption": ["Location of airport in Poland"], "almaMater__blankInfoSec__imageWidth": [150], "almaMater__blankInfoSec__runwayLength": [2500, 700.1256, 2499.9696, 700], "almaMater__blankInfoSec__r2Surface": ["Grass"], "almaMater__blankInfoSec__runwaySurface": ["Asphalt", "Grass"], "almaMater__blankInfoSec__runwayDesignation": ["07L/25R", "07R/25L"], "almaMater__blankInfoSec__r1Surface": ["Asphalt"], "almaMater__blankInfoSec__metricRwy": ["Yes"], "almaMater__blankInfoSec__metricElev": ["Yes"], "almaMater__blankInfoSec__icaoLocationIdentifier": ["EPLL"], "almaMater__blankInfoSec__r2Number": [7], "almaMater__blankInfoSec__stat1Header": ["Passengers"], "almaMater__blankInfoSec__r2LengthF": [2297], "almaMater__blankInfoSec__image2Width": [250], "almaMater__blankInfoSec__statYear": [2019], "almaMater__blankInfoSec__elevationF": [607], "almaMater__blankInfoSec__iataLocationIdentifier": ["LCJ"], "almaMater__blankInfoSec__stat1Data": [241707], "almaMater__blankInfoSec__r1LengthM": [2500], "almaMater__blankInfoSec__r1Number": [7], "almaMater__blankInfoSec__cityServed": ["\u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__blankInfoSec__r1LengthF": [8202], "almaMater__blankInfoSec__r2LengthM": [700], "almaMater__blankInfoSec__nativename": ["im. W\u0142adys\u0142awa Reymonta", "Port Lotniczy \u0141\u00f3d\u017a"], "almaMater__blankInfoSec__iata": ["LCJ"], "almaMater__blankInfoSec__icao": ["EPLL"], "almaMater__blankNameSec": ["Primary airport"], "almaMater__source": ["Institute of Meteorology and Water Management", "Meteomodel.pl , WeatherAtlas"], "almaMater__date": [2012, "December 2017"], "almaMater__align": ["right"], "almaMater__octPrecipitationMm": [44], "almaMater__janRecordHighC": [12.8], "almaMater__decLowC": [-2.4], "almaMater__octLowC": [5], "almaMater__augRecordLowC": [3.3], "almaMater__aprRecordLowC": [-8], "almaMater__augRecordHighC": [37.6], "almaMater__janMeanC": [-1.5], "almaMater__metricFirst": ["y"], "almaMater__julMeanC": [19.2], "almaMater__decPrecipitationMm": [40.7], "almaMater__mayHighC": [19.4], "almaMater__augPrecipitationMm": [54.1], "almaMater__febHumidity": [84.2], "almaMater__yearHumidity": [78.6], "almaMater__febPrecipitationDays": [14.6], "almaMater__octRecordHighC": [25.9], "almaMater__sepRecordHighC": [34.7], "almaMater__febHighC": [2.9], "almaMater__novHumidity": [89.2], "almaMater__augHumidity": [71.4], "almaMater__julRecordLowC": [4.2], "almaMater__janPrecipitationDays": [17.27], "almaMater__octHighC": [13], "almaMater__sepPrecipitationDays": [11.73], "almaMater__mayRecordLowC": [-3.6], "almaMater__julPrecipitationDays": [13.77], "almaMater__novPrecipitationMm": [39.4], "almaMater__sepMeanC": [13.7], "almaMater__augHighC": [24.6], "almaMater__junPrecipitationDays": [13.43], "almaMater__febRecordHighC": [17.5], "almaMater__augPrecipitationDays": [11.8], "almaMater__octHumidity": [84.1], "almaMater__decRecordHighC": [14.9], "almaMater__aprMeanC": [9], "almaMater__aprPrecipitationDays": [11.17], "almaMater__sepRecordLowC": [-1.9], "almaMater__mayHumidity": [70], "almaMater__marMeanC": [3.1], "almaMater__aprHighC": [14.4], "almaMater__augSun": [243.4], "almaMater__febPrecipitationMm": [34.1], "almaMater__janRecordLowC": [-31.1], "almaMater__marHumidity": [77.5], "almaMater__junSun": [244.6], "almaMater__janSun": [48.2], "almaMater__julPrecipitationMm": [81.1], "almaMater__junHighC": [22.7], "almaMater__decMeanC": [0], "almaMater__sepPrecipitationMm": [53.4], "almaMater__novLowC": [1.3], "almaMater__novHighC": [6.8], "almaMater__octMeanC": [8.6], "almaMater__sepHighC": [19.1], "almaMater__decPrecipitationDays": [16.37], "almaMater__mayRecordHighC": [32.7], "almaMater__novRecordLowC": [-16.8], "almaMater__decRecordLowC": [-24.6], "almaMater__febLowC": [-3.3], "almaMater__mayMeanC": [13.8], "almaMater__julLowC": [13.6], "almaMater__augLowC": [13.3], "almaMater__janPrecipitationMm": [35.3], "almaMater__octSun": [111.1], "almaMater__aprSun": [187], "almaMater__aprPrecipitationMm": [35.2], "almaMater__octPrecipitationDays": [13.03], "almaMater__marRecordLowC": [-21.9], "almaMater__octRecordLowC": [-9.9], "almaMater__marPrecipitationMm": [37.6], "almaMater__janHumidity": [87.6], "almaMater__julHumidity": [71.3], "almaMater__aprRecordHighC": [29.9], "almaMater__julSun": [250.9], "almaMater__novSun": [51.2], "almaMater__janLowC": [-4], "almaMater__sepSun": [160.1], "almaMater__novMeanC": [3.9], "almaMater__junMeanC": [17.1], "almaMater__decHighC": [2.4], "almaMater__novPrecipitationDays": [14.3], "almaMater__singleLine": ["y"], "almaMater__julHighC": [24.9], "almaMater__novRecordHighC": [19.2], "almaMater__junHumidity": [70.5], "almaMater__augMeanC": [18.7], "almaMater__aprLowC": [3.6], "almaMater__janHighC": [1.2], "almaMater__populationMetro": [1100000], "almaMater__decHumidity": [89.4], "almaMater__marHighC": [7.4], "almaMater__mayPrecipitationMm": [60.9], "almaMater__mayPrecipitationDays": [13.33], "almaMater__precipitationColour": ["green"], "almaMater__marPrecipitationDays": [14.17], "almaMater__marLowC": [-0.7], "almaMater__julRecordHighC": [37.3], "almaMater__junRecordHighC": [36.3], "almaMater__sepLowC": [9], "almaMater__febMeanC": [-0.3], "almaMater__marRecordHighC": [23.8], "almaMater__mayLowC": [8.2], "almaMater__aprHumidity": [68.6], "almaMater__febRecordLowC": [-27.4], "almaMater__junLowC": [11.6], "almaMater__decSun": [40.4], "almaMater__junRecordLowC": [-0.3], "almaMater__marSun": [122.7], "almaMater__maySun": [241.8], "almaMater__junPrecipitationMm": [62.3], "almaMater__febSun": [65.8], "almaMater__sepHumidity": [78.9], "almaMater__certain": ["yes"], "activeYearsStartYear": [1964], "yearsActive": [1964], "birthYear": [1938], "spouse": [1958, 1965, 1966, 2014, "El\u017cbieta_Czy\u017cewska", "Joanna_Szczerbic", ""], "spouse__homepage": ["www.elzbietaczyzewska.com"], "spouse__subject": ["Category:Deaths_from_cancer_in_New_York_(state)", "Category:Polish_film_actresses", "Category:1938_births", "Category:Actresses_from_Warsaw", "Category:Obie_Award_recipients", "Category:Polish_emigrants_to_the_United_States", "Category:2010_deaths", "Category:Polish_stage_actresses", "Category:Deaths_from_esophageal_cancer"], "spouse__subject__broader": ["Category:Disease-related_deaths_in_New_York_(state)", "Category:Deaths_from_cancer_in_the_United_States_by_state", "Category:Film_actresses_by_nationality", "Category:Polish_film_actors", "Category:Polish_actresses_by_medium", "Category:Polish_actresses", "Category:Actresses_by_city_or_town", "Category:Actors_from_Warsaw", "Category:Theatre_award_winners", "Category:American_people_of_Polish_descent", "Category:Immigrants_to_the_United_States", "Category:Polish_emigrants", "Category:Stage_actresses_by_nationality", "Category:Polish_stage_actors", "Category:Deaths_from_throat_cancer", "Category:Deaths_from_gastrointestinal_cancer"], "spouse__caption": ["El\u017cbieta Czy\u017cewska"], "spouse__hypernym": ["Actress"], "spouse__hypernym__wikiPageRedirects": ["Actor"], "spouse__notableWorks": ["Melinda Kalman in Music Box", "Donna Frasquetta Salero in The Saragossa Manuscript"], "spouse__url": ["495642_Elzbieta_Czyzewska_nie_zyje.html"], "spouse__occupation": ["El\u017cbieta_Czy\u017cewska__PersonFunction__1", "Actress"], "spouse__occupation__title": ["Actress"], "spouse__almaMater": ["National Academy of Dramatic Art in Warsaw", "The_Aleksander_Zelwerowicz_National_Academy_of_Dramatic_Art_in_Warsaw"], "spouse__activeYearsStartYear": [1958], "spouse__birthYear": [1938], "spouse__almaMater__closeMatch": ["grid.445470.6"], "spouse__almaMater__wikiPageRedirects": ["Aleksander_Zelwerowicz_National_Academy_of_Dramatic_Art_in_Warsaw"], "spouse__spouse": [1959, 1965, 1977, "David_Halberstam", "Jerzy_Skolimowski", ""], "spouse__spouse__subject": ["Category:The_New_York_Times_writers", "Category:1934_births", "Category:Road_incident_deaths_in_California", "Category:Historians_from_Connecticut", "Category:20th-century_American_historians", "Category:American_war_correspondents_of_the_Vietnam_War", "Category:Baseball_writers", "Category:American_male_non-fiction_writers", "Category:People_from_Winsted,_Connecticut", "Category:Writers_from_New_York_City", "Category:21st-century_American_non-fiction_writers", "Category:21st-century_American_male_writers", "Category:Sportswriters_from_New_York_(state)", "Category:Historians_of_the_civil_rights_movement", "Category:Historians_of_the_Vietnam_War", "Category:The_Harvard_Crimson_people", "Category:Harvard_College_alumni", "Category:Historians_from_New_York_(state)", "Category:American_military_writers", "Category:American_political_writers", "Category:Jewish_American_journalists", "Category:20th-century_American_journalists", "Category:American_male_journalists", "Category:American_Book_Award_winners", "Category:Elijah_Parish_Lovejoy_Award_recipients", "Category:2007_deaths", "Category:Jewish_American_historians", "Category:Pulitzer_Prize_for_International_Reporting_winners", "Category:1938_births", "Category:Living_people", "Category:Film_people_from_\u0141\u00f3d\u017a", "Category:\u0141\u00f3d\u017a_Film_School_alumni", "Category:Polish_screenwriters", "Category:People_from_\u0141\u00f3d\u017a_Voivodeship_(1919\u20131939)", "Category:Polish_male_actors", "Category:20th-century_Polish_dramatists_and_playwrights", "Category:Polish_male_dramatists_and_playwrights", "Category:Polish_film_directors", "Category:Directors_of_Golden_Bear_winners", "Category:Cannes_Film_Festival_Award_for_Best_Screenplay_winners", "Category:German_Film_Award_winners"], "spouse__spouse__wordnet_type": ["synset-writer-noun-1", "synset-actor-noun-1"], "spouse__spouse__id": [354727, "openmind_ep624"], "spouse__spouse__imdbId": ["0354727"], "spouse__spouse__caption": ["Halberstam in 2001", "Jerzy Skolimowski, 2010"], "spouse__spouse__hypernym": ["Journalist"], "spouse__spouse__education": ["Bachelor_of_Arts", "Harvard_College"], "spouse__spouse__video": [null], "spouse__spouse__genre": ["Non-fiction"], "spouse__spouse__occupation": ["Journalist, historian, writer", "Jerzy_Skolimowski__PersonFunction__1", "filmmaker"], "spouse__spouse__spouse": [1965, 1977, 1979, "El\u017cbieta_Czy\u017cewska", "", "Jean Sandness Butler", 1958, 1966, 2014, "Joanna_Szczerbic"], "spouse__spouse__float": ["right"], "spouse__spouse__relatives": ["Michael_J._Halberstam"], "spouse__spouse__nationality": ["American"], "spouse__spouse__relative": ["Michael_J._Halberstam"], "spouse__spouse__children": [1], "spouse__spouse__almaMater": ["National_Film_School_in_\u0141\u00f3d\u017a", "\u0141\u00f3d\u017a"], "spouse__spouse__activeYearsStartYear": [1964], "spouse__spouse__yearsActive": [1964], "spouse__spouse__birthYear": [1938], "spouse__activeYearsEndYear": [2010], "spouse__awards": ["Obie_Award"], "spouse__awards__subject": ["Category:Awards_established_in_1956", "Category:Obie_Award_recipients", "Category:1956_establishments_in_New_York_City", "Category:American_theater_awards"], "spouse__awards__location": ["New_York_City", "New_York_(state)"], "spouse__awards__country": ["United_States"], "spouse__awards__hypernym": ["Awards"], "spouse__awards__presenter": ["American_Theatre_Wing", "The_Village_Voice", "American Theatre Wing and The Village Voice"], "spouse__awards__year": [1956], "spouse__awards__awardedFor": ["Excellence in Off-Broadway theatre"], "spouse__imagesize": [170], "spouse__date": [2015], "spouse__birthName": ["El\u017cbieta Justyna Czy\u017cewska"], "spouse__award": ["Obie_Award"], "spouse__award__subject": ["Category:Awards_established_in_1956", "Category:Obie_Award_recipients", "Category:1956_establishments_in_New_York_City", "Category:American_theater_awards"], "spouse__award__location": ["New_York_City", "New_York_(state)"], "spouse__award__country": ["United_States"], "spouse__award__hypernym": ["Awards"], "spouse__award__presenter": ["American_Theatre_Wing", "The_Village_Voice", "American Theatre Wing and The Village Voice"], "spouse__award__year": [1956], "spouse__award__awardedFor": ["Excellence in Off-Broadway theatre"], "spouse__deathYear": [2010], "spouse__yearsactive": [1958], "spouse__birthname": ["El\u017cbieta Justyna Czy\u017cewska"]}