{"subject": ["Category:20th-century_Armenian_painters", "Category:19th-century_painters_from_the_Ottoman_Empire", "Category:Artists_from_Istanbul", "Category:19th-century_Armenian_painters", "Category:1855_births", "Category:Burials_at_\u015ei\u015fli_Armenian_Cemetery", "Category:Archaeologists_from_Istanbul", "Category:20th-century_painters_from_the_Ottoman_Empire", "Category:Armenian_archaeologists", "Category:Armenians_from_the_Ottoman_Empire", "Category:1914_deaths", "Category:20th-century_Armenian_sculptors", "Category:19th-century_Armenian_sculptors", "Category:19th-century_artists_from_the_Ottoman_Empire"], "subject__broader": ["Category:20th-century_painters", "Category:20th-century_Armenian_artists", "Category:20th-century_Armenian_people_by_occupation", "Category:Armenian_painters_by_century", "Category:19th-century_people_from_the_Ottoman_Empire", "Category:19th-century_painters", "Category:Painters_from_the_Ottoman_Empire_by_century", "Category:Artists_by_city_or_town", "Category:Turkish_artists", "Category:People_from_Istanbul_by_occupation", "Category:19th-century_Armenian_artists", "Category:19th-century_Armenian_people_by_occupation", "Category:Burials_in_Istanbul_by_place", "Category:Burials_in_Turkey_by_cemetery", "Category:Turkish_archaeologists", "Category:20th-century_people_from_the_Ottoman_Empire", "Category:20th-century_artists_from_the_Ottoman_Empire", "Category:Armenian_historians", "Category:Armenian_scientists", "Category:Archaeologists_by_nationality", "Category:Turkish_people_of_Armenian_descent", "Category:European_people_of_Armenian_descent", "Category:Ottoman_period_in_Armenia", "Category:People_of_Armenian_descent", "Category:Christians_from_the_Ottoman_Empire", "Category:Armenian_people_by_period", "Category:People_from_the_Ottoman_Empire_by_ethnicity", "Category:Middle_Eastern_people_of_Armenian_descent", "Category:20th-century_sculptors", "Category:Armenian_sculptors_by_century", "Category:19th-century_sculptors", "Category:19th-century_artists", "Category:Artists_from_the_Ottoman_Empire_by_century"], "subject__broader__broader": ["Category:Painters_by_century", "Category:20th-century_artists", "Category:20th-century_artists_by_nationality", "Category:20th-century_Armenian_people_by_occupation", "Category:Armenian_artists_by_century", "Category:20th-century_Armenian_people", "Category:20th-century_people_by_nationality_and_occupation", "Category:Armenian_people_by_century_and_occupation", "Category:Armenian_painters", "Category:Armenian_people_by_occupation_and_century", "Category:19th_century_in_the_Ottoman_Empire", "Category:19th-century_European_people_by_nationality", "Category:19th-century_people_by_nationality", "Category:19th-century_Asian_people_by_nationality", "Category:People_from_the_Ottoman_Empire_by_century", "Category:19th-century_artists", "Category:People_from_the_Ottoman_Empire_by_occupation_and_century", "Category:Painters_from_the_Ottoman_Empire", "Category:Artists_from_the_Ottoman_Empire_by_century", "Category:Artists", "Category:People_by_occupation_and_city", "Category:Categories_by_town_or_city", "Category:Visual_arts_by_city", "Category:Turkish_people_by_occupation", "Category:Turkish_art", "Category:Artists_by_nationality", "Category:Turkish_people_by_city_and_occupation", "Category:People_from_Istanbul", "Category:19th-century_artists_by_nationality", "Category:19th-century_Armenian_people_by_occupation", "Category:19th-century_Armenian_people", "Category:19th-century_people_by_nationality_and_occupation", "Category:Cemeteries_in_Istanbul", "Category:Burials_in_Turkey_by_city", "Category:Burials_in_Turkey", "Category:Burials_by_cemetery", "Category:Cemeteries_in_Turkey", "Category:Turkish_anthropologists", "Category:Archaeologists_by_nationality", "Category:Turkish_social_scientists", "Category:20th-century_Muslims", "Category:20th-century_European_people_by_nationality", "Category:20th-century_people_by_nationality", "Category:20th-century_Asian_people_by_nationality", "Category:20th_century_in_the_Ottoman_Empire", "Category:20th-century_people_from_the_Ottoman_Empire", "Category:Historians_by_nationality", "Category:Armenian_non-fiction_writers", "Category:Historiography_of_Armenia", "Category:Armenian_humanities_academics", "Category:Asian_scientists_by_nationality", "Category:Science_and_technology_in_Armenia", "Category:Social_scientists_by_nationality", "Category:Archaeologists", "Category:Archaeology_by_country", "Category:Turkish_people_by_ethnic_or_national_origin", "Category:European_people_of_Armenian_descent", "Category:Armenia\u2013Turkey_relations", "Category:People_of_Armenian_descent", "Category:Turkish_people_of_Caucasus_descent", "Category:Turkish_people_of_European_descent", "Category:Middle_Eastern_people_of_Armenian_descent", "Category:Armenian_diaspora_in_Europe", "Category:European_people_of_Asian_descent", "Category:European_people_of_European_descent", "Category:Early_Modern_history_of_Armenia", "Category:History_of_the_Ottoman_Empire_in_Asia", "Category:Christianity_in_the_Ottoman_Empire", "Category:People_by_European_country_of_descent", "Category:People_by_country_of_descent", "Category:People_by_Asian_country_of_descent", "Category:Armenian_diaspora", "Category:People_by_ethnic_or_national_descent", "Category:People_from_the_Ottoman_Empire_by_religion", "Category:Christians_by_former_country", "Category:Armenian_people", "Category:People_by_nationality_and_period", "Category:History_of_Armenia_by_period", "Category:People_from_the_Ottoman_Empire", "Category:People_by_ethnicity", "Category:Ethnic_groups_in_Turkey", "Category:Ethnic_groups_by_former_country", "Category:Armenian_diaspora_in_the_Middle_East", "Category:Asian_people_of_Armenian_descent", "Category:Middle_Eastern_people_of_Asian_descent", "Category:Middle_Eastern_people_of_European_descent", "Category:Middle_Eastern_people_by_ethnic_or_national_origin", "Category:Sculptors_by_century", "Category:Armenian_sculptors", "Category:19th_century_in_art", "Category:19th-century_people_by_occupation", "Category:Artists_by_century", "Category:Artists_by_nationality_and_century", "Category:Artists_from_the_Ottoman_Empire"], "subject__broader__related": ["Category:Historians_of_Armenia", "Category:Ethnic_Armenian_historians"], "caption": ["Bust of Osman Hamdi Bey by Yervant Voskan"], "hypernym": ["Painter"], "hypernym__wikiPageRedirects": ["Painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__seeAlso": ["Outline_of_painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__subject": ["Category:Painting_techniques", "Category:Painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__hypernym": ["Practice"], "education": ["Cirolana_Mazzini", "Enrico_Bektti", "Luigi_Qura"], "nativeNameLang": ["Armenian"], "nativeName": ["\u0535\u0580\u057e\u0561\u0576\u0564 \u0540\u0561\u056f\u0578\u0562\u056b \u0548\u057d\u056f\u0561\u0576", "\u0535\u0580\u057e\u0561\u0576\u0564 \u0548\u057d\u056f\u0561\u0576"], "nationality": ["Ottoman_Empire"], "nationality__seeAlso": ["Islam", "Turkey", "Territorial_evolution_of_the_Ottoman_Empire", "Rayah", "Ghaza_thesis", "Millet_(Ottoman_Empire)", "Osman_I"], "nationality__seeAlso__seeAlso": ["Islam", "Theology", "Logic", "Adab_(Islam)", "Islamic_world_contributions_to_Medieval_Europe", "Sufi\u2013Salafi_relations", "Sadaqah", "List_of_Muslim_empires", "Holiest_sites", "Druze", "Dynasties", "Fasting_during_Ramadan", "Shia\u2013Sunni_relations", "Islamic_art", "Islamic_philosophy", "Early_social_changes_under_Islam", "History_of_the_Quran", "Mosque", "Muslims", "Political_aspects_of_Islam", "Islam_by_country", "Event_of_Ghadir_Khumm", "Environmental_issues", "Turkey", "List_of_World_Heritage_Sites", "List_of_national_parks_of_Turkey", "2016\u2013present_purges", "Turkish_people", "Arts", "Turkish_classical_music", "History_of_Anatolia", "Climate_change", "Football", "Rum_Millet", "Protectorate_of_missions", "French_revolution"], "nationality__seeAlso__narrower": ["Muslims%20and%20Islam"], "nationality__seeAlso__exactMatch": ["15647-3", "i84158", "i96472"], "nationality__seeAlso__subject": ["Category:Islam", "Category:Religious_organizations_established_in_the_7th_century", "Category:610_establishments", "Category:Abrahamic_religions", "Category:Member_states_of_the_Council_of_Europe", "Category:Near_Eastern_countries", "Category:Western_Asian_countries", "Category:Middle_Eastern_countries", "Category:Member_states_of_the_Union_for_the_Mediterranean", "Category:Eastern_Mediterranean", "Category:Southern_European_countries", "Category:Developing_8_Countries_member_states", "Category:Newly_industrializing_countries", "Category:Turkish-speaking_countries_and_territories", "Category:Kurdish-speaking_countries_and_territories", "Category:States_and_territories_established_in_1923", "Category:Turkey", "Category:Balkan_countries", "Category:Southeastern_European_countries", "Category:Member_states_of_the_Organization_of_Turkic_States", "Category:Members_of_the_International_Organization_of_Turkic_Culture", "Category:Turkic_states", "Category:Member_states_of_the_United_Nations", "Category:E7_nations", "Category:Countries_in_Europe", "Category:Transcontinental_countries", "Category:Countries_in_Asia", "Category:Republics", "Category:G20_nations", "Category:Member_states_of_NATO", "Category:Maps_of_the_Balkans", "Category:History_of_the_Mediterranean", "Category:Territorial_evolution_by_country", "Category:History_of_European_colonialism", "Category:History_of_Western_Asia", "Category:Maps_of_the_Ottoman_Empire", "Category:Maps_of_Asia", "Category:Social_classes_in_the_Ottoman_Empire", "Category:Taxation_in_the_Ottoman_Empire", "Category:Case_studies", "Category:14th_century_in_the_Ottoman_Empire", "Category:Jihad", "Category:Historiography_of_the_Ottoman_Empire", "Category:Demographics_of_the_Ottoman_Empire", "Category:Subdivisions_of_the_Ottoman_Empire", "Category:Society_of_the_Ottoman_Empire", "Category:Religion_in_the_Ottoman_Empire", "Category:Arabic_words_and_phrases", "Category:Politics_of_the_Ottoman_Empire", "Category:Decentralization", "Category:Christianity_in_the_Ottoman_Empire", "Category:Year_of_death_uncertain", "Category:Year_of_birth_uncertain", "Category:Ottoman_people_of_the_Byzantine\u2013Ottoman_wars", "Category:14th-century_Ottoman_sultans", "Category:People_from_S\u00f6\u011f\u00fct", "Category:13th-century_Ottoman_sultans", "Category:1320s_deaths", "Category:1250s_births", "Category:Founding_monarchs"], "nationality__seeAlso__language": ["Classical_Arabic", "Zaza_language", "Laz_language", "Languages_of_Turkey", "Circassian_languages", "Arabic", "Kurmanji"], "nationality__seeAlso__title": ["Al-Ikhlas", "Articles related to Turkey", "List_of_sultans_of_the_Ottoman_Empire", "Ghazi_(warrior)", "Bey", "", "Gazi"], "nationality__seeAlso__caption": ["The Kaaba at Masjid al-Haram in Mecca, Saudi Arabia, the holiest Islamic site", "Cappadocia", "Pamukkale", "The Sebasteion of the city Aphrodisias. The city was named after Aphrodite, the Greek goddess of beauty. In 2017, it was inscribed on the UNESCO World Heritage Site list.", "The Court of Cassation is Turkey's supreme court for reviewing verdicts given by courts of criminal and civil justice.", "Recep Tayyip Erdo\u011fan", "The Byzantine Empire in 555 under Justinian the Great, at its greatest extent since the fall of the Western Roman Empire.", "\u015eakirin Mosque , the first mosque designed by a woman.", "Originally a church, then a mosque, later a museum, and now a mosque again, the Hagia Sophia in Istanbul was built by the Byzantine emperor Justinian I in 532\u2013537 AD.", "Blue Mosque  in Istanbul", "Grand Post Office  in Istanbul", "The Sphinx Gate of Hattusa, the capital of the Hittites.", "Zeus Temple in ancient city of Aizanoi belongs to Phrygia.", "The Presidential Complex, residence and workplace of the President of Turkey", "The Grand National Assembly,", "Topkap\u0131 and Dolmabah\u00e7e palaces were the primary residences of the Ottoman Sultans in Istanbul between 1465 to 1856 and 1856 to 1922, respectively.", "\u00c7\u0131ra\u011fan Palace  in Istanbul", "(President)", "Turkish cuisine is largely the heritage of Ottoman cuisine, which can be described as a fusion and refinement of Mediterranean, Balkan, Middle Eastern, Central Asian, Eastern European, Armenian, and Georgian cuisines.", "The Library of Celsus in Ephesus was built by the Romans in 114\u2013117. The Temple of Artemis in Ephesus, built by king Croesus of Lydia in the 6th century BC, was one of the Seven Wonders of the Ancient World.", "Turkish coffee with Turkish delight. Turkish coffee is a UNESCO-listed intangible cultural heritage of Turks.", "the legislative chamber in Ankara", 19], "nationality__seeAlso__hypernym": ["Religion", "Republic", "Member", "Court", "Leader"], "nationality__seeAlso__separations": ["Druze", "B\u00e1bism", "Bah\u00e1\u02bc\u00ed_Faith", "Din-i_Ilahi", "Ahl-e_Haqq"], "nationality__seeAlso__mainClassification": ["Abrahamic_religion"], "nationality__seeAlso__closeMatch": ["26330-0", "17638-1"], "nationality__seeAlso__isPartOf": ["target"], "nationality__seeAlso__in": ["Encyclopaedia of Islam"], "nationality__seeAlso__format": ["Ogg"], "nationality__seeAlso__s": ["Portal:Islam"], "nationality__seeAlso__q": ["Islam"], "nationality__seeAlso__imagewidth": [250], "nationality__seeAlso__n": ["Category:Islam"], "nationality__seeAlso__c": ["Isl\u0101m"], "nationality__seeAlso__species": ["no"], "nationality__seeAlso__p": [24, 77], "nationality__seeAlso__voy": ["Islam"], "nationality__seeAlso__year": [2012], "nationality__seeAlso__first": ["J.", "L."], "nationality__seeAlso__last": ["Gardet", "Jomier"], "nationality__seeAlso__pos": ["left"], "nationality__seeAlso__foundedPlace": ["Jabal al-Nour, near Mecca, Hejaz, Arabia"], "nationality__seeAlso__theology": ["Monotheism"], "nationality__seeAlso__founder": ["Muhammad"], "nationality__seeAlso__filename": [112], "nationality__seeAlso__soundRecording": ["Islam__Sound__1"], "nationality__seeAlso__style": ["ama"], "nationality__seeAlso__foundedDate": [7], "nationality__seeAlso__territory": ["Muslim_world"], "nationality__seeAlso__scripture": ["Quran"], "nationality__seeAlso__commons": ["Category:Islam"], "nationality__seeAlso__m": ["no"], "nationality__seeAlso__v": ["Islam"], "nationality__seeAlso__mw": ["no"], "nationality__seeAlso__d": ["Q432"], "nationality__seeAlso__b": ["Subject:Islam"], "nationality__seeAlso__wikt": ["Islam"], "nationality__seeAlso__homepage": [""], "nationality__seeAlso__lat": [39], "nationality__seeAlso__long": [35], "nationality__seeAlso__point": ["39.0 35.0"], "nationality__seeAlso__officialLanguage": ["Turkish_language"], "nationality__seeAlso__officialLanguages": ["Turkish_language"], "nationality__seeAlso__hdiChange": ["increase"], "nationality__seeAlso__largestCity": ["Istanbul"], "nationality__seeAlso__drivesOn": ["Right"], "nationality__seeAlso__callingCode": ["Telephone_numbers_in_Turkey"], "nationality__seeAlso__hdiRank": [48], "nationality__seeAlso__religion": ["Religion_in_Turkey", "See religion in Turkey", "Sunni_Islam"], "nationality__seeAlso__populationDensity": [110, 101.1587655381208, null], "nationality__seeAlso__populationDensityKm": [110], "nationality__seeAlso__establishedDate": [1299, 1923, 1982, 1920, 1919], "nationality__seeAlso__captionAlign": ["center"], "nationality__seeAlso__areaRank": [36], "nationality__seeAlso__footer": [16], "nationality__seeAlso__content": [160], "nationality__seeAlso__geometry": [null], "nationality__seeAlso__populationTotal": [84680273], "nationality__seeAlso__timeZone": ["Time_in_Turkey"], "nationality__seeAlso__utcOffset": ["+3"], "nationality__seeAlso__populationDensitySqMi": [262], "nationality__seeAlso__percentageOfAreaWater": [2.029999971389771], "nationality__seeAlso__imageFlag": ["Flag of Turkey.svg"], "nationality__seeAlso__alt": ["The Presidential Complex", "The Court of Cassation", "The Parliament of Turkey"], "nationality__seeAlso__area": [null, 783562052960.5017, 783356000000], "nationality__seeAlso__areaKm": [783356], "nationality__seeAlso__governmentType": ["Unitary_state", "Presidential_system", "Republic", "Constitution_of_Turkey"], "nationality__seeAlso__demonym": ["Turkish_people", "TurkTurkish"], "nationality__seeAlso__populationDensityRank": [107], "nationality__seeAlso__ethnicGroup": ["Ethnic_groups_in_Turkey", "Turkish_people", "Kurds_in_Turkey"], "nationality__seeAlso__countryCode": ["+90"], "nationality__seeAlso__populationEstimateRank": [18], "nationality__seeAlso__dateFormat": ["dd.mm.yyyy"], "nationality__seeAlso__sovereigntyType": ["History_of_Turkey"], "nationality__seeAlso__giniChange": ["steady"], "nationality__seeAlso__giniCoefficient": [41.90000152587891], "nationality__seeAlso__percentWater": [2.03], "nationality__seeAlso__gini": [41.9], "nationality__seeAlso__giniYear": [2019], "nationality__seeAlso__areaSqMi": [302535], "nationality__seeAlso__leaderTitle": ["President_of_Turkey", "Vice_President_of_Turkey", "Speaker_of_the_Grand_National_Assembly"], "nationality__seeAlso__imageMap": ["Turkey .svg"], "nationality__seeAlso__leaderName": ["Fuat_Oktay", "Mustafa_\u015eentop", "Recep_Tayyip_Erdo\u011fan"], "nationality__seeAlso__align": ["left", "right"], "nationality__seeAlso__width": [160, 164, 166, 200, 220, 225, 230, 252], "nationality__seeAlso__commonName": ["Turkey"], "nationality__seeAlso__conventionalLongName": ["Republic of T\u00fcrkiye"], "nationality__seeAlso__capital": ["Ankara"], "nationality__seeAlso__event": ["Turkey__HistoricalEvent__1", "Turkey__HistoricalEvent__2", "Turkey__HistoricalEvent__3", "Turkey__HistoricalEvent__4", "Turkey__HistoricalEvent__5", "Turkey__HistoricalEvent__6"], "nationality__seeAlso__currency": ["Turkish_lira", "Turkish lira"], "nationality__seeAlso__languages2Type": ["Other languages"], "nationality__seeAlso__currencyCode": ["TRY"], "nationality__seeAlso__gdpPppRank": [11], "nationality__seeAlso__gdpNominalRank": [20], "nationality__seeAlso__gdpPppPerCapitaRank": [46], "nationality__seeAlso__gdpNominalPerCapitaRank": [79], "nationality__seeAlso__ethnicGroupsYear": [2016], "nationality__seeAlso__nationalAnthem": ["\"The Independence March\""], "nationality__seeAlso__direction": ["vertical"], "nationality__seeAlso__populationTotalRanking": [18], "nationality__seeAlso__languages": ["Zaza_language", "Laz_language", "Languages_of_Turkey", "Circassian_languages", "Arabic", "Kurmanji", ""], "nationality__seeAlso__ethnicGroups": [6, 19, 70, ""], "nationality__seeAlso__legislature": ["Grand_National_Assembly_of_Turkey", ""], "nationality__seeAlso__cctld": [".tr"], "nationality__seeAlso__establishedEvent": ["History_of_Turkey", "Ottoman_Empire", "Government_of_the_Grand_National_Assembly", "Turkish_War_of_Independence", "Treaty_of_Lausanne", "Constitution_of_Turkey", ""], "nationality__seeAlso__gdpNominal": [null], "nationality__seeAlso__gdpNominalPerCapita": [null], "nationality__seeAlso__gdpNominalYear": [2022], "nationality__seeAlso__gdpPpp": [null], "nationality__seeAlso__gdpPppPerCapita": [null], "nationality__seeAlso__gdpPppYear": [2022], "nationality__seeAlso__hdi": [0.838], "nationality__seeAlso__hdiYear": [2021], "nationality__seeAlso__languagesType": ["Spoken languages"], "nationality__seeAlso__populationEstimate": [84680273], "nationality__seeAlso__populationEstimateYear": [2022], "nationality__seeAlso__topLevelDomain": [".tr"], "nationality__seeAlso__humanDevelopmentIndex": [0.8379999995231628], "nationality__seeAlso__differentFrom": ["Gaza_(disambiguation)"], "nationality__seeAlso__wordnet_type": ["synset-sovereign-noun-1"], "nationality__seeAlso__fullName": ["\u0639\u062b\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0646 \u0627\u0631\u0637\u063a\u0631\u0644 \u0628\u0646 \u0633\u0644\u06cc\u0645\u0627\u0646 \u0634\u0627\u06c1", "Osman bin Ertu\u011frul bin G\u00fcnd\u00fcz Alp", "OR", "Osman bin Ertu\u011frul bin Suleyman Shah", "\u0639\u062b\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0646 \u0627\u0631\u0637\u063a\u0631\u0644 \u0628\u0646 \u06af\u0646\u062f\u0632 \u0627\u0644\u067e"], "nationality__seeAlso__burialPlace": ["Tomb of Osman Gazi, Osmangazi, Bursa Province, Turkey"], "nationality__seeAlso__mother": ["Unknown"], "nationality__seeAlso__years": ["c. 1299 \u2013 1323/4"], "nationality__seeAlso__activeYearsStartYear": [1280], "nationality__seeAlso__spouse": ["Malhun_Hatun", "Rabia_Bala_Hatun"], "nationality__seeAlso__activeYearsEndYear": [1299], "nationality__seeAlso__successor": ["Orhan", "Office disestablished"], "nationality__seeAlso__predecessor": ["Ertu\u011frul", "Office established"], "nationality__seeAlso__nativeLang1Name": ["\u0639\u062b\u0645\u0627\u0646 \u063a\u0627\u0632\u0649"], "nationality__seeAlso__nativeLang": ["ota", "tr"], "nationality__seeAlso__father": ["Ertu\u011frul"], "nationality__seeAlso__signatureType": ["Tughra"], "nationality__seeAlso__nativeLang2Name": ["Osman Gazi"], "nationality__seeAlso__child": ["Osman_I"], "nationality__seeAlso__reign": ["\u2013", "\u2013 1323/4"], "nationality__seeAlso__house": ["Ottoman_dynasty"], "nationality__seeAlso__issue": ["See below"], "nationality__seeAlso__succession": ["List_of_sultans_of_the_Ottoman_Empire", "Uch Bey of the Sultanate of Rum"], "nationality__seeAlso__houseType": ["Dynasty"], "nationality__seeAlso__parent": ["Ertu\u011frul"], "nationality__exactMatch": ["i84155"], "nationality__subject": ["Category:Former_countries_in_the_Balkans", "Category:1923_disestablishments_in_Europe", "Category:1923_disestablishments_in_Asia", "Category:Ottoman_Empire", "Category:States_and_territories_established_in_1299", "Category:States_and_territories_disestablished_in_1923", "Category:1299_establishments_in_Asia", "Category:Historical_Turkic_states", "Category:Former_countries_in_Africa", "Category:Former_countries_in_the_Middle_East", "Category:Former_monarchies_of_Europe", "Category:Former_countries_of_the_interwar_period", "Category:Historical_transcontinental_empires", "Category:Overseas_empires", "Category:States_and_territories_disestablished_in_1922"], "nationality__subject__broader": ["Category:Former_countries_in_Europe", "Category:Former_countries_by_region", "Category:History_of_the_Balkans_by_country", "Category:Former_countries_in_the_Balkans", "Category:Former_empires_in_Asia", "Category:Superpowers", "Category:Former_empires_in_Europe", "Category:Historical_Turkic_states", "Category:Early_Modern_history_by_country", "Category:Former_countries_in_Africa", "Category:Caliphates", "Category:Former_countries_in_Western_Asia", "Category:Southeastern_European_countries", "Category:Medieval_countries_in_the_Middle_East", "Category:Wikipedia_categories_named_after_empires", "Category:History_of_Turkey_by_period", "Category:Muslim_empires", "Category:Wikipedia_categories_named_after_former_countries", "Category:Former_empires_in_Africa", "Category:History_of_the_Turkish_people", "Category:Former_countries_in_East_Asia", "Category:Former_countries_in_the_Middle_East", "Category:Former_countries_in_South_Asia", "Category:Former_countries_in_Central_Asia", "Category:Turkic_states", "Category:Former_territorial_entities_in_Africa", "Category:Countries_in_Africa", "Category:Former_countries_by_continent", "Category:History_of_the_Middle_East", "Category:Middle_Eastern_countries", "Category:Former_countries_in_Asia", "Category:European_monarchs", "Category:Former_monarchies_by_continent", "Category:Monarchies_of_Europe", "Category:Interwar_period", "Category:States_and_territories_disestablished_in_the_20th_century", "Category:States_and_territories_established_in_the_20th_century", "Category:Former_countries", "Category:Former_empires", "Category:Transcontinental_countries", "Category:History_of_colonialism", "Category:2nd_millennium"], "nationality__subject__related": ["Category:Turkic_dynasties", "Category:Turkic_states", "Category:Former_countries", "Category:Former_monarchies", "Category:Monarchies_of_Europe", "Category:Former_colonies"], "nationality__caption": ["Topkap\u0131 Palace and Dolmabah\u00e7e Palace were the primary residences of the Ottoman sultans in Istanbul between 1465 and 1856 and 1856 to 1922, respectively."], "nationality__lifeSpan": [1299], "nationality__hypernym": ["Empire"], "nationality__hypernym__seeAlso": ["Pax_Americana", "Sino-Roman_relations"], "nationality__hypernym__subject": ["Category:Articles_which_contain_graphical_timelines", "Category:Constitutional_state_types", "Category:Empires"], "nationality__hypernym__caption": [19, "Mongol Empire in the 13th century.", "Achaemenid Empire of Persia at its zenith", "Almohad Empire 1147 \u2013 1269", "German Empire in 1914.", "Red shows self-governing North American British colonies and pink shows claimed and largely indirectly controlled territories in 1775.", "In 1920, the British Empire was the largest empire in history.", "The Great Liao Empire, the Song Empire and the Western Xia Empire of China in 1111.", "Han Empire of China in 2 AD.", "Russian Empire in 1866 became the second largest contiguous empire to have ever existed. The Russian Federation is currently the largest state on the planet.", "Serbian Empire in 1350", "Ottoman Empire at its greatest extent.", "In 1690, the realms of the Mughal Empire spanned from Kabul in the west to Cape Comorin, Tamil Nadu in the south.", "The expansion of the Rashidun Empire.", "Maurya Empire of India at its greatest extent under Ashoka the Great", "China's Great Qing Empire in 1820.", "Evolution of the French Empire in the 18th to the 20th century.", "Eastern Roman Empire in 555.", "Roman Empire under Trajan . This would be the peak of the empire's territorial extent.", "Spanish\u2013Portuguese Empire of the Iberian Union  was the first global imperial entity. The map includes all Spanish territories, but only territories Portugal had during the Iberian Union.", "Bulgarian Empire in 850", "The territory directly held by the Tang Empire of China and its sphere of influence."], "nationality__hypernym__s": ["no"], "nationality__hypernym__n": ["no"], "nationality__hypernym__species": ["no"], "nationality__hypernym__headerBackground": ["#f8eaba"], "nationality__hypernym__header": ["Empires of the Classical period", "Empires of the Post-classical period", "Empires of the Modern period", "Early empires"], "nationality__hypernym__voy": ["no"], "nationality__hypernym__perrow": [2], "nationality__hypernym__m": ["no"], "nationality__hypernym__v": ["no"], "nationality__hypernym__mw": ["no"], "nationality__hypernym__d": ["Q48349"], "nationality__hypernym__b": ["no"], "nationality__hypernym__wikt": ["empire"], "nationality__eventPost": ["Abolition_of_the_Caliphate"], "nationality__eventPost__subject": ["Category:History_of_Islam", "Category:Caliphates", "Category:1924_disestablishments", "Category:1924_in_Turkey", "Category:Reform_movements", "Category:Mustafa_Kemal_Atat\u00fcrk"], "nationality__eventPost__title": ["Abolition of the Caliphate"], "nationality__eventPost__caption": ["\"The Last Caliph\", an illustration in Le Petit Journal illustr\u00e9 in March 1924, shortly after the abolition was carried out."], "nationality__eventPost__place": ["Grand_National_Assembly_of_Turkey"], "nationality__eventPost__date": [1924], "nationality__eventPost__cause": ["Atat\u00fcrk's_Reforms"], "nationality__datePost": [1924], "nationality__titleRepresentative": ["List_of_caliphs"], "nationality__titleRepresentative__subject": ["Category:Islam-related_lists", "Category:Caliphs", "Category:Lists_of_Islamic_religious_leaders", "Category:Medieval_Islamic_world-related_lists", "Category:632_establishments", "Category:Lists_of_monarchs"], "nationality__titleRepresentative__title": ["Al-Muntasir"], "nationality__titleRepresentative__insigniacaption": ["Calligraphic of Ab\u016b Bakr as-\u0218idd\u012bq, the first caliph"], "nationality__titleRepresentative__abolished": [1924], "nationality__titleRepresentative__residence": ["Damascus", "Baghdad", "Abbasid_Samarra", "Cairo", "Istanbul", "Kufa", "Medina", ""], "nationality__titleRepresentative__formation": [632], "nationality__titleRepresentative__first": ["Abu_Bakr", "H.", "C.E.", "Kh. Y."], "nationality__titleRepresentative__last": ["Abdulmejid_II", "Blankinship", "Bosworth", "Lammens"], "nationality__titleRepresentative__lastType": ["Last caliph"], "nationality__titleRepresentative__firstType": ["First caliph"], "nationality__titleRepresentative__date": ["February 2020"], "nationality__titleRepresentative__post": ["Khal\u012bfah", "\u062e\u064e\u0644\u064a\u0641\u0629"], "nationality__titleRepresentative__style": ["Amir_al-Mu'minin"], "nationality__titleRepresentative__appointer": ["Hereditary"], "nationality__titleRepresentative__insignia": ["Rashidun Caliph Abu Bakr as-\u0218idd\u012bq  - \u0623\u0628\u0648 \u0628\u0643\u0631 \u0627\u0644\u0635\u062f\u064a\u0642 \u0639\u0628\u062f \u0627\u0644\u0644\u0647 \u0628\u0646 \u0639\u062b\u0645\u0627\u0646 \u0627\u0644\u062a\u064a\u0645\u064a \u0627\u0644\u0642\u0631\u0634\u064a \u0623\u0648\u0644 \u0627\u0644\u062e\u0644\u0641\u0627\u0621 \u0627\u0644\u0631\u0627\u0634\u062f\u064a\u0646.svg"], "nationality__titleRepresentative__insigniasize": [200], "nationality__titleRepresentative__reason": ["A single scholar calling them illegitimate is not proof that no Islamic authority recognizes them."], "nationality__titleRepresentative__volume": [7, 11, 24, 32], "nationality__titleRepresentative__article": ["Yaz\u012bd  b. \u02bfAbd al-Malik"], "nationality__titleRepresentative__authorlink": ["Henri Lammens", "Khalid Yahya Blankinship", "C.E. Bosworth"], "nationality__titleRepresentative__page": [311], "nationality__yearRepresentative": [1517, 1922], "nationality__status": ["Empire"], "nationality__status__seeAlso": ["Pax_Americana", "Sino-Roman_relations"], "nationality__status__subject": ["Category:Articles_which_contain_graphical_timelines", "Category:Constitutional_state_types", "Category:Empires"], "nationality__status__caption": [19, "Mongol Empire in the 13th century.", "Achaemenid Empire of Persia at its zenith", "Almohad Empire 1147 \u2013 1269", "German Empire in 1914.", "Red shows self-governing North American British colonies and pink shows claimed and largely indirectly controlled territories in 1775.", "In 1920, the British Empire was the largest empire in history.", "The Great Liao Empire, the Song Empire and the Western Xia Empire of China in 1111.", "Han Empire of China in 2 AD.", "Russian Empire in 1866 became the second largest contiguous empire to have ever existed. The Russian Federation is currently the largest state on the planet.", "Serbian Empire in 1350", "Ottoman Empire at its greatest extent.", "In 1690, the realms of the Mughal Empire spanned from Kabul in the west to Cape Comorin, Tamil Nadu in the south.", "The expansion of the Rashidun Empire.", "Maurya Empire of India at its greatest extent under Ashoka the Great", "China's Great Qing Empire in 1820.", "Evolution of the French Empire in the 18th to the 20th century.", "Eastern Roman Empire in 555.", "Roman Empire under Trajan . This would be the peak of the empire's territorial extent.", "Spanish\u2013Portuguese Empire of the Iberian Union  was the first global imperial entity. The map includes all Spanish territories, but only territories Portugal had during the Iberian Union.", "Bulgarian Empire in 850", "The territory directly held by the Tang Empire of China and its sphere of influence."], "nationality__status__s": ["no"], "nationality__status__n": ["no"], "nationality__status__species": ["no"], "nationality__status__headerBackground": ["#f8eaba"], "nationality__status__header": ["Empires of the Classical period", "Empires of the Post-classical period", "Empires of the Modern period", "Early empires"], "nationality__status__voy": ["no"], "nationality__status__perrow": [2], "nationality__status__m": ["no"], "nationality__status__v": ["no"], "nationality__status__mw": ["no"], "nationality__status__d": ["Q48349"], "nationality__status__b": ["no"], "nationality__status__wikt": ["empire"], "nationality__religion": ["Sunni_Islam", "Islamic_theology", "Madhab", "", "School: Hanafi", "Sunni Islam", "Creed: Maturidi"], "nationality__religion__subject": ["Category:Sunni_Islam"], "nationality__religion__hypernym": ["Denomination"], "nationality__religion__bot": ["medic"], "nationality__religion__date": ["July 2022"], "nationality__religion__wikiPageRedirects": ["Schools_of_Islamic_theology", "Madhhab"], "nationality__representative": ["Abdulmejid_II", "Selim I"], "nationality__representative__subject": ["Category:Heirs_apparent_who_never_acceded", "Category:1944_deaths", "Category:People_from_Be\u015fikta\u015f", "Category:19th-century_people_from_the_Ottoman_Empire", "Category:20th-century_caliphs", "Category:Exiles_from_the_Ottoman_Empire", "Category:Turks_from_the_Ottoman_Empire", "Category:Turkish_Muslims", "Category:20th-century_painters_from_the_Ottoman_Empire", "Category:Burials_at_Jannat_al-Baq\u012b", "Category:1868_births", "Category:Heads_of_the_Osmano\u011flu_family", "Category:Turkish_expatriates_in_France"], "nationality__representative__title": ["Caliph", "Osmano\u011flu_family", "Last Caliph of the Ottoman Caliphate", "Hal\u00eefe-i M\u00fcslim\u00een(Caliph of the Muslims)"], "nationality__representative__caption": ["Official portrait of Caliph Abdulmejid II"], "nationality__representative__religion": ["Sunni_Islam"], "nationality__representative__fullName": ["Abdul Mecid bin Abdul Aziz"], "nationality__representative__rows": [2], "nationality__representative__reignType": ["Tenure"], "nationality__representative__burialPlace": ["Al-Baqi'", "Saudi_Arabia", "Medina"], "nationality__representative__s": ["Author:Abdul Mejid II"], "nationality__representative__q": ["no"], "nationality__representative__mother": ["Hayranidil_Kad\u0131n"], "nationality__representative__years": [null], "nationality__representative__activeYearsStartYear": [1922], "nationality__representative__spouse": [1896, 1899, 1912, 1944, "\u015eehsuvar_Han\u0131m", "Mehisti_Han\u0131m", "", "Hayr\u00fcnissa Han\u0131m", "Mihrimah Han\u0131m"], "nationality__representative__activeYearsEndYear": [1924], "nationality__representative__n": ["no"], "nationality__representative__c": ["Category:Abd\u00fcl Mecid II"], "nationality__representative__successor": ["Ahmed_Nihad", "Caliphate abolished", "Abolition_of_the_Caliphate"], "nationality__representative__predecessor": ["Mehmed_VI"], "nationality__representative__father": ["Abdulaziz"], "nationality__representative__reign": [null], "nationality__representative__house": ["Ottoman_dynasty"], "nationality__representative__spouseType": ["Consorts"], "nationality__representative__succession": ["List_of_sultans_of_the_Ottoman_Empire", "Osmano\u011flu_family"], "nationality__representative__houseType": ["Dynasty"], "nationality__representative__before": ["Mehmed_VI"], "nationality__representative__parent": ["Abdulaziz", "Hayranidil_Kad\u0131n"], "nationality__representative__v": ["no"], "nationality__representative__d": ["Q203768"], "nationality__representative__b": ["no"], "nationality__representative__wikt": ["no"], "nationality__s": ["Occupied Enemy Territory AdministrationOETA", "Sheikhdom of Kuwait", "Revolutionary SerbiaRevolutionary Serbia", "Kingdom of Hejaz", "Italian Tripolitania", "Mutawakkilite Kingdom of YemenKingdom of Yemen", "Independent AlbaniaAlbania", "Kingdom of Romania", "French protectorate of TunisiaFrench Tunisia", "British Cyprus", "Sultanate of Egypt", "Idrisid Emirate of AsirEmirate of Asir", "Austro-Hungarian rule in Bosnia and HerzegovinaBosnia and Herzegovina", "First Hellenic RepublicHellenic Republic", "Turkey", "no", "Principality of Bulgaria", "Caucasus Viceroyalty Caucasus Viceroyalty", "Mandatory Iraq", "Italian Cyrenaica", "Eastern Rumelia", "French Algeria"], "nationality__q": ["no"], "nationality__url": ["", "journeys.aspx%3Famerican-travelers-to-the-holy-land-in-the-19th-century", "index.php", "0300097263", "4323345", "0f31753aad5432da58000000.pdf", "ref=sr_1_7%3Fie=UTF8&s=books&qid=1240307430&sr=1-7", "i.do%3Fp=GPS&u=wikipedia&id=GALE%7CA551496598&v=2.1&it=r&sid=GPS&asid=04b4884e", "jottturstuass.2.1.215", "jottturstuass.1.1-2.23", "jottturstuass.1.1-2.3", "EC9B3B62272E26DA30A7090DEE934DC9", "163149239X", "summary", "34", "emrah-safa-gurkan-christian-allies-of-the-ottoman-empire%3Fset_language=en&-C=", "markus-koller-ottoman-history-of-south-east-europe%3Fset_language=en&-C=", "0810843323", "hartmann_daniel.pdf"], "nationality__n": ["no"], "nationality__auto": [1], "nationality__anthem": ["Imperial_anthems_of_the_Ottoman_Empire"], "nationality__anthem__subject": ["Category:Historical_national_anthems", "Category:Government_of_the_Ottoman_Empire", "Category:African_anthems", "Category:Ottoman_culture", "Category:Asian_anthems", "Category:Royal_anthems", "Category:European_anthems", "Category:National_symbols_of_Turkey"], "nationality__anthem__title": ["Aziziye Mar\u015f\u0131", "Mecidiye Mar\u015f\u0131", "Hamidiye Mar\u015f\u0131", "Re\u015fadiye Mar\u015f\u0131", "Mahmudiye Mar\u015f\u0131"], "nationality__anthem__filename": ["Mahmudiye Mar\u015f\u0131-instrumental.ogg", "Marche de sa Majest\u00e9 Imp\u00e9riale Le Sultan Mohammed V. par Italo Selvelli.ogg", "Mecidiye Mar\u015f\u0131.ogg", "Aziziye-Mar\u015f\u0131- instrumental.ogg", "Ottoman Imperial Anthem - Hamidiye Mar\u015f\u0131.ogg"], "nationality__anthem__soundRecording": ["Imperial_anthems_of_the_Ottoman_Empire__Sound__1", "Imperial_anthems_of_the_Ottoman_Empire__Sound__2", "Imperial_anthems_of_the_Ottoman_Empire__Sound__3", "Imperial_anthems_of_the_Ottoman_Empire__Sound__4", "Imperial_anthems_of_the_Ottoman_Empire__Sound__5"], "nationality__p": ["Anatolian beyliks", "Croatia in union with HungaryKingdom of Croatia", "Despotate of Lovech", "Mamluk Sultanate Mamluk Sultanate", "Serbian Despotate", "Kingdom of Hungary", "Empire of Trebizond", "Kingdom of Bosnia", "Zeta under the Crnojevi\u0107iZeta", "Hafsid dynastyHafsid Kingdom", "League of Lezh\u00eb", "Second Bulgarian Empire", "Byzantine Empire", "Despotate of the MoreaDespotate of the Morea", "Samtskhe-SaatabagoPrincipality of Samtskhe", "Principality of Theodoro", "Hospitaller Tripoli", "Kingdom of Tlemcen", "Aq Qoyunlu", "Sultanate of Rum"], "nationality__footer": ["Suleiman the Magnificent and his wife H\u00fcrrem Sultan, two portraits by 16th century Venetian painter Titian"], "nationality__commonscat": ["yes"], "nationality__imageFlag": ["Flag of the Ottoman Empire .svg"], "nationality__leader": ["Mehmed_VI", "Osman_I"], "nationality__leader__subject": ["Category:People_from_the_Ottoman_Empire_of_Abkhazian_descent", "Category:20th-century_Ottoman_sultans", "Category:Dolmabah\u00e7e_Palace", "Category:1926_deaths", "Category:19th-century_people_from_the_Ottoman_Empire", "Category:Exiles_from_the_Ottoman_Empire", "Category:Emigrants_from_the_Ottoman_Empire_to_Italy", "Category:Burials_in_the_cemetery_of_the_Sulaymaniyya_Takiyya", "Category:Turks_from_the_Ottoman_Empire", "Category:Dethroned_monarchs", "Category:1861_births", "Category:Heads_of_the_Osmano\u011flu_family", "Category:Year_of_death_uncertain", "Category:Year_of_birth_uncertain", "Category:Ottoman_people_of_the_Byzantine\u2013Ottoman_wars", "Category:14th-century_Ottoman_sultans", "Category:People_from_S\u00f6\u011f\u00fct", "Category:13th-century_Ottoman_sultans", "Category:1320s_deaths", "Category:1250s_births", "Category:Founding_monarchs"], "nationality__leader__title": ["Ottoman_Caliphate", "Custodian_of_the_Two_Holy_Mosques", "List_of_Caliphs", "Amir_al-Mu'minin", "Osmano\u011flu_family", "Khan_(title)", "Sultan_of_the_Ottoman_Empire", "Ottoman Caliph", "Khan", "Custodian of the Two Holy Mosques", "Amir al-Mu'minin", "List_of_sultans_of_the_Ottoman_Empire", "Ghazi_(warrior)", "Bey", "", "Gazi"], "nationality__leader__caption": ["Mehmed VI in 1918", 19], "nationality__leader__hypernym": ["Sultan", "Leader"], "nationality__leader__religion": ["Sunni_Islam"], "nationality__leader__fullName": ["Mehmed Vahdedd\u00een Han bin Abd\u00fclmecid", "\u0639\u062b\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0646 \u0627\u0631\u0637\u063a\u0631\u0644 \u0628\u0646 \u0633\u0644\u06cc\u0645\u0627\u0646 \u0634\u0627\u06c1", "Osman bin Ertu\u011frul bin G\u00fcnd\u00fcz Alp", "OR", "Osman bin Ertu\u011frul bin Suleyman Shah", "\u0639\u062b\u0645\u0627\u0646 \u0628\u0646 \u0627\u0631\u0637\u063a\u0631\u0644 \u0628\u0646 \u06af\u0646\u062f\u0632 \u0627\u0644\u067e"], "nationality__leader__burialPlace": ["Cemetery of Sulaymaniyya Takiyya, Damascus, Syria", "Tomb of Osman Gazi, Osmangazi, Bursa Province, Turkey"], "nationality__leader__mother": ["\u015eayeste_Han\u0131m", "G\u00fclistu_Kad\u0131n", "Unknown"], "nationality__leader__years": [null, "c. 1299 \u2013 1323/4"], "nationality__leader__spouse": [1885, 1905, 1909, 1911, 1918, 1921, 1924, 1926, "In\u015firah_Han\u0131m", "M\u00fcveddet_Kad\u0131n", "Nevzad_Han\u0131m", "Nevvare_Han\u0131m", "Nazikeda_Kad\u0131n_(wife_of_Mehmed_VI)", "", "Malhun_Hatun", "Rabia_Bala_Hatun"], "nationality__leader__successor": ["Abdulmejid_II", "Abdulmejid II", "Monarchy abolished", "Orhan", "Office disestablished"], "nationality__leader__predecessor": ["Mehmed_V", "Mehmed V", "Ertu\u011frul", "Office established"], "nationality__leader__father": ["Abdulmejid_I", "Ertu\u011frul"], "nationality__leader__signatureType": ["Tughra"], "nationality__leader__burialDate": [1926], "nationality__leader__signature": ["Tughra of Mehmed VI.svg"], "nationality__leader__child": ["Sabiha_Sultan", "Ulviye_Sultan", "\u015eehzade_Mehmed_Ertu\u011frul", "Osman_I"], "nationality__leader__reign": ["", 1922, null, "\u2013", "\u2013 1323/4"], "nationality__leader__house": ["House_of_Osman", "Ottoman_dynasty"], "nationality__leader__issue": ["Sabiha_Sultan", "Ulviye_Sultan", "\u015eehzade_Mehmed_Ertu\u011frul", "", "M\u00fcnire Fenire Sultan", "See below"], "nationality__leader__spouseType": ["Imperial_Harem"], "nationality__leader__coronation": [1918], "nationality__leader__succession": ["Ottoman_Caliphate", "List_of_sultans_of_the_Ottoman_Empire", "Osmano\u011flu_family", "", "Uch Bey of the Sultanate of Rum"], "nationality__leader__houseType": ["Dynasty"], "nationality__leader__regType": ["", "Grand Viziers"], "nationality__leader__corType": ["Sword_of_Osman", ""], "nationality__leader__parent": ["Abdulmejid_I", "\u015eayeste_Han\u0131m", "G\u00fclistu_Kad\u0131n", "Ertu\u011frul"], "nationality__leader__exactMatch": ["i96472"], "nationality__leader__wordnet_type": ["synset-sovereign-noun-1"], "nationality__leader__activeYearsStartYear": [1280], "nationality__leader__activeYearsEndYear": [1299], "nationality__leader__nativeLang1Name": ["\u0639\u062b\u0645\u0627\u0646 \u063a\u0627\u0632\u0649"], "nationality__leader__nativeLang": ["ota", "tr"], "nationality__leader__nativeLang2Name": ["Osman Gazi"], "nationality__governmentType": ["Caliphate", "", "Unitary parliamentary constitutional monarchy", "Under an authoritarian one-party military dictatorship", "Absolute monarchy", "Absolute_monarchy", "Unitary_state", "Authoritarian"], "nationality__governmentType__seeAlso": ["Islam", "Majlis-ash-Shura", "Capitalism", "Atat\u00fcrk's_reforms", "Succession_to_Muhammad", "Islamic_eschatology", "Partition_of_the_Ottoman_Empire", "Early_Muslim_conquests", "Sharia"], "nationality__governmentType__exactMatch": ["i117377"], "nationality__governmentType__subject": ["Category:Pan-Islamism", "Category:Islamic_terminology", "Category:Caliphates", "Category:Religious_leadership_roles", "Category:Islamic_states_by_type", "Category:Political_theories", "Category:Monarchy", "Category:Unitary_state", "Category:Political_geography", "Category:Constitutional_state_types"], "nationality__governmentType__hypernym": ["Area", "Form", "State"], "nationality__governmentType__totalWidth": [300], "nationality__governmentType__footer": ["Salman bin Abdulaziz and Haitham bin Tariq are the absolute monarchs of Saudi Arabia and Oman, respectively."], "nationality__governmentType__wikiPageRedirects": ["Authoritarianism"], "nationality__statYear": [1481, 1521, 1683, 1912, 1913], "nationality__demonym": ["Ottoman_Turks", "Ottoman"], "nationality__demonym__subject": ["Category:Turks_from_the_Ottoman_Empire", "Category:Ottoman_dynasty"], "nationality__demonym__imageCaption": ["Painting of a Ottoman Turk Sipahi"], "nationality__demonym__nativeNameLang": ["tr"], "nationality__demonym__religion": ["Sunni_Islam", "Alevism", "Karamanlides"], "nationality__demonym__flagCaption": [1299], "nationality__demonym__related": ["Turkish_people"], "nationality__demonym__nativeName": ["Osmanl\u0131 T\u00fcrkleri"], "nationality__demonym__group": ["Ottoman Turks"], "nationality__demonym__total": [7, 15.044, 12.59], "nationality__demonym__religions": ["Predominantly Sunni Islam, partly Alevism and Christianity"], "nationality__demonym__language": ["Ottoman_Turkish", "Old_Anatolian_Turkish"], "nationality__demonym__flag": [100], "nationality__demonym__languages": ["Ottoman Turkish ref|in literature and by elites|group=note", "Old Anatolian Turkish ref|Among peasantry and non-elite urban population|group=note"], "nationality__flagTypeArticle": ["Flags_of_the_Ottoman_Empire"], "nationality__flagTypeArticle__subject": ["Category:1844_introductions", "Category:1844_establishments_in_the_Ottoman_Empire", "Category:Historical_flags", "Category:Politics_of_the_Ottoman_Empire", "Category:Red_and_white_flags", "Category:History_of_the_Ottoman_Empire", "Category:Obsolete_national_flags"], "nationality__flagTypeArticle__id": ["tr-ott-i"], "nationality__flagTypeArticle__title": ["Ottoman Empire"], "nationality__flagTypeArticle__wikiPageInterLanguageLink": ["\uc624\uc2a4\ub9cc_\uc81c\uad6d\uc758_\uad6d\uae30"], "nationality__typeHouse": ["Elected lower house", "Unelected upper house"], "nationality__symbolTypeArticle": ["Coat_of_arms_of_the_Ottoman_Empire"], "nationality__symbolTypeArticle__subject": ["Category:Turkish_coats_of_arms", "Category:Ottoman_Empire", "Category:Government_of_the_Ottoman_Empire", "Category:Coats_of_arms_with_flags", "Category:Coats_of_arms_with_spears", "Category:1882_introductions", "Category:Coats_of_arms_with_anchors", "Category:Ottoman_culture", "Category:Coats_of_arms_with_books", "Category:Coats_of_arms_of_former_countries", "Category:1882_in_the_Ottoman_Empire", "Category:Coats_of_arms_with_swords", "Category:Coats_of_arms_with_the_star_and_crescent", "Category:National_symbols_of_Turkey", "Category:Coats_of_arms_with_weighing_scales"], "nationality__symbolTypeArticle__use": ["Ottoman_dynasty"], "nationality__symbolTypeArticle__imageWidth": [290], "nationality__symbolTypeArticle__orders": ["Medals of five of the Ottoman decorations"], "nationality__symbolTypeArticle__otherElements": ["Cornupia, anchor and scale"], "nationality__symbolTypeArticle__yearAdopted": [1882], "nationality__symbolTypeArticle__armiger": ["Sultan Abdul Hamid II"], "nationality__imageMap": ["File:OttomanEmpireMain.png"], "nationality__bot": ["medic"], "nationality__date": [2020, "September 2016"], "nationality__align": ["left", "right"], "nationality__width": [165, 180], "nationality__event": [1, 2, "Ottoman_Interregnum", "Fall_of_Constantinople", "Raid_on_the_Sublime_Porte", null], "nationality__event__subject": ["Category:Byzantine_Empire\u2013Ottoman_Empire_relations", "Category:Wars_of_succession_involving_the_states_and_peoples_of_Asia", "Category:1410s_conflicts", "Category:1400s_conflicts", "Category:Ottoman_period_in_the_Balkans", "Category:Ottoman_period_in_Anatolia", "Category:Wars_of_succession_involving_the_states_and_peoples_of_Europe", "Category:Ottoman_Interregnum", "Category:1400s_in_the_Ottoman_Empire", "Category:1410s_in_the_Ottoman_Empire", "Category:Massacres_committed_by_the_Ottoman_Empire", "Category:Last_stands", "Category:Looting", "Category:Sieges_of_Constantinople", "Category:Sieges_involving_the_Ottoman_Empire", "Category:Sieges_involving_the_Byzantine_Empire", "Category:East\u2013West_Schism", "Category:Massacres_in_the_Byzantine_Empire", "Category:1450s_in_the_Byzantine_Empire", "Category:Conflicts_in_1453", "Category:Battles_of_Mehmed_the_Conqueror", "Category:Fall_of_Constantinople", "Category:15th-century_massacres", "Category:15th_century_in_Istanbul", "Category:Battles_of_the_Byzantine\u2013Ottoman_wars", "Category:1453_in_the_Ottoman_Empire"], "nationality__event__caption": ["Late 16th-century depiction of Musa and Suleyman, facing each other", "The siege of Constantinople , French miniature by Jean Le Tavernier after 1455."], "nationality__event__hypernym": ["War", "Capture"], "nationality__event__commander": ["Stefan_Lazarevi\u0107", "Mehmed_I", "Vuk Lazarevi\u0107\n----\nOrhan \u00c7elebi", "\u00c7andarl\u0131zade Ali Pasha", "\u0130sa \u00c7elebi", "Musa \u00c7elebi", "S\u00fcleyman \u00c7elebi", "Mircea I", "\u0130sa_\u00c7elebi", "S\u00fcleyman_\u00c7elebi", "\u00c7andarl\u0131zade_Ali_Pasha", "Vuk_Lazarevi\u0107", "*  Mehmed II\n*  \u00c7andarl\u0131 Halil\n*  Zagan Pasha\n*  Suleiman Baltoghlu\n*  Karaca Pasha\n*  Hamza Bey", "*  Constantine XI\n*  Loukas Notaras\n*  Theophilos Palaiologos\n*  Demetrios Kantakouzenos\n*  Giovanni Giustiniani\n*  Gabriele Trevisano\n*  \n*  \n*  Cardinal Isidore\n*  Orhan \u00c7elebi", "Mehmed_the_Conqueror", "Zagan_Pasha", "Isidore_of_Kiev", "Demetrios_Palaiologos_Kantakouzenos", "Gabriele_Trevisano", "Constantine_XI_Palaiologos", "Loukas_Notaras", "Orhan_\u00c7elebi", "Theophilos_Palaiologos", "\u00c7andarl\u0131_Halil_Pasha_the_Younger", "Karaca_Pasha", "Giovanni_Giustiniani_Longo", "Hamza_Bey", "Suleiman_Baltoghlu"], "nationality__event__place": ["Balkans", "Anatolia", "Constantinople"], "nationality__event__conflict": ["Ottoman interregnum", "Fall of Constantinople"], "nationality__event__combatant": ["Serbian Despotate", "Mehmed's forces", "\u0130sa's forces", "S\u00fcleyman's forces", "Wallachia", "Serbian_Despotate", "Musa's forces", "*Venetianvolunteers", "*Papal States", "*Ottoman Empire", "*Byzantine Empire", "*Ottomandefectors", "*Genoesevolunteers", "*Serbian Despotate", "*  Byzantine Empire\n*  Genoese volunteers\n*  Venetian volunteers\n*  Papal States\n*  Ottoman defectors", "*  Ottoman Empire\n*  Serbian Despotate"], "nationality__event__result": ["Victory of Mehmed \u00c7elebi, reunification of the Ottoman state", "* Fall of the Byzantine Empire", "Ottoman victory", "Ottoman victory\n* Fall of the Byzantine Empire"], "nationality__event__date": [1402, "", 1453, "November 2016", null], "nationality__event__width": [420], "nationality__event__imageSize": [400, 270], "nationality__event__lat": [41.01670074462891], "nationality__event__long": [28.97690010070801], "nationality__event__wordnet_type": ["synset-war-noun-1"], "nationality__event__location": ["left"], "nationality__event__point": ["41.0167 28.9769"], "nationality__event__geometry": [null], "nationality__event__by": ["no"], "nationality__event__cheight": [219], "nationality__event__otop": [104], "nationality__event__cwidth": [324], "nationality__event__oleft": [382], "nationality__event__bsize": [768], "nationality__event__territory": ["Principality_of_Theodoro", "Empire_of_Trebizond", "Siege_of_Trebizond_(1461)", "Despotate_of_Epirus", "Despotate_of_the_Morea", "* Ottoman Empire annexes the remaining Byzantine territories with some exceptions; Constantinople becomes its new capital\n* Morea, Trebizond, Theodoro and Epirus continue as Byzantine rump states until their conquest in 1460, 1461, 1475 and 1479, respectively"], "nationality__event__others": ["yes"], "nationality__event__about": ["yes"], "nationality__event__partof": ["the Byzantine\u2013Ottoman Wars and the Ottoman wars in Europe"], "nationality__event__causalties": ["Heavy; at least 15,000 up to 50,000 (disputed)", "200\u201318,000 (first day)"], "nationality__event__isPartOfMilitaryConflict": ["Ottoman_wars_in_Europe", "Byzantine\u2013Ottoman_Wars"], "nationality__event__onlinebooks": ["yes"], "nationality__event__strength": ["* Various cannon andbombards", "*1Anconitan", "*40,000 Infantry", "*10Byzantine", "*5Genoese", "* 100,000\u2013130,000 in total", "* 45,000\u201350,000Janissaries", "**", "*1Proven\u00e7al", "* 31galleys", "Naval forces:", "26 ships", "* 95 large row boats", "*7,000\u201310,000", "*40,000 Archers", "*200 archers", "*8Venetian", "*1Catalan", "Land forces:", "*600 defectors", "*unknown number of the Catalan retinue", 26, "Land forces:\n* 100,000\u2013130,000 in total\n* 45,000\u201350,000 Janissaries\n*40,000 Archers\n*40,000 Infantry\n* Various cannon and bombards\n**\nNaval forces:\n* 31 galleys\n* 95 large row boats", "Land forces:\n*  7,000\u201310,000\n*  600 defectors\n*  200 archers\n*  unknown number of the Catalan retinue\n\nNaval forces:"], "nationality__event__casualties": [200, 4500, 30000], "nationality__event__reason": ["Tall claim requires high-quality academic citation, not a website"], "nationality__event__wikiPageRedirects": ["1913_Ottoman_coup_d'\u00e9tat"], "nationality__deputy": ["Ahmet_Tevfik_Pasha", "Alaeddin_Pasha_(vizier)"], "nationality__deputy__subject": ["Category:1845_births", "Category:Turkish_people_of_Crimean_Tatar_descent", "Category:Politicians_from_Istanbul", "Category:1936_deaths", "Category:Grand_Crosses_of_the_Order_of_Vasa", "Category:Ambassadors_of_the_Ottoman_Empire_to_Austria-Hungary", "Category:Ambassadors_of_the_Ottoman_Empire_to_Germany", "Category:Ambassadors_of_the_Ottoman_Empire_to_Greece", "Category:Ambassadors_of_the_Ottoman_Empire_to_the_Russian_Empire", "Category:Ambassadors_of_the_Ottoman_Empire_to_the_United_Kingdom", "Category:Ambassadors_of_the_Ottoman_Empire", "Category:Burials_at_Edirnekap\u0131_Martyr's_Cemetery", "Category:Turkish_novelists", "Category:Members_of_the_Senate_of_the_Ottoman_Empire", "Category:Diplomats_from_Istanbul", "Category:20th-century_Grand_Viziers_of_the_Ottoman_Empire", "Category:Ministers_of_Foreign_Affairs_of_the_Ottoman_Empire", "Category:Honorary_Knights_Grand_Commander_of_the_Order_of_the_Star_of_India", "Category:Turks_from_the_Ottoman_Empire", "Category:Year_of_birth_unknown", "Category:14th-century_Grand_Viziers_of_the_Ottoman_Empire"], "nationality__deputy__title": ["Grand_Vizier_of_the_Ottoman_Empire", "Minister of Foreign Affairs"], "nationality__deputy__hypernym": ["Vizier"], "nationality__deputy__termStart": [1899, 1918, 1920, 1909, 1320], "nationality__deputy__office": ["Grand_Vizier_of_the_Ottoman_Empire", "Ministry_of_Foreign_Affairs_(Ottoman_Empire)", 1], "nationality__deputy__termEnd": [1909, 1919, 1922, 1910, 1331], "nationality__deputy__termPeriod": ["Ahmet_Tevfik_Pasha__Tenure__1", "Ahmet_Tevfik_Pasha__Tenure__2", "Ahmet_Tevfik_Pasha__Tenure__3", "Ahmet_Tevfik_Pasha__Tenure__4", "Alaeddin_Pasha_(vizier)__Tenure__1"], "nationality__deputy__primeminister": ["Mehmed_Said_Pasha", "H\u00fcseyin_Hilmi_Pasha", "K\u00e2mil_Pasha", "Halil_Rifat_Pasha", "Mehmed_Ferid_Pasha"], "nationality__deputy__years": [1899, 1909, 1918, 1920, 1320], "nationality__deputy__spouse": ["Elisabeth Tschumi"], "nationality__deputy__successor": ["Damat_Ferid_Pasha", "H\u00fcseyin_Hilmi_Pasha", "Mehmed_Rifat_Pasha", "(\u0130smet \u0130n\u00f6n\u00fc, as Prime Minister of Turkey)", "Office abolished", "Nizam\u00fcddin_Ahmed_Pasha"], "nationality__deputy__predecessor": ["Damat_Ferid_Pasha", "H\u00fcseyin_Hilmi_Pasha", "Said_Halim_Pasha", "Ahmed_Izzet_Pasha", "Position established"], "nationality__deputy__nationality": ["Turkish_people"], "nationality__deputy__honorificSuffix": ["Pasha"], "nationality__deputy__monarch": ["Mehmed_V", "Mehmed_VI", "Abdul_Hamid_II", "Orhan_I", "Osman_I"], "nationality__deputy__children": [5], "nationality__deputy__imagesize": [250], "nationality__dateEvent": [1402, 1876, 1908, 1922, 1453, 1913], "nationality__commonName": ["Ottoman Empire"], "nationality__yearEnd": [1923], "nationality__eventStart": ["Rise_of_the_Ottoman_Empire"], "nationality__eventStart__seeAlso": ["Battle_of_Varna", "Battle_of_Kosovo", "Battle_of_Maritsa", "Battle_of_Pelekanon", "Fall_of_Constantinople", "Timur", "Battle_of_Kosovo_(1448)", "Siege_of_Thessalonica_(1422\u20131430)", "Siege_of_Constantinople_(1422)", "Battle_of_Savra", "Battle_of_Plocnik", "Osman_I", "Battle_of_Bile\u0107a", "Battle_of_Dubravnica", "Reconquest_of_Gallipoli", "Conquest_of_Adrianople"], "nationality__eventStart__subject": ["Category:Byzantine\u2013Ottoman_wars", "Category:14th_century_in_the_Ottoman_Empire", "Category:15th_century_in_the_Ottoman_Empire", "Category:Rises_to_prominence"], "nationality__eventStart__hypernym": ["Period"], "nationality__eventStart__date": ["September 2016"], "nationality__eventStart__reason": ["This is a government website, not something published by a professional historian."], "nationality__conventionalLongName": ["Sublime Ottoman State"], "nationality__imageMapCaption": ["The Ottoman Empire in 1683"], "nationality__house": ["Chamber_of_Deputies_of_the_Ottoman_Empire", "Senate_of_the_Ottoman_Empire", ""], "nationality__house__wikiPageRedirects": ["Chamber_of_Deputies_(Ottoman_Empire)"], "nationality__house__subject": ["Category:Government_of_the_Ottoman_Empire", "Category:Defunct_upper_houses", "Category:1876_establishments_in_the_Ottoman_Empire"], "nationality__house__hypernym": ["House"], "nationality__capital": ["", "S\u00f6\u011f\u00fct", "\u0130znik", "Adrianople", "Constantinople", "Bursa", "Ottoman_Constantinople"], "nationality__commonLanguages": ["", "many others", "Arabic", "Persian", "Chagatai", "Ottoman Turkish", "Greek", "French"], "nationality__titleLeader": ["List_of_sultans_of_the_Ottoman_Empire"], "nationality__titleLeader__seeAlso": ["Ottoman_family_tree"], "nationality__titleLeader__subject": ["Category:Ottoman_Empire-related_lists", "Category:Heads_of_state_of_Turkey", "Category:Lists_of_Asian_rulers", "Category:Sultans_of_the_Ottoman_Empire", "Category:Lists_of_European_rulers", "Category:Lists_of_monarchs"], "nationality__titleLeader__caption": [null, "Last to reign", "Mehmed VI"], "nationality__titleLeader__lastMonarch": ["Mehmed_VI"], "nationality__titleLeader__residence": ["Y\u0131ld\u0131z_Palace", "Ottoman_palaces_in_Istanbul", "Topkap\u0131_Palace", "Dolmabah\u00e7e_Palace"], "nationality__titleLeader__ended": [1922], "nationality__titleLeader__nativeName": ["Osmanl\u0131 padi\u015fah\u0131"], "nationality__titleLeader__border": ["imperial"], "nationality__titleLeader__began": ["c. 1299"], "nationality__titleLeader__style": ["His_Imperial_Majesty"], "nationality__titleLeader__appointer": ["Line_of_succession_to_the_Ottoman_throne"], "nationality__titleLeader__coatofarmscaption": ["Imperial Coat of arms"], "nationality__titleLeader__coatofarms": ["Osmanli-nisani.svg"], "nationality__titleLeader__royalTitle": ["Sultan"], "nationality__titleLeader__firstMonarch": ["Osman_I"], "nationality__titleLeader__realm": ["Ottoman Empire"], "nationality__yearDeputy": [1320, 1920], "nationality__yearLeader": [1299, 1918, ""], "nationality__currency": ["Kuru\u015f", "Para_(currency)", "Ak\u00e7e", "Sultani", "Ottoman_lira", "Various: ak\u00e7e, para, sultani, kuru\u015f , pound"], "nationality__currency__subject": ["Category:Currencies_of_Asia", "Category:Coins_of_Turkey", "Category:Currencies_of_Europe", "Category:Coins_of_the_Ottoman_Empire", "Category:Modern_obsolete_currencies", "Category:Turkish_words_and_phrases", "Category:Ottoman_culture", "Category:Currencies_of_Serbia", "Category:Currencies_of_Yugoslavia", "Category:Medieval_currencies", "Category:Silver_coins", "Category:Gold_coins", "Category:1844_establishments_in_the_Ottoman_Empire", "Category:1923_disestablishments_in_Turkey"], "nationality__currency__hypernym": ["Subunit", "Currency", "Unit", "Coin"], "nationality__currency__differentFrom": ["Aqcha"], "nationality__currency__localNameLang": ["ota", "fr"], "nationality__currency__usingCountry": ["Ottoman_Empire"], "nationality__currency__usedCoins": [1], "nationality__currency__subunitName": ["Kuru\u015f", "Para_(currency)", "mecidiye or medjidiye"], "nationality__currency__imageTitle": ["LT 5  coin", "LT 100 banknote"], "nationality__currency__obsolete": ["yes"], "nationality__currency__usedBanknotes": [1], "nationality__currency__issuingAuthority": ["Ottoman_Bank"], "nationality__currency__symbol": ["L.T."], "nationality__currency__localName": ["livre turque", "\u0644\u064a\u0631\u0627"], "nationality__titleDeputy": ["List_of_Ottoman_Grand_Viziers"], "nationality__titleDeputy__wikiPageRedirects": ["List_of_Ottoman_grand_viziers"], "nationality__capital__wikiPageRedirects": ["Edirne", "History_of_Istanbul"], "nationality__capital__seeAlso": ["Sister_cities", "List_of_twin_towns", "Timeline_of_Bursa", "Timeline_of_Bursa_history", "Turkey"], "nationality__capital__homepage": ["www.bursa.bel.tr"], "nationality__capital__exactMatch": ["i84168"], "nationality__capital__lat": [40.18333435058594, 40.42916488647461, 40.01861190795898], "nationality__capital__long": [29.04999923706055, 29.72111129760742, 30.18138885498047], "nationality__capital__subject": ["Category:Greek_colonies_in_Anatolia", "Category:Bursa", "Category:Populated_places_along_the_Silk_Road", "Category:Populated_places_in_Bursa_Province", "Category:Bithynian_colonies", "Category:Cities_in_Turkey", "Category:Ancient_Greek_archaeological_sites_in_Turkey", "Category:Districts_of_Bursa_Province", "Category:Roman_towns_and_cities_in_Turkey", "Category:Cittaslow", "Category:World_Heritage_Tentative_List_for_Turkey", "Category:\u0130znik", "Category:Populated_places_in_Bilecik_Province", "Category:Districts_of_Bilecik_Province", "Category:Towns_in_Turkey", "Category:13th_century_in_the_Ottoman_Empire", "Category:S\u00f6\u011f\u00fct_District"], "nationality__capital__website": ["www.bursa.bel.tr"], "nationality__capital__location": ["Bursa"], "nationality__capital__point": ["40.18333333333333 29.05", "40.42916666666667 29.72111111111111", "40.01861111111111 30.18138888888889"], "nationality__capital__hypernym": ["City", "Town"], "nationality__capital__imageCaption": ["Clockwise from top: H\u00fcdavendigar Park, Green Mosque, Irgand\u0131 Bridge and Orhan Gazi Square, nostalgic tram on Cumhuriyet Avenue, Koza Han, Bursa \u2013 Mt. Uluda\u011f gondola lift", "Lake_\u0130znik"], "nationality__capital__colorcode": ["#000099"], "nationality__capital__seats1Title": ["Justice_and_Development_Party_(Turkey)"], "nationality__capital__elevation": [100], "nationality__capital__areaCode": [224, "(+90) 224", 228, "(+90) 0228"], "nationality__capital__populationDensityKm": ["auto"], "nationality__capital__elevationM": [100], "nationality__capital__imageAlt": ["See caption"], "nationality__capital__yearPrecipitationMm": [719.1], "nationality__capital__blankInfo": [16, 11], "nationality__capital__blankName": ["Turkish_car_number_plates"], "nationality__capital__blankEmblemType": ["Emblem of Bursa Metropolitan Municipality"], "nationality__capital__pushpinRelief": [1], "nationality__capital__areaBlank1Title": ["Metropolitan Province", "District"], "nationality__capital__seats3Title": ["Nationalist_Movement_Party"], "nationality__capital__areaMetroKm": [17806], "nationality__capital__seats2Title": ["Republican_People's_Party"], "nationality__capital__populationDensityMetroKm": ["auto"], "nationality__capital__areaMetro": [17806000000, null], "nationality__capital__provname": ["Bursa", "Bilecik"], "nationality__capital__sortkey": ["Bursa", "Sogut"], "nationality__capital__populationUrban": [1999998], "nationality__capital__geometry": [null], "nationality__capital__subdivisionType": ["List_of_sovereign_states", "Regions_of_Turkey", "Provinces_of_Turkey", "Country"], "nationality__capital__populationAsOf": [2021], "nationality__capital__subdivisionName": ["Bursa_province", "Marmara_Region", "Turkey", "Bursa_Province", "Bilecik_Province"], "nationality__capital__populationTotal": [3101833], "nationality__capital__pushpinMap": ["#Turkey Marmara #Turkey", "Turkey", "Turkey Marmara#Turkey"], "nationality__capital__subdivision": ["Bursa_province", "Marmara_Region", "Bursa_Province", "Bilecik_Province"], "nationality__capital__timeZone": ["Time_in_Turkey", "Further-eastern_European_Time"], "nationality__capital__settlementType": ["Metropolitan_municipalities_in_Turkey", "Town"], "nationality__capital__utcOffset": ["+3"], "nationality__capital__timezone": ["Time_in_Turkey", "Further-eastern_European_Time"], "nationality__capital__pushpinMapCaption": ["Location of Bursa within the Region of Marmara##Location of Bursa within Turkey"], "nationality__capital__country": ["Turkey"], "nationality__capital__imagesize": [270], "nationality__capital__yearRecordLowC": [-20.5], "nationality__capital__yearHighC": [20.8], "nationality__capital__yearLowC": [9.6], "nationality__capital__yearRecordHighC": [43.8], "nationality__capital__yearPrecipitationDays": [119.8], "nationality__capital__yearMeanC": [14.9], "nationality__capital__yeardSun": [5.6], "nationality__capital__postalCodeType": ["Postal_code", "Post code"], "nationality__capital__leaderParty": ["Justice_and_Development_Party_(Turkey)", "Nationalist_Movement_Party"], "nationality__capital__leaderTitle": ["Mayor", "Kaymakam"], "nationality__capital__areaTotal": [null, 10422000000], "nationality__capital__postalCode": [16000, "16000", 16860, "16860", 11600, "11600"], "nationality__capital__areaTotalKm": [10422], "nationality__capital__politicalLeader": ["Bursa__PoliticalFunction__1", "\u0130znik__PoliticalFunction__1", "\u0130znik__PoliticalFunction__2", "S\u00f6\u011f\u00fct__PoliticalFunction__1", "S\u00f6\u011f\u00fct__PoliticalFunction__2"], "nationality__capital__leaderName": ["Alinur_Akta\u015f", "Kagan Usta", "H\u00fcseyin Karame\u015fe", "\u0130smet_Sever", "Enes Malik T\u00dcYS\u00dcZ"], "nationality__capital__source": ["Turkish_State_Meteorological_Service", "Deutscher_Wetterdienst"], "nationality__capital__date": ["January 2016"], "nationality__capital__octPrecipitationMm": [84.4], "nationality__capital__janRecordHighC": [25.2], "nationality__capital__decLowC": [3.3], "nationality__capital__octLowC": [10.8], "nationality__capital__augRecordLowC": [7.6], "nationality__capital__aprRecordLowC": [-4.2], "nationality__capital__augRecordHighC": [42.6], "nationality__capital__janMeanC": [5.4], "nationality__capital__metricFirst": ["Yes"], "nationality__capital__julMeanC": [25.1], "nationality__capital__decPrecipitationMm": [93.9], "nationality__capital__mayHighC": [24.4], "nationality__capital__augPrecipitationMm": [17.5], "nationality__capital__febHumidity": [76], "nationality__capital__yearHumidity": [72], "nationality__capital__novdSun": [3.7], "nationality__capital__febPrecipitationDays": [13.6], "nationality__capital__octRecordHighC": [37.3], "nationality__capital__sepRecordHighC": [40.3], "nationality__capital__febHighC": [11.4], "nationality__capital__novHumidity": [78], "nationality__capital__augHumidity": [64], "nationality__capital__julRecordLowC": [8.3], "nationality__capital__janPrecipitationDays": [14.87], "nationality__capital__octHighC": [22.2], "nationality__capital__sepPrecipitationDays": [6.77], "nationality__capital__mayRecordLowC": [0.8], "nationality__capital__julPrecipitationDays": [3.33], "nationality__capital__novPrecipitationMm": [67.3], "nationality__capital__sepMeanC": [20.8], "nationality__capital__augHighC": [31.7], "nationality__capital__junPrecipitationDays": [7.3], "nationality__capital__augdSun": [8.9], "nationality__capital__febRecordHighC": [26.9], "nationality__capital__augPrecipitationDays": [3.6], "nationality__capital__octHumidity": [75], "nationality__capital__decRecordHighC": [27.3], "nationality__capital__aprMeanC": [13], "nationality__capital__aprPrecipitationDays": [11.43], "nationality__capital__sepRecordLowC": [3.3], "nationality__capital__maydSun": [7], "nationality__capital__mayHumidity": [71], "nationality__capital__marMeanC": [9], "nationality__capital__aprHighC": [19.2], "nationality__capital__augSun": [275.9], "nationality__capital__febPrecipitationMm": [78.2], "nationality__capital__janRecordLowC": [-20.5], "nationality__capital__aprdSun": [5.5], "nationality__capital__marHumidity": [75], "nationality__capital__junSun": [264], "nationality__capital__janSun": [83.7], "nationality__capital__julPrecipitationMm": [14.3], "nationality__capital__decdSun": [2.5], "nationality__capital__jandSun": [2.7], "nationality__capital__junHighC": [28.9], "nationality__capital__decMeanC": [7], "nationality__capital__sepPrecipitationMm": [50.1], "nationality__capital__novLowC": [6], "nationality__capital__octdSun": [4.7], "nationality__capital__mardSun": [4], "nationality__capital__febdSun": [3.2], "nationality__capital__novHighC": [16.6], "nationality__capital__octMeanC": [15.9], "nationality__capital__sepHighC": [27.6], "nationality__capital__decPrecipitationDays": [14.53], "nationality__capital__mayRecordHighC": [37], "nationality__capital__novRecordLowC": [-8.4], "nationality__capital__decRecordLowC": [-17.9], "nationality__capital__febLowC": [2.4], "nationality__capital__mayMeanC": [18.1], "nationality__capital__julLowC": [18.4], "nationality__capital__augLowC": [18.7], "nationality__capital__janPrecipitationMm": [79.2], "nationality__capital__octSun": [145.7], "nationality__capital__aprSun": [165], "nationality__capital__aprPrecipitationMm": [68.6], "nationality__capital__octPrecipitationDays": [10.67], "nationality__capital__marRecordLowC": [-10.5], "nationality__capital__octRecordLowC": [-1], "nationality__capital__marPrecipitationMm": [74.9], "nationality__capital__janHumidity": [77], "nationality__capital__julHumidity": [62], "nationality__capital__aprRecordHighC": [36.2], "nationality__capital__julSun": [300.7], "nationality__capital__novSun": [111], "nationality__capital__janLowC": [1.7], "nationality__capital__sepdSun": [7], "nationality__capital__sepSun": [217], "nationality__capital__novMeanC": [10.7], "nationality__capital__junMeanC": [22.6], "nationality__capital__decHighC": [11.5], "nationality__capital__novPrecipitationDays": [10.93], "nationality__capital__jundSun": [8.8], "nationality__capital__singleLine": ["Yes"], "nationality__capital__julHighC": [31.5], "nationality__capital__novRecordHighC": [31], "nationality__capital__junHumidity": [65], "nationality__capital__augMeanC": [25.2], "nationality__capital__aprLowC": [7.4], "nationality__capital__janHighC": [9.8], "nationality__capital__populationMetro": [2161990], "nationality__capital__decHumidity": [78], "nationality__capital__marHighC": [14.6], "nationality__capital__mayPrecipitationMm": [47.9], "nationality__capital__mayPrecipitationDays": [9.63], "nationality__capital__precipitationColour": ["green"], "nationality__capital__marPrecipitationDays": [13.4], "nationality__capital__marLowC": [4.1], "nationality__capital__julRecordHighC": [43.8], "nationality__capital__junRecordHighC": [41.3], "nationality__capital__sepLowC": [14.8], "nationality__capital__febMeanC": [6.5], "nationality__capital__marRecordHighC": [32.5], "nationality__capital__mayLowC": [12], "nationality__capital__aprHumidity": [72], "nationality__capital__febRecordLowC": [-19.6], "nationality__capital__junLowC": [16.2], "nationality__capital__decSun": [77.5], "nationality__capital__junRecordLowC": [4], "nationality__capital__marSun": [124], "nationality__capital__maySun": [217], "nationality__capital__junPrecipitationMm": [42.8], "nationality__capital__febSun": [90.4], "nationality__capital__sepHumidity": [67], "nationality__capital__juldSun": [9.7], "nationality__capital__areaUrban": [1290000000, null], "nationality__capital__populationDensityUrbanKm": ["auto"], "nationality__capital__areaUrbanKm": [1290], "nationality__capital__imageSkyline": ["\u0130znik Lake.jpg", "Screenshot 20200623 202323 com.android.gallery3d.jpg"], "nationality__capital__populationBlank1Title": ["District"], "nationality__capital__populationDensityBlank1Km": ["auto"], "nationality__eventEnd": [null], "nationality__statArea": [1220000, 2550000, 3400000, 5200000], "nationality__statPop": [24000000], "nationality__flagType": ["Flags_of_the_Ottoman_Empire", ""], "nationality__flagType__subject": ["Category:1844_introductions", "Category:1844_establishments_in_the_Ottoman_Empire", "Category:Historical_flags", "Category:Politics_of_the_Ottoman_Empire", "Category:Red_and_white_flags", "Category:History_of_the_Ottoman_Empire", "Category:Obsolete_national_flags"], "nationality__flagType__id": ["tr-ott-i"], "nationality__flagType__title": ["Ottoman Empire"], "nationality__flagType__wikiPageInterLanguageLink": ["\uc624\uc2a4\ub9cc_\uc81c\uad6d\uc758_\uad6d\uae30"], "nationality__nationalAnthem": ["various"], "nationality__dateEnd": [null], "nationality__direction": ["vertical"], "nationality__v": ["y"], "nationality__d": ["Q12560"], "nationality__b": ["no"], "nationality__wikt": ["y"], "nationality__reason": ["this is demonstrably not true, just look at any list of sultans", "very little attention given to Islam even though it was the primary religion"], "nationality__symbolType": ["Coat_of_arms_of_the_Ottoman_Empire", ""], "nationality__symbolType__subject": ["Category:Turkish_coats_of_arms", "Category:Ottoman_Empire", "Category:Government_of_the_Ottoman_Empire", "Category:Coats_of_arms_with_flags", "Category:Coats_of_arms_with_spears", "Category:1882_introductions", "Category:Coats_of_arms_with_anchors", "Category:Ottoman_culture", "Category:Coats_of_arms_with_books", "Category:Coats_of_arms_of_former_countries", "Category:1882_in_the_Ottoman_Empire", "Category:Coats_of_arms_with_swords", "Category:Coats_of_arms_with_the_star_and_crescent", "Category:National_symbols_of_Turkey", "Category:Coats_of_arms_with_weighing_scales"], "nationality__symbolType__use": ["Ottoman_dynasty"], "nationality__symbolType__imageWidth": [290], "nationality__symbolType__orders": ["Medals of five of the Ottoman decorations"], "nationality__symbolType__otherElements": ["Cornupia, anchor and scale"], "nationality__symbolType__yearAdopted": [1882], "nationality__symbolType__armiger": ["Sultan Abdul Hamid II"], "nationality__legislature": ["Imperial_Council_(Ottoman_Empire)", "", "General Assembly", "None, rule by decree", "General_Assembly_of_the_Ottoman_Empire", "Rule_by_decree"], "nationality__legislature__subject": ["Category:Executive_branches_of_government", "Category:Government_of_the_Ottoman_Empire", "Category:Defunct_bicameral_legislatures", "Category:Organizations_established_in_1876", "Category:1876_establishments_in_the_Ottoman_Empire", "Category:Emergency_laws", "Category:Philosophy_of_law", "Category:National_security", "Category:Decrees", "Category:Totalitarianism", "Category:Dictatorship", "Category:Political_concepts"], "nationality__legislature__title": ["D\u012bw\u0101n-\u012b Hum\u0101y\u016bn"], "nationality__legislature__url": ["di-wa-n-i-huma-yu-n-COM_0171"], "nationality__legislature__first": ["Bernard"], "nationality__legislature__last": ["Lewis"], "nationality__legislature__pages": [337], "nationality__legislature__volume": [2], "nationality__legislature__authorlink": ["Bernard Lewis"], "nationality__legislature__hypernym": ["Attempt", "Style"], "nationality__legislature__house": ["Senate_of_the_Ottoman_Empire", "Chamber_of_Deputies_(Ottoman_Empire)"], "nationality__legislature__coaRes": [200], "nationality__legislature__location": ["\u00c7\u0131ra\u011fan_Palace", "Old_Dar\u00fclf\u00fcnun_building", "Dolmabah\u00e7e_Palace"], "nationality__legislature__foundation": [1876, 1908], "nationality__legislature__disbanded": [1878, 1920], "nationality__legislature__nativeNameLang": ["Ottoman Turkish"], "nationality__legislature__backgroundColor": ["#e30a17"], "nationality__legislature__nativeName": ["Meclis-i Umumi"], "nationality__legislature__meetingPlace": ["\u00c7\u0131ra\u011fan_Palace", "Mimar_Sinan_Fine_Arts_University", "Old_Dar\u00fclf\u00fcnun_building", "Dolmabah\u00e7e_Palace"], "nationality__legislature__structure1Res": [220], "nationality__legislature__precededBy": ["Imperial_Council_(Ottoman_Empire)"], "nationality__legislature__structure": ["Dolmabahce, Istanbul, Turchia.JPG"], "nationality__legislature__houseType": ["Bicameralism"], "nationality__legislature__succeededBy": ["Grand_National_Assembly_of_Turkey"], "nationality__legislature__houses": ["Senate_of_the_Ottoman_Empire", "Chamber_of_Deputies_(Ottoman_Empire)"], "nationality__legislature__coaPic": ["Osmanli-nisani.svg"], "nationality__imageCoat": [70], "birthName": ["Yervant Voskan"], "field": ["Sculpture", "sculpture, painting"], "field__seeAlso": ["South_Asia", "Sculpture", "Sculpture_of_the_United_States", "Art_of_ancient_Egypt", "Japanese_art"], "field__seeAlso__seeAlso": ["Indology", "South_Asia", "Exclusive_economic_zone", "List_of_legislatures", "Afghanistan_(2001\u20132021)", "War", "South_Asian_ethnic_groups", "Traditional_games_of_South_Asia", "Sculpture", "Sculpture_of_the_United_States", "Art_of_ancient_Egypt", "Japanese_art", "Abstract_Expressionism", "Land_art", "Egypt_(Roman_province)", "Lapis_lazuli", "Mero\u00eb", "Ancient_Egypt", "Funerary_cone", "The_Western_imagination", "Early_Dynastic_Period_of_Egypt", "Pectoral_(Ancient_Egypt)"], "field__seeAlso__subject": ["Category:Regions_of_Asia", "Category:South_Asia", "Category:Asia-Pacific", "Category:Visual_arts_terminology", "Category:Sculpture_techniques", "Category:Sculpture", "Category:Sculptures", "Category:American_sculpture", "Category:Egyptian_art", "Category:Articles_containing_video_clips", "Category:Art_of_ancient_Egypt", "Category:Japanese_art", "Category:Art_by_country"], "field__seeAlso__title": ["South Asia"], "field__seeAlso__caption": [4, 7, 8, 12, "Edicts_of_Ashoka", "Jatiya Sangsad Bhaban, Dhaka, Bangladesh", "Indian soldiers in Batalik during the Kargil War  between India and Pakistan", "Sansad Bhavan, New Delhi, India", "Religion in British India in the 1871\u20131872 Census )", "Worldwide Importance of Religion, 2015", "Parliament House, Islamabad, Pakistan", "A map of major denominations and religions of the world", "Sri Lankan Parliament Building, Sri Jayawardenapura Kotte, Sri Lanka", "Sheikh Hasina, Prime Minister of Bangladesh, with Narendra Modi, Prime Minister of India, in New York", "Senkamanisken", "Taharqa", "Tantamani", "Egyptian prehistoric Gebel el-Arak Knife ivory handle , Abydos, Egypt. Louvre Museum.", "Mesopotamian king as Master of Animals on the Gebel el-Arak Knife. This work of art both shows the influence of Mesopotamia on Egypt at an early date, during a period of Egypt\u2013Mesopotamia relations, and the state of Mesopotamian royal iconography during the Uruk period.", "The Mask of Tutankhamun; ; gold, glass and semi-precious stones; height: 54 cm ; Egyptian Museum", "The Great Pyramid of Giza, constructed between c. 2580\u20132560 BC during the Old Kingdom period", "Scene from the Genji Monogatari Emaki, Heian period, early 12th century", "Woodblock print The Great Wave off Kanagawa by Katsushika Hokusai, Edo period"], "field__seeAlso__hypernym": ["Term", "Branch", "Painting"], "field__seeAlso__callingCode": ["List_of_country_calling_codes"], "field__seeAlso__closeMatch": ["19167-4"], "field__seeAlso__isPartOf": ["target"], "field__seeAlso__population": [1940000000], "field__seeAlso__cities": ["", "#  Delhi\n#  Mumbai\n#  Dhaka\n#  Karachi\n#  Kolkata\n#  Lahore\n#  Bangalore\n#  Chennai\n#  Hyderabad\n#  Ahmedabad"], "field__seeAlso__color": ["green", "gold", "chartreuse", "darkorange"], "field__seeAlso__url": ["southAsian.cfm", ""], "field__seeAlso__float": ["right"], "field__seeAlso__populationTotal": [1940000000], "field__seeAlso__west": ["Middle East"], "field__seeAlso__south": ["Indian Ocean"], "field__seeAlso__east": ["South_East_Asia"], "field__seeAlso__northeast": ["East Asia"], "field__seeAlso__north": ["Central Asia, East Asia"], "field__seeAlso__time": ["Time_in_Pakistan", "Bangladesh_Standard_Time", "Time_in_India", "Time_in_Afghanistan", "Time_in_Sri_Lanka", "Time_in_the_Maldives", "Time_in_Nepal", "Bhutan_Time", "", null], "field__seeAlso__demonym": ["South Asian"], "field__seeAlso__value": [0.22, 2.68, 21.45, 0.47, 0.62, 1.49, 73.07], "field__seeAlso__thumb": ["right"], "field__seeAlso__religions": ["Islam", "Jainism", "Sikhism", "Buddhism", "Hinduism", "Irreligion", "Zoroastrianism", "Christianity"], "field__seeAlso__nodiv": [1], "field__seeAlso__mini": [1], "field__seeAlso__southwest": ["Arabian_Sea"], "field__seeAlso__southeast": ["Bay_of_Bengal", "Indian Ocean"], "field__seeAlso__centre": ["South Asia"], "field__seeAlso__northwest": ["Middle East", "Central Asia"], "field__seeAlso__countries": [""], "field__seeAlso__language": ["Ladakhi_language", "Mizo_language", "Rangpuri_language", "Balochi_language", "Turkmen_language", "Dari", "Garhwali_language", "Dogri_language", "Kashmiri_language", "Austroasiatic_languages", "Sino-Tibetan_languages", "Dravidian_languages", "Konkani_language", "Turkic_languages", "Meitei_language", "Rohingya_language", "Kannada", "Marwari_language", "Kutchi_language", "Hindi", "Hindi_Belt", "Bengali_language", "Urdu", "Maithili_language", "Sanskrit", "Bhojpuri_language", "Sindhi_language", "Saraiki_language", "Brahui_language", "Kodava_language", "Bhili_language", "Gurung_language", "Lahnda", "Dhivehi_language", "Malayalam", "Punjabi_language", "Sikkimese_language", "Dzongkha", "Thakali_language", "Manang_language", "Nepali_language", "Sinhala_language", "Uzbek_language", "Beary_language", "Tamil_language", "Assamese_language", "Kumaoni_language", "Chittagonian_language", "English_language", "Arabic", "Telugu_language", "Gujarati_language", "Tulu_language", "Marathi_language", "Odia_language", "Santali_language", "Afro-Asiatic_languages", "Hindko", "Austronesian_languages", "Gondi_language", "Khasi_language", "Sylheti_language", "Bodo_language", "Tamang_language", "Sri_Lankan_Creole_Malay", "Standard_Tibetan", "Balti_language", "Indo-European_languages", "Pashto", "Limbu_language"], "field__seeAlso__areaTotal": [null, 5134641000000], "field__seeAlso__date": [2017, 2009, "August 2020", 2019, "July 2018"], "field__seeAlso__align": ["right"], "field__seeAlso__width": [220, 300, 320], "field__seeAlso__colour": ["Magenta", "blue", "black"], "field__seeAlso__gdpPerCapita": [null], "field__seeAlso__internet": [".in", ".af", ".bd", ".np", ".pk", ".io", ".bt", ".lk", ".mv"], "field__seeAlso__direction": ["vertical", "horizontal"], "field__seeAlso__m": ["\u2013 World", "\u2013 Asia", "\u2013 Southern Asia"], "field__seeAlso__languages": ["Ladakhi_language", "Mizo_language", "Rangpuri_language", "Balochi_language", "Turkmen_language", "Garhwali_language", "Dogri_language", "Kashmiri_language", "Konkani_language", "Meitei_language", "Rohingya_language", "Kannada", "Marwari_language", "Kutchi_language", "Hindi", "Hindi_Belt", "Bengali_language", "Urdu", "Maithili_language", "Sanskrit", "Bhojpuri_language", "Sindhi_language", "Saraiki_language", "Brahui_language", "Kodava_language", "Bhili_language", "Gurung_language", "Lahnda", "Dhivehi_language", "Malayalam", "Punjabi_language", "Sikkimese_language", "Dzongkha", "Thakali_language", "Manang_language", "Nepali_language", "Sinhala_language", "Uzbek_language", "Beary_language", "Tamil_language", "Assamese_language", "Kumaoni_language", "Chittagonian_language", "English_language", "Arabic", "Telugu_language", "Gujarati_language", "Tulu_language", "Marathi_language", "Odia_language", "Santali_language", "Hindko", "Gondi_language", "Khasi_language", "Sylheti_language", "Bodo_language", "Tamang_language", "Sri_Lankan_Creole_Malay", "Standard_Tibetan", "Balti_language", "Pashto", "Limbu_language", "", "Turkic:", "Dravidian:", "Austronesian:", "Afro-Asiatic:", "Indo-European:", "Sino-Tibetan:", "Austroasiatic:", "Dari"], "field__seeAlso__ethnicGroups": ["Indo-Aryan, Iranian, Dravidian, Sino-Tibetan, Austroasiatic, Turkic etc."], "field__seeAlso__gdpNominal": [null], "field__seeAlso__gdpPpp": [null], "field__seeAlso__hdi": [0.641], "field__seeAlso__wikiPageInterLanguageLink": ["Category:Hyksos_sphinxes_of_Amenemhat_III"], "field__seeAlso__totalWidth": [220, 270, 300, 350, 400], "field__seeAlso__captionAlign": ["center"], "field__seeAlso__header": ["Art of ancient Egypt", "The so-called \"Hyksos Sphinxes\"", "The Gebel el-Arak Knife", "Japanese art"], "field__seeAlso__footer": ["The so-called \"Hyksos Sphinxes\" are peculiar sphinxes of Amenemhat III which were reinscribed by several Hyksos rulers, including Apepi. Earlier Egyptologists thought these were the faces of actual Hyksos rulers.", "Statues of the \"Black Pharaohs\" , in the Louvre Museum", "Various beads from the Metropolitan Museum of Art"], "field__seeAlso__perrow": [2, 3], "field__seeAlso__reason": ["\"irtiu\" and \"khesbedj\" are listed as terms for \"bkue, \"wadj\" as a term for green", "Add more examples?"], "field__subject": ["Category:Visual_arts_terminology", "Category:Sculpture_techniques", "Category:Sculpture", "Category:Sculptures"], "field__subject__broader": ["Category:Visual_arts", "Category:Terminology", "Category:Sculpture", "Category:Artistic_techniques_by_art", "Category:Plastic_arts", "Category:Visual_arts_media", "Category:Art_by_type", "Category:Works_of_art"], "field__subject__related": ["Category:Sculpture"], "field__hypernym": ["Branch"], "field__hypernym__subject": ["Category:Plant_morphology"], "field__hypernym__hypernym": ["Member"], "field__hypernym__wikiPageInterLanguageLink": ["\u5206\u679d_(\u751f\u7269\u5b66)"], "field__url": [""], "field__date": [2009]}