{"subject": ["Category:Jewish_art_collectors", "Category:20th-century_Hungarian_male_artists", "Category:20th-century_Hungarian_painters", "Category:Hungarian_male_painters", "Category:Hungarian_Jews", "Category:Hungarian_art_collectors", "Category:Barons_of_Austria", "Category:1881_births", "Category:1958_deaths", "Category:Artists_from_Budapest", "Category:Subjects_of_Nazi_art_appropriations", "Category:Hatvany_family"], "subject__broader": ["Category:Jews_by_occupation", "Category:Art_collectors", "Category:Jewish_art", "Category:Hungarian_male_artists", "Category:20th-century_male_artists_by_nationality", "Category:20th-century_Hungarian_artists", "Category:20th-century_painters", "Category:Hungarian_painters", "Category:European_Jews", "Category:Jews_by_country", "Category:Hungarian_people_of_Jewish_descent", "Category:Hungarian_people_by_religion", "Category:Jews_and_Judaism_in_Hungary", "Category:Hungarian_art", "Category:Austrian_nobles_by_title", "Category:Barons_by_country", "Category:Hungarian_artists", "Category:People_from_Budapest_by_occupation", "Category:Art_and_cultural_repatriation_after_World_War_II", "Category:Nazi-looted_art", "Category:Crime_victims", "Category:Nazi_culture", "Category:Art_crime", "Category:Jewish-Hungarian_families", "Category:Austrian_noble_families", "Category:Hungarian_noble_families"], "subject__broader__broader": ["Category:Jews", "Category:People_by_religion_and_occupation", "Category:People_by_ethnicity_and_occupation", "Category:Art_history", "Category:Collectors", "Category:People_in_arts_occupations", "Category:Patrons_of_the_visual_arts", "Category:Middle_Eastern_art", "Category:Jewish_culture", "Category:Arts_by_culture", "Category:Visual_arts_by_religion", "Category:Hungarian_men_by_occupation", "Category:Hungarian_artists", "Category:Male_artists_by_nationality", "Category:20th-century_male_artists", "Category:20th-century_men_by_occupation_and_nationality", "Category:20th-century_artists_by_nationality", "Category:20th-century_Hungarian_people_by_occupation", "Category:Hungarian_artists_by_century", "Category:Painters_by_century", "Category:20th-century_artists", "Category:Painters_by_nationality", "Category:European_people_of_Jewish_descent", "Category:Jews_and_Judaism_in_Europe", "Category:Jews_by_continent", "Category:European_people_by_religion", "Category:People_by_religion_and_nationality", "Category:Jews_and_Judaism_by_country", "Category:Hungarian_people_by_ethnic_or_national_origin", "Category:People_of_Jewish_descent_by_nationality", "Category:Jews_and_Judaism_in_Hungary", "Category:Hungarian_people", "Category:People_by_nationality_and_religion", "Category:Religion_in_Hungary", "Category:Ethnic_groups_in_Hungary", "Category:Ashkenazi_Jews_topics", "Category:Jews_and_Judaism_in_Europe_by_country", "Category:Works_by_Hungarian_people", "Category:European_art_by_country", "Category:Art_by_country", "Category:Arts_in_Hungary", "Category:Nobles_by_country_and_title", "Category:Austrian_nobility", "Category:Nobility_by_country", "Category:Barons", "Category:Artists_by_nationality", "Category:Hungarian_people_by_occupation", "Category:Hungarian_art", "Category:People_from_Budapest", "Category:People_by_city_and_occupation", "Category:Aftermath_of_World_War_II", "Category:Cultural_history_of_World_War_II", "Category:Art_and_cultural_repatriation", "Category:World_War_II_crimes", "Category:Looting", "Category:Lost_works_of_art", "Category:Archaeological_artifacts", "Category:Nazi_culture", "Category:Stolen_works_of_art", "Category:Art_crime", "Category:Crime", "Category:People_associated_with_crime", "Category:Victims", "Category:Judicial_and_penal_systems_people", "Category:Cultural_history_of_Germany", "Category:Nazi_Germany", "Category:Crime_by_type", "Category:Art_and_culture_law", "Category:Works_of_art", "Category:Hungarian_Jews", "Category:Hungarian_families", "Category:Jewish_families", "Category:Royalty_and_nobility_of_Austria-Hungary", "Category:Austrian_families", "Category:European_noble_families", "Category:Noble_families_by_nationality", "Category:Hungarian_nobility"], "subject__broader__related": ["Category:Jewish_culture"], "hypernym": ["Painter"], "hypernym__wikiPageRedirects": ["Painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__seeAlso": ["Outline_of_painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__subject": ["Category:Painting_techniques", "Category:Painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__hypernym": ["Practice"], "birthYear": [1881], "spouse": ["Lucia Kir\u00e1ldi-Luk\u00e1cs"], "stateOfOrigin": ["Hungary"], "stateOfOrigin__seeAlso": ["Hungarian_wine", "Goulash_Communism", "List_of_national_parks_of_Hungary", "Hungary", "Football", "Revolutions_of_1989"], "stateOfOrigin__seeAlso__subject": ["Category:Hungarian_wine", "Category:Socialism", "Category:Political_terminology", "Category:Hungarian_People's_Republic", "Category:Economic_history_of_Hungary", "Category:Hungary_geography-related_lists", "Category:Lists_of_national_parks", "Category:Lists_of_tourist_attractions_in_Hungary", "Category:National_parks_of_Hungary", "Category:Member_states_of_the_Three_Seas_Initiative", "Category:Central_European_countries", "Category:Member_states_of_the_Union_for_the_Mediterranean", "Category:Member_states_of_the_European_Union", "Category:Landlocked_countries", "Category:Member_states_of_the_United_Nations", "Category:States_and_territories_established_in_1920", "Category:Christian_states", "Category:Countries_in_Europe", "Category:Republics", "Category:Member_states_of_NATO", "Category:States_and_territories_established_in_the_890s", "Category:895_establishments", "Category:Hungarian-speaking_countries_and_territories", "Category:Hungary", "Category:States_and_territories_established_in_1000", "Category:Observer_states_of_the_Organization_of_Turkic_States", "Category:Sports_culture", "Category:Ball_games", "Category:Broad-concept_articles", "Category:Football", "Category:Summer_sports", "Category:Capitalism", "Category:Cold_War_rebellions", "Category:Global_politics", "Category:1990_in_Europe", "Category:1991_in_Europe", "Category:Revolutions_of_1989", "Category:Decommunization", "Category:Conflicts_in_1989", "Category:1989_in_Europe", "Category:Revolutionary_waves", "Category:Eastern_Bloc", "Category:Foreign_relations_of_the_Soviet_Union", "Category:Turn_of_the_third_millennium"], "stateOfOrigin__seeAlso__url": ["hungary.htm", "hungarytoday.html"], "stateOfOrigin__seeAlso__date": [2016, 2014, "", null], "stateOfOrigin__seeAlso__position": ["left"], "stateOfOrigin__seeAlso__float": ["left"], "stateOfOrigin__seeAlso__long": [18.95, 16.421111, 16.45, 20.29, 18.53, 21.2, 20.31, 21.117222, 17.929433, 19.24, 19.25, 20], "stateOfOrigin__seeAlso__lat": [46.15, 48.28, 47.37, 47.45, 46.53, 46.9758, 48.02, 46.838889, 47.766667, 46.573056, 47, 47.43333435058594], "stateOfOrigin__seeAlso__mark": ["Blue 00ffff pog.svg", "Brown pog.svg", "Lightgreen_pog.svg", "Red pog.svg", "Dark Green 004040 pog.svg", "DeepPink pog.svg", "Blue pog.svg", "Orange pog.svg", "Gold_pog.svg"], "stateOfOrigin__seeAlso__width": [165, 143], "stateOfOrigin__seeAlso__seeAlso": ["Hungarian_wine", "Goulash_Communism", "List_of_national_parks_of_Hungary", "Hungary", "Football", "Revolutions_of_1989", "Episkyros", "Rugby_league", "Gaelic_football", "Origins_of_Australian_rules_football", "Comparison_of_American_football", "Comparison_of_Australian_rules_football", "Post-Soviet_conflicts", "Socialist_states", "Removal_of_Hungary's_border_fence", "Right-wing"], "stateOfOrigin__seeAlso__homepage": ["en"], "stateOfOrigin__seeAlso__exactMatch": ["i83751", "17181-6", "HU"], "stateOfOrigin__seeAlso__title": ["Articles related to Hungary", "Revolutions of 1989"], "stateOfOrigin__seeAlso__caption": ["Viktor_Orb\u00e1n", "Katalin_Nov\u00e1k", "(Prime Minister since 2010)", "(President since 2022)", null, "Sheffield F.C.  is the oldest surviving association football club in the world", "The fall of the Berlin Wall in November 1989"], "stateOfOrigin__seeAlso__point": ["47.43333333333333 19.25", "47.0 20.0"], "stateOfOrigin__seeAlso__hypernym": ["State", "Family", "Part"], "stateOfOrigin__seeAlso__structure1Alt": ["Current Structure of the National Assembly of Hungary"], "stateOfOrigin__seeAlso__officialLanguage": ["Hungarian_language"], "stateOfOrigin__seeAlso__officialLanguages": ["Hungarian_language"], "stateOfOrigin__seeAlso__timeZoneDst": ["Central_European_Summer_Time"], "stateOfOrigin__seeAlso__footnoteA": ["The .eu domain is also used, as it is shared with other European Union member states."], "stateOfOrigin__seeAlso__hdiChange": ["decrease"], "stateOfOrigin__seeAlso__largestCity": ["capital", "List_of_historical_capitals_of_Hungary"], "stateOfOrigin__seeAlso__drivesOn": ["right"], "stateOfOrigin__seeAlso__callingCode": ["Telephone_numbers_in_Hungary"], "stateOfOrigin__seeAlso__hdiRank": [46], "stateOfOrigin__seeAlso__isPartOf": ["target"], "stateOfOrigin__seeAlso__populationDensity": [9769526, 3772035.076536547, null], "stateOfOrigin__seeAlso__populationDensityKm": [9769526], "stateOfOrigin__seeAlso__establishedDate": [895, 1848, 1999, 1686, 1526, 1989, 1222, 1867, 1920, 2004, 1000], "stateOfOrigin__seeAlso__captionAlign": ["center"], "stateOfOrigin__seeAlso__areaRank": [108], "stateOfOrigin__seeAlso__geometry": [null], "stateOfOrigin__seeAlso__populationTotal": [9749763], "stateOfOrigin__seeAlso__utcOffsetDst": ["+2"], "stateOfOrigin__seeAlso__timeZone": ["Central_European_Time"], "stateOfOrigin__seeAlso__utcOffset": ["+1"], "stateOfOrigin__seeAlso__populationDensitySqMi": [9769526], "stateOfOrigin__seeAlso__percentageOfAreaWater": [3.700000047683716], "stateOfOrigin__seeAlso__imageFlag": ["Flag of Hungary.svg"], "stateOfOrigin__seeAlso__area": [null, 93030000000, 93029782935.15878], "stateOfOrigin__seeAlso__areaKm": [93030], "stateOfOrigin__seeAlso__governmentType": ["Unitary_parliamentary_republic"], "stateOfOrigin__seeAlso__demonym": ["Hungarians", "Hungarian"], "stateOfOrigin__seeAlso__populationDensityRank": [78], "stateOfOrigin__seeAlso__patronSaint": ["Stephen_I_of_Hungary"], "stateOfOrigin__seeAlso__structure1Res": [250], "stateOfOrigin__seeAlso__ethnicGroup": ["Germans_of_Hungary", "Romani_people_in_Hungary", "Hungarians"], "stateOfOrigin__seeAlso__countryCode": ["+36"], "stateOfOrigin__seeAlso__populationEstimateRank": [null], "stateOfOrigin__seeAlso__dateFormat": ["yyyy.mm.dd."], "stateOfOrigin__seeAlso__sovereigntyType": ["History_of_Hungary"], "stateOfOrigin__seeAlso__giniChange": ["increase"], "stateOfOrigin__seeAlso__giniCoefficient": [28.29999923706055], "stateOfOrigin__seeAlso__religionYear": ["census 2011"], "stateOfOrigin__seeAlso__percentWater": [3.7], "stateOfOrigin__seeAlso__gini": [28.3], "stateOfOrigin__seeAlso__giniYear": [2020], "stateOfOrigin__seeAlso__areaSqMi": [35919], "stateOfOrigin__seeAlso__leaderTitle": ["President_of_Hungary", "Prime_Minister_of_Hungary", "List_of_Speakers_of_the_National_Assembly_of_Hungary"], "stateOfOrigin__seeAlso__imageMap": ["EU-Hungary.svg"], "stateOfOrigin__seeAlso__leaderName": ["Viktor_Orb\u00e1n", "Katalin_Nov\u00e1k", "L\u00e1szl\u00f3_K\u00f6v\u00e9r"], "stateOfOrigin__seeAlso__structure": ["National Assembly22.svg"], "stateOfOrigin__seeAlso__members": [199], "stateOfOrigin__seeAlso__commonName": ["Hungary"], "stateOfOrigin__seeAlso__conventionalLongName": ["Hungary"], "stateOfOrigin__seeAlso__capital": ["Budapest"], "stateOfOrigin__seeAlso__event": ["Hungary__HistoricalEvent__1", "Hungary__HistoricalEvent__10", "Hungary__HistoricalEvent__11", "Hungary__HistoricalEvent__2", "Hungary__HistoricalEvent__3", "Hungary__HistoricalEvent__4", "Hungary__HistoricalEvent__5", "Hungary__HistoricalEvent__6", "Hungary__HistoricalEvent__7", "Hungary__HistoricalEvent__8", "Hungary__HistoricalEvent__9"], "stateOfOrigin__seeAlso__politicalGroups": ["Government \n* Fidesz \n* KDNP \nSupported by  \n* German minority \nOpposition \n*  United for Hungary \n** DK \n** Momentum \n** MSZP \n** Jobbik \n** Dialogue \n** LMP \n** Ind. \n* MHM"], "stateOfOrigin__seeAlso__currency": ["Hungarian_forint"], "stateOfOrigin__seeAlso__currencyCode": ["HUF"], "stateOfOrigin__seeAlso__gdpPppRank": [54], "stateOfOrigin__seeAlso__gdpNominalRank": [58], "stateOfOrigin__seeAlso__gdpPppPerCapitaRank": [null], "stateOfOrigin__seeAlso__gdpNominalPerCapitaRank": [57], "stateOfOrigin__seeAlso__ethnicGroupsYear": ["microcensus 2016"], "stateOfOrigin__seeAlso__nationalAnthem": ["File:Hungarian national anthem, performed by the United States Navy Band (1997 arrangement).mp3"], "stateOfOrigin__seeAlso__populationTotalRanking": [91], "stateOfOrigin__seeAlso__ethnicGroups": [1.8, 3.2, 98.3, ""], "stateOfOrigin__seeAlso__symbolWidth": [50], "stateOfOrigin__seeAlso__legislature": ["National_Assembly_(Hungary)"], "stateOfOrigin__seeAlso__cctld": [".hu"], "stateOfOrigin__seeAlso__establishedEvent": ["Battle_of_Moh\u00e1cs", "Kingdom_of_Hungary", "Hungarian_Revolution_of_1848", "Golden_Bull_of_1222", "Battle_of_Buda_(1686)", "Treaty_of_Trianon", "Austro-Hungarian_Empire", "NATO", "Principality_of_Hungary", "History_of_Hungary", "Enlargement_of_NATO", "", "Joined the European Union"], "stateOfOrigin__seeAlso__gdpNominal": ["$184,651 billion"], "stateOfOrigin__seeAlso__gdpNominalPerCapita": [null], "stateOfOrigin__seeAlso__gdpNominalYear": [2022], "stateOfOrigin__seeAlso__gdpPpp": [null], "stateOfOrigin__seeAlso__gdpPppPerCapita": [null], "stateOfOrigin__seeAlso__gdpPppYear": [2022], "stateOfOrigin__seeAlso__hdi": [0.846], "stateOfOrigin__seeAlso__hdiYear": [2021], "stateOfOrigin__seeAlso__populationEstimate": [9749763], "stateOfOrigin__seeAlso__populationEstimateYear": [2020], "stateOfOrigin__seeAlso__topLevelDomain": [".hu"], "stateOfOrigin__seeAlso__humanDevelopmentIndex": [0.8460000157356262], "stateOfOrigin__seeAlso__imageCoat": ["Coat of arms of Hungary.svg"], "stateOfOrigin__seeAlso__totalWidth": [200, 250, 400, 600], "stateOfOrigin__seeAlso__footer": ["Several codes of football. Clockwise from top left: association, gridiron, rugby union, Gaelic, rugby league, and Australian rules", "The action of kicking in  association, gridiron, Australian and rugby football", "The first football international, Scotland versus England. Once kept by the Rugby Football Union as an early example of rugby football."], "stateOfOrigin__seeAlso__perrow": [2, 4], "stateOfOrigin__seeAlso__summary": ["Football codes"], "stateOfOrigin__seeAlso__align": ["right", "center"], "stateOfOrigin__seeAlso__direction": ["horizontal", "vertical"], "stateOfOrigin__seeAlso__place": ["Central and Eastern Europe, Latin America, Africa, and Asia"], "stateOfOrigin__seeAlso__causes": ["* Political repression\n* Totalitarianism \n* Authoritarianism\n* Democratization\n* Nationalism\n* Religious persecution\n* Austerity\n* Economic crises and consumerist pressure\n* Anti-communism"], "stateOfOrigin__seeAlso__partof": ["the Cold War"], "stateOfOrigin__seeAlso__result": [null], "stateOfOrigin__seeAlso__methods": ["", "War", "Civil unrest", "Mass protests", "Riots", "Reform"], "stateOfOrigin__seeAlso__notes": ["Also known as Fall of Stalinism, Fall of Soviet system, Fall of Marxism-Leninism, Collapse of Communism, Collapse of Socialism, Fall of Socialism"], "stateOfOrigin__homepage": ["en"], "stateOfOrigin__exactMatch": ["i83751", "17181-6", "HU"], "stateOfOrigin__exactMatch__gvkppn": ["091396271"], "stateOfOrigin__exactMatch__isDefinedBy": ["about"], "stateOfOrigin__exactMatch__broader": ["70174"], "stateOfOrigin__exactMatch__exactMatch": ["c_3695", "Hungary", "1255", "concept_10060698", "Q28", "4078541-5"], "stateOfOrigin__exactMatch__inScheme": ["stw"], "stateOfOrigin__exactMatch__related": ["26841-3", "30109-2"], "stateOfOrigin__exactMatch__page": [""], "stateOfOrigin__exactMatch__indexedItem": [""], "stateOfOrigin__lat": [47, 47.43333435058594], "stateOfOrigin__long": [19.25, 20], "stateOfOrigin__subject": ["Category:Member_states_of_the_Three_Seas_Initiative", "Category:Central_European_countries", "Category:Member_states_of_the_Union_for_the_Mediterranean", "Category:Member_states_of_the_European_Union", "Category:Landlocked_countries", "Category:Member_states_of_the_United_Nations", "Category:States_and_territories_established_in_1920", "Category:Christian_states", "Category:Countries_in_Europe", "Category:Republics", "Category:Member_states_of_NATO", "Category:States_and_territories_established_in_the_890s", "Category:895_establishments", "Category:Hungarian-speaking_countries_and_territories", "Category:Hungary", "Category:States_and_territories_established_in_1000", "Category:Observer_states_of_the_Organization_of_Turkic_States"], "stateOfOrigin__subject__broader": ["Category:Countries_by_international_organization", "Category:Three_Seas_Initiative", "Category:Countries_in_Europe_by_region", "Category:Central_Europe", "Category:Union_for_the_Mediterranean", "Category:Member_states_of_the_Council_of_Europe", "Category:Geography_of_the_European_Union", "Category:Countries", "Category:United_Nations", "Category:Christianity_and_government", "Category:Types_of_Christian_organization", "Category:Countries_by_form_of_government", "Category:Countries_by_continent", "Category:Geography_of_Europe", "Category:Europe", "Category:Republic", "Category:Republicanism_by_country", "Category:NATO", "Category:Hungarian_language", "Category:Countries_and_territories_by_language", "Category:Central_European_countries", "Category:Member_states_of_the_European_Union", "Category:Landlocked_countries", "Category:Countries_in_Europe", "Category:Republics", "Category:Wikipedia_categories_named_after_countries", "Category:States_and_territories_established_in_the_10th_century", "Category:Organization_of_Turkic_States"], "stateOfOrigin__subject__related": ["Category:Countries"], "stateOfOrigin__title": ["Articles related to Hungary"], "stateOfOrigin__caption": ["Viktor_Orb\u00e1n", "Katalin_Nov\u00e1k", "(Prime Minister since 2010)", "(President since 2022)"], "stateOfOrigin__caption__seeAlso": ["Hungarian_Turanism"], "stateOfOrigin__caption__homepage": ["%7CViktor"], "stateOfOrigin__caption__subject": ["Category:Hungarian_Calvinist_and_Reformed_Christians", "Category:Living_people", "Category:1963_births", "Category:Hungarian_nationalists", "Category:Association_footballers_not_categorized_by_position", "Category:Critics_of_Islamism", "Category:Hungarian_anti-communists", "Category:European_People's_Party_politicians", "Category:21st-century_Hungarian_politicians", "Category:20th-century_Hungarian_politicians", "Category:Hungarian_footballers", "Category:Conservatism_in_Hungary", "Category:Far-right_politics_in_Hungary", "Category:Critics_of_multiculturalism", "Category:Prime_Ministers_of_Hungary", "Category:E\u00f6tv\u00f6s_Lor\u00e1nd_University_alumni", "Category:Alumni_of_Pembroke_College,_Oxford", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2006\u20132010)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2002\u20132006)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(1994\u20131998)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(1998\u20132002)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(1990\u20131994)", "Category:Great_Replacement_conspiracy_theorists", "Category:Members_of_the_Fourth_Orb\u00e1n_Government", "Category:People_from_Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r", "Category:Members_of_the_fifth_Orb\u00e1n_government", "Category:Fidesz_politicians", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2010\u20132014)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2014\u20132018)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2018\u20132022)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2022\u20132026)", "Category:Viktor_Orb\u00e1n", "Category:Hungarian_sportsperson-politicians", "Category:Hungarian_national_conservatives", "Category:Chevaliers_of_the_L\u00e9gion_d'honneur", "Category:Presidents_of_Hungary", "Category:1977_births", "Category:Commanders_of_the_Order_of_Merit_of_the_Republic_of_Poland", "Category:Women_members_of_the_National_Assembly_of_Hungary", "Category:People_from_Szeged", "Category:Female_heads_of_state", "Category:Women_presidents", "Category:Women_government_ministers_of_Hungary", "Category:Corvinus_University_of_Budapest_alumni", "Category:University_of_Szeged_alumni"], "stateOfOrigin__caption__website": ["%7CViktor"], "stateOfOrigin__caption__title": ["Prime_Minister_of_Hungary", "Fidesz", "President_of_Hungary", "Minister for Family Affairs"], "stateOfOrigin__caption__caption": ["Orb\u00e1n in 2022", "Nov\u00e1k in 2022"], "stateOfOrigin__caption__hypernym": ["Jurist"], "stateOfOrigin__caption__termStart": [1990, 1998, 2010, 1993, 2003, 2022, 2020, 2018], "stateOfOrigin__caption__office": ["Prime_Minister_of_Hungary", "Parliament_of_Hungary", "President of the Fidesz", "President_of_Hungary", "Member of the National Assembly", "Minister for Family Affairs"], "stateOfOrigin__caption__termEnd": [2000, 2002, 2022, 2021], "stateOfOrigin__caption__termPeriod": ["Viktor_Orb\u00e1n__Tenure__1", "Viktor_Orb\u00e1n__Tenure__2", "Viktor_Orb\u00e1n__Tenure__3", "Viktor_Orb\u00e1n__Tenure__4", "Viktor_Orb\u00e1n__Tenure__5", "Katalin_Nov\u00e1k__Tenure__1", "Katalin_Nov\u00e1k__Tenure__2", "Katalin_Nov\u00e1k__Tenure__3"], "stateOfOrigin__caption__party": ["Fidesz"], "stateOfOrigin__caption__s": ["no"], "stateOfOrigin__caption__q": ["yes"], "stateOfOrigin__caption__residence": ["Budapest", "Court_Theatre_of_Buda", 5, "S\u00e1ndor_Palace"], "stateOfOrigin__caption__years": [1993, 1998, 2003, 2010, 2020, 2022], "stateOfOrigin__caption__almaMater": ["", "E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University", "Pembroke College, Oxford", "E\u00f6tv\u00f6s_Lor\u00e1nd_University", "Pembroke_College,_Oxford"], "stateOfOrigin__caption__spouse": [1986, "", "Anik\u00f3 L\u00e9vai", "Istv\u00e1n Attila Veres"], "stateOfOrigin__caption__n": ["yes"], "stateOfOrigin__caption__c": ["Category: Viktor Orb\u00e1n"], "stateOfOrigin__caption__successor": ["P\u00e9ter_Medgyessy", "L\u00e1szl\u00f3_K\u00f6v\u00e9r", "Office abolished"], "stateOfOrigin__caption__species": ["no"], "stateOfOrigin__caption__predecessor": ["J\u00e1nos_\u00c1der", "Gyula_Horn", "Gordon_Bajnai", "Office established"], "stateOfOrigin__caption__voy": ["no"], "stateOfOrigin__caption__honorificSuffix": ["List_of_members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2018\u20132022)"], "stateOfOrigin__caption__bot": ["medic"], "stateOfOrigin__caption__date": ["July 2022"], "stateOfOrigin__caption__birthName": ["Viktor Mih\u00e1ly Orb\u00e1n", "Katalin \u00c9va Nov\u00e1k"], "stateOfOrigin__caption__signature": ["Accession Treaty 2011 Viktor Orb\u00e1n signature.svg"], "stateOfOrigin__caption__child": ["G\u00e1sp\u00e1r_Orb\u00e1n"], "stateOfOrigin__caption__deputy": ["", "S\u00e1ndor Pint\u00e9r", "Mih\u00e1ly Varga", "Zsolt Semj\u00e9n"], "stateOfOrigin__caption__parents": ["", "Erzs\u00e9bet S\u00edpos", "Gy\u0151z\u0151 B\u00e1lint Orb\u00e1n"], "stateOfOrigin__caption__children": [5, 3], "stateOfOrigin__caption__president": ["", "Ferenc M\u00e1dl", "\u00c1rp\u00e1d G\u00f6ncz", "L\u00e1szl\u00f3 K\u00f6v\u00e9r", "L\u00e1szl\u00f3 S\u00f3lyom", "J\u00e1nos \u00c1der", "Katalin Nov\u00e1k", "P\u00e1l Schmitt"], "stateOfOrigin__caption__m": ["no"], "stateOfOrigin__caption__v": ["no"], "stateOfOrigin__caption__mw": ["no"], "stateOfOrigin__caption__d": ["yes"], "stateOfOrigin__caption__b": ["no"], "stateOfOrigin__caption__wikt": ["no"], "stateOfOrigin__caption__profession": ["", "lawyer", "Politician"], "stateOfOrigin__caption__education": ["", "Corvinus University of Budapest", "University of Szeged", "University_of_Szeged", "Corvinus_University_of_Budapest"], "stateOfOrigin__caption__primeminister": ["Viktor_Orb\u00e1n", "Viktor Orb\u00e1n"], "stateOfOrigin__point": ["47.43333333333333 19.25", "47.0 20.0"], "stateOfOrigin__hypernym": ["State"], "stateOfOrigin__hypernym__wikiPageDisambiguates": ["Sovereign_state", "State_(polity)", "State_(printmaking)", "State_College,_Pennsylvania", "States_Records", "States_(automobile)", "List_of_sovereign_states", "Our_State", "The_State_(British_TV_series)", "The_Estates", "States_and_union_territories_of_India", "Michigan_State_University", "States_and_territories_of_Australia", "Stationary_state", "State_College_Area_High_School", "States_and_regions_of_Somalia", "States_of_Palau", "The_State_(comedy_troupe)", "U.S._state", "States_of_Sudan", "The_State_(American_TV_series)", "Thermodynamic_state", "State_(album)", "Ball_State_University", "Nation_state", "States_and_federal_territories_of_Malaysia", "State_of_matter", "State_(website)", "Program_state", "The_State_(album)", "States_of_Germany", "States_of_Venezuela", "State_Magazine", "States_of_Nigeria", "Mental_state", "State_(computer_science)", "Quantum_state", "State_(functional_analysis)", "New_states_(disambiguation)", "State_Theatre_(disambiguation)", "State_of_South_Sudan", "Stateless_(disambiguation)", "States_of_Micronesia", "States_of_Myanmar", "The_States_(disambiguation)", "States_of_Mexico", "State_(theology)", "States_(album)", "States_of_Austria", "Medical_state", "State_station", "State_station_(CTA)", "Chemical_state", "The_State_(band)", "State_(controls)", "States_of_Brazil", "Federated_state", "United_States_Department_of_State", "Michigan_State_Spartans", "The_State_(newspaper)", "State_pattern", "The_State_(Larry_Niven)"], "stateOfOrigin__structure1Alt": ["Current Structure of the National Assembly of Hungary"], "stateOfOrigin__officialLanguage": ["Hungarian_language"], "stateOfOrigin__officialLanguage__seeAlso": ["Regular_sound_correspondences_between_Hungarian", "Other_Uralic_languages", "Hungarian_verbs"], "stateOfOrigin__officialLanguage__subject": ["Category:Subject\u2013object\u2013verb_languages", "Category:Languages_of_Ukraine", "Category:Languages_of_Serbia", "Category:Languages_of_Slovenia", "Category:Languages_of_Vojvodina", "Category:Languages_of_Croatia", "Category:Languages_of_Hungary", "Category:Hungarian_language", "Category:Languages_of_Austria", "Category:Languages_of_Slovakia", "Category:Languages_of_Romania", "Category:Languages_of_Moldova", "Category:Agglutinative_languages", "Category:Vowel-harmony_languages"], "stateOfOrigin__officialLanguage__wordnet_type": ["synset-language-noun-1"], "stateOfOrigin__officialLanguage__title": ["Origin of word roots in modern Hungarian"], "stateOfOrigin__officialLanguage__hypernym": ["Language"], "stateOfOrigin__officialLanguage__boxsize": [29], "stateOfOrigin__officialLanguage__states": ["Hungary and areas of east Austria, Croatia, Romania, northern Serbia, Slovakia, Slovenia, western Ukraine"], "stateOfOrigin__officialLanguage__mapcaption": ["Map of regions where those whose native language is Hungarian represent a majority  or a substantial minority . Based on recent censuses and on the CIA World Factbook 2014"], "stateOfOrigin__officialLanguage__titlebar": ["#ddd"], "stateOfOrigin__officialLanguage__lingname": ["Old Hungarian"], "stateOfOrigin__officialLanguage__fam": ["Ugric_languages", "Uralic_languages", "Finno-Ugric_languages"], "stateOfOrigin__officialLanguage__minority": [""], "stateOfOrigin__officialLanguage__linglist": ["ohu"], "stateOfOrigin__officialLanguage__ref": ["e22"], "stateOfOrigin__officialLanguage__date": [2003], "stateOfOrigin__officialLanguage__width": [300], "stateOfOrigin__officialLanguage__nation": [""], "stateOfOrigin__officialLanguage__ethnicity": ["Hungarians"], "stateOfOrigin__officialLanguage__agency": ["Research_Institute_for_Linguistics_of_the_Hungarian_Academy_of_Sciences"], "stateOfOrigin__officialLanguage__languageFamily": ["Ugric_languages", "Uralic_languages", "Finno-Ugric_languages"], "stateOfOrigin__officialLanguage__iso6392Code": ["hun"], "stateOfOrigin__officialLanguage__lingua": [41], "stateOfOrigin__officialLanguage__iso": ["hu", "hun"], "stateOfOrigin__officialLanguage__speakers": ["million"], "stateOfOrigin__officialLanguage__iso6391Code": ["hu"], "stateOfOrigin__officialLanguage__notice": ["IPA"], "stateOfOrigin__officialLanguage__nativename": ["magyar nyelv"], "stateOfOrigin__officialLanguage__languageRegulator": ["Research_Institute_for_Linguistics_of_the_Hungarian_Academy_of_Sciences"], "stateOfOrigin__officialLanguage__script": ["Old_Hungarian_script", "Hungarian_Braille", "", "Latin"], "stateOfOrigin__officialLanguage__glotto": ["hung1274"], "stateOfOrigin__officialLanguage__lc": ["hun", "ohu"], "stateOfOrigin__officialLanguage__ld": ["Modern Hungarian", "Old Hungarian"], "stateOfOrigin__officialLanguage__spokenIn": ["Slovenia", "Romania", "Slovakia", "Serbia", "Austria", "Hungary", "Croatia", "Western_culture"], "stateOfOrigin__officialLanguage__familycolor": ["Uralic"], "stateOfOrigin__officialLanguage__glottorefname": ["Hungarian"], "stateOfOrigin__officialLanguages": ["Hungarian_language"], "stateOfOrigin__officialLanguages__seeAlso": ["Regular_sound_correspondences_between_Hungarian", "Other_Uralic_languages", "Hungarian_verbs"], "stateOfOrigin__officialLanguages__subject": ["Category:Subject\u2013object\u2013verb_languages", "Category:Languages_of_Ukraine", "Category:Languages_of_Serbia", "Category:Languages_of_Slovenia", "Category:Languages_of_Vojvodina", "Category:Languages_of_Croatia", "Category:Languages_of_Hungary", "Category:Hungarian_language", "Category:Languages_of_Austria", "Category:Languages_of_Slovakia", "Category:Languages_of_Romania", "Category:Languages_of_Moldova", "Category:Agglutinative_languages", "Category:Vowel-harmony_languages"], "stateOfOrigin__officialLanguages__wordnet_type": ["synset-language-noun-1"], "stateOfOrigin__officialLanguages__title": ["Origin of word roots in modern Hungarian"], "stateOfOrigin__officialLanguages__hypernym": ["Language"], "stateOfOrigin__officialLanguages__boxsize": [29], "stateOfOrigin__officialLanguages__states": ["Hungary and areas of east Austria, Croatia, Romania, northern Serbia, Slovakia, Slovenia, western Ukraine"], "stateOfOrigin__officialLanguages__mapcaption": ["Map of regions where those whose native language is Hungarian represent a majority  or a substantial minority . Based on recent censuses and on the CIA World Factbook 2014"], "stateOfOrigin__officialLanguages__titlebar": ["#ddd"], "stateOfOrigin__officialLanguages__lingname": ["Old Hungarian"], "stateOfOrigin__officialLanguages__fam": ["Ugric_languages", "Uralic_languages", "Finno-Ugric_languages"], "stateOfOrigin__officialLanguages__minority": [""], "stateOfOrigin__officialLanguages__linglist": ["ohu"], "stateOfOrigin__officialLanguages__ref": ["e22"], "stateOfOrigin__officialLanguages__date": [2003], "stateOfOrigin__officialLanguages__width": [300], "stateOfOrigin__officialLanguages__nation": [""], "stateOfOrigin__officialLanguages__ethnicity": ["Hungarians"], "stateOfOrigin__officialLanguages__agency": ["Research_Institute_for_Linguistics_of_the_Hungarian_Academy_of_Sciences"], "stateOfOrigin__officialLanguages__languageFamily": ["Ugric_languages", "Uralic_languages", "Finno-Ugric_languages"], "stateOfOrigin__officialLanguages__iso6392Code": ["hun"], "stateOfOrigin__officialLanguages__lingua": [41], "stateOfOrigin__officialLanguages__iso": ["hu", "hun"], "stateOfOrigin__officialLanguages__speakers": ["million"], "stateOfOrigin__officialLanguages__iso6391Code": ["hu"], "stateOfOrigin__officialLanguages__notice": ["IPA"], "stateOfOrigin__officialLanguages__nativename": ["magyar nyelv"], "stateOfOrigin__officialLanguages__languageRegulator": ["Research_Institute_for_Linguistics_of_the_Hungarian_Academy_of_Sciences"], "stateOfOrigin__officialLanguages__script": ["Old_Hungarian_script", "Hungarian_Braille", "", "Latin"], "stateOfOrigin__officialLanguages__glotto": ["hung1274"], "stateOfOrigin__officialLanguages__lc": ["hun", "ohu"], "stateOfOrigin__officialLanguages__ld": ["Modern Hungarian", "Old Hungarian"], "stateOfOrigin__officialLanguages__spokenIn": ["Slovenia", "Romania", "Slovakia", "Serbia", "Austria", "Hungary", "Croatia", "Western_culture"], "stateOfOrigin__officialLanguages__familycolor": ["Uralic"], "stateOfOrigin__officialLanguages__glottorefname": ["Hungarian"], "stateOfOrigin__timeZoneDst": ["Central_European_Summer_Time"], "stateOfOrigin__timeZoneDst__subject": ["Category:Daylight_saving_time", "Category:Time_in_Europe", "Category:Geography_of_Central_Europe", "Category:Time_zones"], "stateOfOrigin__timeZoneDst__hypernym": ["Time"], "stateOfOrigin__footnoteA": ["The .eu domain is also used, as it is shared with other European Union member states."], "stateOfOrigin__hdiChange": ["decrease"], "stateOfOrigin__largestCity": ["capital", "List_of_historical_capitals_of_Hungary"], "stateOfOrigin__drivesOn": ["right"], "stateOfOrigin__callingCode": ["Telephone_numbers_in_Hungary"], "stateOfOrigin__callingCode__subject": ["Category:Hungary_communications-related_lists", "Category:Telephone_numbers_by_country", "Category:Telecommunications_in_Hungary"], "stateOfOrigin__callingCode__country": ["Hungary"], "stateOfOrigin__callingCode__continent": ["Europe"], "stateOfOrigin__callingCode__dialPlanType": ["open"], "stateOfOrigin__callingCode__nsnLength": [8], "stateOfOrigin__callingCode__mapSize": [200], "stateOfOrigin__callingCode__numberFormat": [6, "xxx xxxx /  xxx xxx"], "stateOfOrigin__callingCode__mapAlt": [7479866831], "stateOfOrigin__callingCode__countryCallingCode": ["+36"], "stateOfOrigin__callingCode__internationalPrefix": [0], "stateOfOrigin__callingCode__countryLink": ["Hungary"], "stateOfOrigin__callingCode__trunkPrefix": [6], "stateOfOrigin__hdiRank": [46], "stateOfOrigin__isPartOf": ["target"], "stateOfOrigin__isPartOf__creator": ["DBpedia.org"], "stateOfOrigin__isPartOf__title": ["DBpedia"], "stateOfOrigin__isPartOf__versionInfo": ["2024-11-06"], "stateOfOrigin__isPartOf__homepage": ["dbpedia.org"], "stateOfOrigin__populationDensity": [9769526, 3772035.076536547, null], "stateOfOrigin__populationDensityKm": [9769526], "stateOfOrigin__establishedDate": [895, 1848, 1999, 1686, 1526, 1989, 1222, 1867, 1920, 2004, 1000], "stateOfOrigin__captionAlign": ["center"], "stateOfOrigin__areaRank": [108], "stateOfOrigin__geometry": [null], "stateOfOrigin__populationTotal": [9749763], "stateOfOrigin__utcOffsetDst": ["+2"], "stateOfOrigin__timeZone": ["Central_European_Time"], "stateOfOrigin__timeZone__subject": ["Category:Time_in_Europe", "Category:Geography_of_Central_Europe", "Category:Time_zones"], "stateOfOrigin__timeZone__hypernym": ["Time"], "stateOfOrigin__utcOffset": ["+1"], "stateOfOrigin__populationDensitySqMi": [9769526], "stateOfOrigin__largestCity__subject": ["Category:Former_capitals_of_Hungary", "Category:Hungary_geography-related_lists", "Category:Lists_of_historical_capitals"], "stateOfOrigin__largestCity__caption": ["Location of historical capitals of Hungary"], "stateOfOrigin__largestCity__float": ["right"], "stateOfOrigin__largestCity__width": [400], "stateOfOrigin__percentageOfAreaWater": [3.700000047683716], "stateOfOrigin__imageFlag": ["Flag of Hungary.svg"], "stateOfOrigin__area": [null, 93030000000, 93029782935.15878], "stateOfOrigin__areaKm": [93030], "stateOfOrigin__governmentType": ["Unitary_parliamentary_republic"], "stateOfOrigin__governmentType__subject": ["Category:Unitary_state", "Category:Republic"], "stateOfOrigin__governmentType__date": ["February 2022"], "stateOfOrigin__governmentType__reason": ["as distinct from what other forms?"], "stateOfOrigin__demonym": ["Hungarians", "Hungarian"], "stateOfOrigin__demonym__seeAlso": ["Genetic_history_of_Europe"], "stateOfOrigin__demonym__subject": ["Category:Ethnic_groups_in_Romania", "Category:Ethnic_groups_in_Ukraine", "Category:Ethnic_groups_in_Hungary", "Category:Ethnic_groups_in_Slovenia", "Category:Ethnic_groups_in_Serbia", "Category:Ethnic_groups_in_Vojvodina", "Category:History_of_Ural", "Category:Ugric_peoples", "Category:History_of_the_Hungarians", "Category:Hungarian_people", "Category:Ethnic_groups_divided_by_international_borders"], "stateOfOrigin__demonym__title": ["Origin of word roots in Hungarian"], "stateOfOrigin__demonym__caption": ["The arriving at the Carpathian Basin. Detail from \u00c1rp\u00e1d Feszty's cyclorama titled the Arrival of the Hungarians."], "stateOfOrigin__demonym__hypernym": ["Nation"], "stateOfOrigin__demonym__closeMatch": ["26841-3"], "stateOfOrigin__demonym__isPartOf": ["target"], "stateOfOrigin__demonym__population": [15], "stateOfOrigin__demonym__religion": ["Hungarian_Greek_Catholic_Church", "Lutheranism", "Unitarian_Church_of_Transylvania", "Judaism_in_Hungary", "Islam_in_Hungary", "Christianity", "Protestantism", "Religion_in_Hungary"], "stateOfOrigin__demonym__pop": [1000, 1728, 2000, 3000, 3500, 4000, 6000, 6800, 7000, 8316, 9000, 10000, 10500, 13000, 14048, 15000, 20000, 26172, 27000, 40000, 50000, 55500, 69167, 73411, 80000, 86600, 156566, 200000, 253899, 296000, 348085, 458467, 1227623, 1437694], "stateOfOrigin__demonym__popplace": ["Hungary 9,632,744"], "stateOfOrigin__demonym__url": ["facts.html"], "stateOfOrigin__demonym__titlebar": ["#ddd"], "stateOfOrigin__demonym__float": ["right"], "stateOfOrigin__demonym__nativeName": ["Magyarok"], "stateOfOrigin__demonym__group": ["Hungarians"], "stateOfOrigin__demonym__religions": ["Majority Christianity", "Minority Judaism; Islam; irreligious"], "stateOfOrigin__demonym__populationPlace": ["China", "Romania", "Ukraine", "Slovakia", "Serbia", "Russia", "Austria", "Hungary", "Germany"], "stateOfOrigin__demonym__language": ["Hungarian_language"], "stateOfOrigin__demonym__date": [2013, "July 2017"], "stateOfOrigin__demonym__width": [300], "stateOfOrigin__demonym__totalPopulation": [260, 15000000], "stateOfOrigin__demonym__tablehdr": ["Other countries"], "stateOfOrigin__demonym__reason": ["the article is about the people, not about the language"], "stateOfOrigin__demonym__languages": ["Hungarian_language"], "stateOfOrigin__populationDensityRank": [78], "stateOfOrigin__patronSaint": ["Stephen_I_of_Hungary"], "stateOfOrigin__patronSaint__seeAlso": ["King_of_Hungary", "Grand_Prince_of_the_Hungarians", "Agatha_(wife_of_Edward_the_Exile)"], "stateOfOrigin__patronSaint__subject": ["Category:11th-century_monarchs_in_Europe", "Category:1038_deaths", "Category:10th-century_rulers_in_Europe", "Category:Rulers_of_Transylvania", "Category:Kings_of_Hungary", "Category:Burials_at_the_Basilica_of_the_Assumption_of_the_Blessed_Virgin_Mary", "Category:11th-century_Christian_saints", "Category:Order_of_Saint_Stephen_of_Hungary", "Category:10th-century_Hungarian_people", "Category:Canonizations_by_Pope_Gregory_VII", "Category:970s_births", "Category:House_of_\u00c1rp\u00e1d", "Category:People_from_Esztergom", "Category:Beatified_and_canonised_\u00c1rp\u00e1dians", "Category:Converts_to_Christianity_from_pagan_religions", "Category:Founding_monarchs", "Category:Roman_Catholic_royal_saints", "Category:Christian_monarchs", "Category:Medieval_Hungarian_saints", "Category:11th-century_Hungarian_people"], "stateOfOrigin__patronSaint__wordnet_type": ["synset-saint-noun-2"], "stateOfOrigin__patronSaint__title": ["King_of_Hungary", "Grand_Prince_of_the_Hungarians"], "stateOfOrigin__patronSaint__caption": ["Portrayal of Stephen I on the Hungarian coronation pall from 1031"], "stateOfOrigin__patronSaint__hypernym": ["Prince"], "stateOfOrigin__patronSaint__majorShrine": ["St._Stephen's_Basilica", "Budapest, Hungary"], "stateOfOrigin__patronSaint__religion": ["Catholicism"], "stateOfOrigin__patronSaint__burialPlace": ["Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r_Basilica"], "stateOfOrigin__patronSaint__mother": ["Sarolt"], "stateOfOrigin__patronSaint__years": [997, 1000], "stateOfOrigin__patronSaint__activeYearsStartYear": [1000], "stateOfOrigin__patronSaint__spouse": ["Gisela_of_Hungary"], "stateOfOrigin__patronSaint__activeYearsEndYear": [1038], "stateOfOrigin__patronSaint__successor": ["Peter_Urseolo_of_Hungary"], "stateOfOrigin__patronSaint__predecessor": ["G\u00e9za,_Grand_Prince_of_the_Hungarians"], "stateOfOrigin__patronSaint__father": ["G\u00e9za,_Grand_Prince_of_the_Hungarians"], "stateOfOrigin__patronSaint__dynasty": ["\u00c1rp\u00e1d_dynasty"], "stateOfOrigin__patronSaint__patronage": ["Patron of kings, masons, stonecutters, stonemasons and bricklayers", "Patron saint of Hungary", "Protector against child death"], "stateOfOrigin__patronSaint__canonizedPlace": ["Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r"], "stateOfOrigin__patronSaint__veneratedIn": ["Roman_Catholic_Church", "Eastern_Orthodox_Church"], "stateOfOrigin__patronSaint__canonizedBy": ["Pope_Gregory_VII"], "stateOfOrigin__patronSaint__feastDay": [null], "stateOfOrigin__patronSaint__titles": ["King and Confessor"], "stateOfOrigin__patronSaint__canonizedDate": [1083], "stateOfOrigin__patronSaint__attributes": ["Sceptre", "Globus_cruciger", "Holy_Crown_of_Hungary"], "stateOfOrigin__patronSaint__birthName": ["Vajk"], "stateOfOrigin__patronSaint__signature": ["King saint stephen signature.svg"], "stateOfOrigin__patronSaint__child": ["Saint_Emeric_of_Hungary"], "stateOfOrigin__patronSaint__reign": [997, 1000], "stateOfOrigin__patronSaint__issue": ["Saint_Emeric_of_Hungary", "Otto"], "stateOfOrigin__patronSaint__coronation": [null], "stateOfOrigin__patronSaint__succession": ["King_of_Hungary", "Grand_Prince_of_the_Hungarians"], "stateOfOrigin__patronSaint__corType": ["hungary"], "stateOfOrigin__patronSaint__portal": ["Saints", "Hungary", "Biography", "Royalty", "Catholicism"], "stateOfOrigin__patronSaint__parent": ["Sarolt", "G\u00e9za,_Grand_Prince_of_the_Hungarians"], "stateOfOrigin__structure1Res": [250], "stateOfOrigin__ethnicGroup": ["Germans_of_Hungary", "Romani_people_in_Hungary", "Hungarians"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__seeAlso": ["Swabian_Turkey", "Romani_language", "List_of_Romani_people", "2008-2009_neo-Nazi_murders_of_Roma", "Antiziganism", "Hungary", "Genetic_history_of_Europe"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__subject": ["Category:Demographics_of_Hungary", "Category:Ethnic_groups_in_Hungary", "Category:German_minorities", "Category:Hungarian-German_people", "Category:German_diaspora_by_country", "Category:Hungarian_German_communities", "Category:Romani_in_Hungary", "Category:Ethnic_groups_in_Romania", "Category:Ethnic_groups_in_Ukraine", "Category:Ethnic_groups_in_Slovenia", "Category:Ethnic_groups_in_Serbia", "Category:Ethnic_groups_in_Vojvodina", "Category:History_of_Ural", "Category:Ugric_peoples", "Category:History_of_the_Hungarians", "Category:Hungarian_people", "Category:Ethnic_groups_divided_by_international_borders"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__hypernym": ["Minority", "Citizens", "Nation"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__nativeNameLang": ["German"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__population": [178832, 315583, "", "Estimates: 450,000 to 800,000", 15], "stateOfOrigin__ethnicGroup__religion": ["Protestant", "Roman_Catholic", "Roman_Catholicism", "Calvinism", "Hungarian_Greek_Catholic_Church", "Lutheranism", "Unitarian_Church_of_Transylvania", "Judaism_in_Hungary", "Islam_in_Hungary", "Christianity", "Protestantism", "Religion_in_Hungary"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__pop": [3039, 5145, 5419, 8473, 9168, 9528, 10195, 18278, 22150, 24994, 15177, 16167, 16995, 18132, 18935, 19312, 19530, 20065, 44133, 58246, 1000, 1728, 2000, 3000, 3500, 4000, 6000, 6800, 7000, 8316, 9000, 10000, 10500, 13000, 14048, 15000, 20000, 26172, 27000, 40000, 50000, 55500, 69167, 73411, 80000, 86600, 156566, 200000, 253899, 296000, 348085, 458467, 1227623, 1437694], "stateOfOrigin__ethnicGroup__nativeName": ["Ungarndeutsche", "'cig\u00e1ny'", "roma", "Magyarok"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__group": ["Germans of Hungary", "Romani people in Hungary", "Hungarians"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__religions": ["Roman Catholic majority, Protestant minority", "Majority Christianity", "Minority Judaism; Islam; irreligious"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__relatedGroups": ["Swabians", "Germans", "Danube_Swabians"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__populationPlace": ["Fej\u00e9r_County", "Kom\u00e1rom-Esztergom_County", "Pest_County", "Tolna_County", "Somogy_County", "Gy\u0151r-Moson-Sopron_County", "Baranya_County", "B\u00e1cs-Kiskun_County", "Budapest", "Veszpr\u00e9m_County", "Hajd\u00fa-Bihar_County", "J\u00e1sz-Nagykun-Szolnok_County", "Szabolcs-Szatm\u00e1r-Bereg_County", "Heves_County", "N\u00f3gr\u00e1d_County", "Borsod-Aba\u00faj-Zempl\u00e9n_County", "China", "Romania", "Ukraine", "Slovakia", "Serbia", "Russia", "Austria", "Hungary", "Germany"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__language": ["German_language", "Hungarian_language", "Romani_language"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__totalPopulation": [178832, 315583, 450000, 260, 15000000], "stateOfOrigin__ethnicGroup__flag": ["Drapeau minorit\u00e9 ALLEMANDS-HONGRIE.svg"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__languages": ["German_language", "Hungarian_language"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__rels": ["Roman Catholicism and Calvinism"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__langs": ["mainly Hungarian , Romani"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__title": ["Origin of word roots in Hungarian"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__caption": ["The arriving at the Carpathian Basin. Detail from \u00c1rp\u00e1d Feszty's cyclorama titled the Arrival of the Hungarians."], "stateOfOrigin__ethnicGroup__closeMatch": ["26841-3"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__isPartOf": ["target"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__popplace": ["Hungary 9,632,744"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__url": ["facts.html"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__titlebar": ["#ddd"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__float": ["right"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__date": [2013, "July 2017"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__width": [300], "stateOfOrigin__ethnicGroup__tablehdr": ["Other countries"], "stateOfOrigin__ethnicGroup__reason": ["the article is about the people, not about the language"], "stateOfOrigin__countryCode": ["+36"], "stateOfOrigin__populationEstimateRank": [null], "stateOfOrigin__dateFormat": ["yyyy.mm.dd."], "stateOfOrigin__sovereigntyType": ["History_of_Hungary"], "stateOfOrigin__sovereigntyType__seeAlso": ["Second_Orb\u00e1n_Government", "Eastern_Hungarian_Kingdom"], "stateOfOrigin__sovereigntyType__subject": ["Category:History_of_Hungary"], "stateOfOrigin__sovereigntyType__hypernym": ["Country"], "stateOfOrigin__giniChange": ["increase"], "stateOfOrigin__giniCoefficient": [28.29999923706055], "stateOfOrigin__religionYear": ["census 2011"], "stateOfOrigin__percentWater": [3.7], "stateOfOrigin__gini": [28.3], "stateOfOrigin__giniYear": [2020], "stateOfOrigin__areaSqMi": [35919], "stateOfOrigin__leaderTitle": ["President_of_Hungary", "Prime_Minister_of_Hungary", "List_of_Speakers_of_the_National_Assembly_of_Hungary"], "stateOfOrigin__leaderTitle__homepage": ["index_en.html", "the-prime-minister"], "stateOfOrigin__leaderTitle__subject": ["Category:Government_of_Hungary", "Category:Politics_of_Hungary", "Category:Presidents_of_Hungary", "Category:1989_establishments_in_Hungary", "Category:Prime_Ministers_of_Hungary", "Category:Political_history_of_Hungary", "Category:1848_establishments_in_Hungary"], "stateOfOrigin__leaderTitle__website": ["index_en.html", "", "the-prime-minister"], "stateOfOrigin__leaderTitle__abolished": [null], "stateOfOrigin__leaderTitle__residence": ["S\u00e1ndor_Palace,_Budapest", "Budapest", "Hungary"], "stateOfOrigin__leaderTitle__body": ["Hungary"], "stateOfOrigin__leaderTitle__formation": [null, 1848], "stateOfOrigin__leaderTitle__termlengthQualified": ["renewable once"], "stateOfOrigin__leaderTitle__nativeName": ["", "Magyarorsz\u00e1g minisztereln\u00f6ke"], "stateOfOrigin__leaderTitle__first": ["Mih\u00e1ly K\u00e1rolyi Zolt\u00e1n Tildy M\u00e1ty\u00e1s Sz\u0171r\u00f6s"], "stateOfOrigin__leaderTitle__salary": [3909710, 4], "stateOfOrigin__leaderTitle__post": ["President of the Republic", "Prime Minister"], "stateOfOrigin__leaderTitle__appointer": ["National_Assembly_(Hungary)", "Elected by National Assembly"], "stateOfOrigin__leaderTitle__incumbent": ["Katalin_Nov\u00e1k", "Viktor_Orb\u00e1n"], "stateOfOrigin__leaderTitle__termlength": ["Five years,", "Four years, no term limit"], "stateOfOrigin__leaderTitle__incumbentsince": [2022, 2010], "stateOfOrigin__leaderTitle__deputy": ["List_of_speakers_of_the_National_Assembly_(Hungary)", "Zsolt_Semj\u00e9n"], "stateOfOrigin__leaderTitle__precursor": ["Regent of Hungary Presidential Council of Hungary"], "stateOfOrigin__leaderTitle__flagcaption": ["Flag_of_Hungary"], "stateOfOrigin__leaderTitle__flag": ["Flag of the President of Hungary.svg"], "stateOfOrigin__leaderTitle__hypernym": ["Head"], "stateOfOrigin__leaderTitle__insigniacaption": ["Coat_of_arms_of_Hungary"], "stateOfOrigin__leaderTitle__seat": ["Court_Theatre_of_Buda"], "stateOfOrigin__leaderTitle__imagesize": [220], "stateOfOrigin__leaderTitle__style": ["His_Excellency", "Mr. Prime Minister"], "stateOfOrigin__leaderTitle__reportsTo": ["National_Assembly_(Hungary)"], "stateOfOrigin__leaderTitle__inaugural": ["Lajos_Batthy\u00e1ny", "Count"], "stateOfOrigin__leaderTitle__insignia": ["Coat of arms of Hungary .svg"], "stateOfOrigin__leaderTitle__insigniasize": [120], "stateOfOrigin__leaderTitle__memberOf": ["European_Council", "National_Assembly_(Hungary)", "Government_of_Hungary", ""], "stateOfOrigin__leaderTitle__nominator": ["President_of_Hungary"], "stateOfOrigin__leaderTitle__wikiPageRedirects": ["List_of_speakers_of_the_National_Assembly_(Hungary)"], "stateOfOrigin__imageMap": ["EU-Hungary.svg"], "stateOfOrigin__leaderName": ["Viktor_Orb\u00e1n", "Katalin_Nov\u00e1k", "L\u00e1szl\u00f3_K\u00f6v\u00e9r"], "stateOfOrigin__leaderName__seeAlso": ["Hungarian_Turanism"], "stateOfOrigin__leaderName__homepage": ["%7CViktor"], "stateOfOrigin__leaderName__subject": ["Category:Hungarian_Calvinist_and_Reformed_Christians", "Category:Living_people", "Category:1963_births", "Category:Hungarian_nationalists", "Category:Association_footballers_not_categorized_by_position", "Category:Critics_of_Islamism", "Category:Hungarian_anti-communists", "Category:European_People's_Party_politicians", "Category:21st-century_Hungarian_politicians", "Category:20th-century_Hungarian_politicians", "Category:Hungarian_footballers", "Category:Conservatism_in_Hungary", "Category:Far-right_politics_in_Hungary", "Category:Critics_of_multiculturalism", "Category:Prime_Ministers_of_Hungary", "Category:E\u00f6tv\u00f6s_Lor\u00e1nd_University_alumni", "Category:Alumni_of_Pembroke_College,_Oxford", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2006\u20132010)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2002\u20132006)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(1994\u20131998)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(1998\u20132002)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(1990\u20131994)", "Category:Great_Replacement_conspiracy_theorists", "Category:Members_of_the_Fourth_Orb\u00e1n_Government", "Category:People_from_Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r", "Category:Members_of_the_fifth_Orb\u00e1n_government", "Category:Fidesz_politicians", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2010\u20132014)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2014\u20132018)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2018\u20132022)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2022\u20132026)", "Category:Viktor_Orb\u00e1n", "Category:Hungarian_sportsperson-politicians", "Category:Hungarian_national_conservatives", "Category:Chevaliers_of_the_L\u00e9gion_d'honneur", "Category:Presidents_of_Hungary", "Category:1977_births", "Category:Commanders_of_the_Order_of_Merit_of_the_Republic_of_Poland", "Category:Women_members_of_the_National_Assembly_of_Hungary", "Category:People_from_Szeged", "Category:Female_heads_of_state", "Category:Women_presidents", "Category:Women_government_ministers_of_Hungary", "Category:Corvinus_University_of_Budapest_alumni", "Category:University_of_Szeged_alumni", "Category:People_from_P\u00e1pa", "Category:1959_births", "Category:Secret_ministers_of_Hungary", "Category:Speakers_of_the_National_Assembly_of_Hungary"], "stateOfOrigin__leaderName__website": ["%7CViktor"], "stateOfOrigin__leaderName__title": ["Prime_Minister_of_Hungary", "Fidesz", "President_of_Hungary", "Minister for Family Affairs", "List_of_heads_of_state_of_Hungary", "Minister_of_Civilian_Intelligence_Services_(Hungary)", "List_of_Speakers_of_the_National_Assembly_of_Hungary", "President of Fidesz", "(Acting)"], "stateOfOrigin__leaderName__caption": ["Orb\u00e1n in 2022", "Nov\u00e1k in 2022", "K\u00f6v\u00e9r in 2011"], "stateOfOrigin__leaderName__hypernym": ["Jurist", "Politician"], "stateOfOrigin__leaderName__termStart": [1990, 1998, 2010, 1993, 2003, 2022, 2020, 2018, 2012], "stateOfOrigin__leaderName__office": ["Prime_Minister_of_Hungary", "Parliament_of_Hungary", "President of the Fidesz", "President_of_Hungary", "Member of the National Assembly", "Minister for Family Affairs", "National_Assembly_(Hungary)", "Minister_of_Civilian_Intelligence_Services_(Hungary)", "List_of_speakers_of_the_National_Assembly_(Hungary)", "Acting President of Hungary"], "stateOfOrigin__leaderName__termEnd": [2000, 2002, 2022, 2021, 2012], "stateOfOrigin__leaderName__termPeriod": ["Viktor_Orb\u00e1n__Tenure__1", "Viktor_Orb\u00e1n__Tenure__2", "Viktor_Orb\u00e1n__Tenure__3", "Viktor_Orb\u00e1n__Tenure__4", "Viktor_Orb\u00e1n__Tenure__5", "Katalin_Nov\u00e1k__Tenure__1", "Katalin_Nov\u00e1k__Tenure__2", "Katalin_Nov\u00e1k__Tenure__3", "L\u00e1szl\u00f3_K\u00f6v\u00e9r__Tenure__1", "L\u00e1szl\u00f3_K\u00f6v\u00e9r__Tenure__4", "L\u00e1szl\u00f3_K\u00f6v\u00e9r__Tenure__2", "L\u00e1szl\u00f3_K\u00f6v\u00e9r__Tenure__3"], "stateOfOrigin__leaderName__party": ["Fidesz"], "stateOfOrigin__leaderName__s": ["no"], "stateOfOrigin__leaderName__q": ["yes"], "stateOfOrigin__leaderName__residence": ["Budapest", "Court_Theatre_of_Buda", 5, "S\u00e1ndor_Palace"], "stateOfOrigin__leaderName__years": [1993, 1998, 2003, 2010, 2020, 2022, 2000, 2012], "stateOfOrigin__leaderName__almaMater": ["", "E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University", "Pembroke College, Oxford", "E\u00f6tv\u00f6s_Lor\u00e1nd_University", "Pembroke_College,_Oxford"], "stateOfOrigin__leaderName__spouse": [1986, "", "Anik\u00f3 L\u00e9vai", "Istv\u00e1n Attila Veres", 1987, "M\u00e1ria Bekk"], "stateOfOrigin__leaderName__n": ["yes"], "stateOfOrigin__leaderName__c": ["Category: Viktor Orb\u00e1n"], "stateOfOrigin__leaderName__successor": ["P\u00e9ter_Medgyessy", "L\u00e1szl\u00f3_K\u00f6v\u00e9r", "Office abolished", "J\u00e1nos_\u00c1der", "Ervin_Demeter"], "stateOfOrigin__leaderName__species": ["no"], "stateOfOrigin__leaderName__predecessor": ["J\u00e1nos_\u00c1der", "Gyula_Horn", "Gordon_Bajnai", "Office established", "P\u00e1l_Schmitt", "Istv\u00e1n_Nikolits"], "stateOfOrigin__leaderName__voy": ["no"], "stateOfOrigin__leaderName__honorificSuffix": ["List_of_members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2018\u20132022)"], "stateOfOrigin__leaderName__bot": ["medic"], "stateOfOrigin__leaderName__date": ["July 2022"], "stateOfOrigin__leaderName__birthName": ["Viktor Mih\u00e1ly Orb\u00e1n", "Katalin \u00c9va Nov\u00e1k"], "stateOfOrigin__leaderName__signature": ["Accession Treaty 2011 Viktor Orb\u00e1n signature.svg"], "stateOfOrigin__leaderName__child": ["G\u00e1sp\u00e1r_Orb\u00e1n"], "stateOfOrigin__leaderName__deputy": ["", "S\u00e1ndor Pint\u00e9r", "Mih\u00e1ly Varga", "Zsolt Semj\u00e9n"], "stateOfOrigin__leaderName__parents": ["", "Erzs\u00e9bet S\u00edpos", "Gy\u0151z\u0151 B\u00e1lint Orb\u00e1n"], "stateOfOrigin__leaderName__children": [5, 3], "stateOfOrigin__leaderName__president": ["", "Ferenc M\u00e1dl", "\u00c1rp\u00e1d G\u00f6ncz", "L\u00e1szl\u00f3 K\u00f6v\u00e9r", "L\u00e1szl\u00f3 S\u00f3lyom", "J\u00e1nos \u00c1der", "Katalin Nov\u00e1k", "P\u00e1l Schmitt"], "stateOfOrigin__leaderName__m": ["no"], "stateOfOrigin__leaderName__v": ["no"], "stateOfOrigin__leaderName__mw": ["no"], "stateOfOrigin__leaderName__d": ["yes"], "stateOfOrigin__leaderName__b": ["no"], "stateOfOrigin__leaderName__wikt": ["no"], "stateOfOrigin__leaderName__profession": ["", "lawyer", "Politician"], "stateOfOrigin__leaderName__education": ["", "Corvinus University of Budapest", "University of Szeged", "University_of_Szeged", "Corvinus_University_of_Budapest"], "stateOfOrigin__leaderName__primeminister": ["Viktor_Orb\u00e1n", "Viktor Orb\u00e1n"], "stateOfOrigin__leaderName__rows": [2], "stateOfOrigin__leaderName__before": ["P\u00e1l_Schmitt"], "stateOfOrigin__width": [143], "stateOfOrigin__structure": ["National Assembly22.svg"], "stateOfOrigin__members": [199], "stateOfOrigin__commonName": ["Hungary"], "stateOfOrigin__conventionalLongName": ["Hungary"], "stateOfOrigin__capital": ["Budapest"], "stateOfOrigin__capital__differentFrom": ["Bucharest"], "stateOfOrigin__capital__seeAlso": ["Structures", "Hungary_during_World_War_II", "Historic_places", "List_of_sights", "Budapest", "Hungary", "Education", "Mayor_of_Budapest"], "stateOfOrigin__capital__homepage": ["%7CBudapestInfo"], "stateOfOrigin__capital__exactMatch": ["i83752"], "stateOfOrigin__capital__lat": [47.49250030517578], "stateOfOrigin__capital__long": [19.05138969421387], "stateOfOrigin__capital__subject": ["Category:Populated_places_on_the_Danube", "Category:County_seats_in_Hungary", "Category:Capitals_in_Europe", "Category:Landmarks_in_Hungary", "Category:Spa_towns_in_Hungary", "Category:Tourism_in_Hungary", "Category:1873_establishments_in_Hungary", "Category:Budapest", "Category:Budapest_metropolitan_area", "Category:Populated_places_established_in_1873", "Category:NUTS_3_statistical_regions_of_the_European_Union"], "stateOfOrigin__capital__website": ["%7CBudapestInfo"], "stateOfOrigin__capital__wordnet_type": ["synset-monument-noun-2"], "stateOfOrigin__capital__location": ["Budapest, 1991\u20132020"], "stateOfOrigin__capital__point": ["47.4925 19.051388888888887"], "stateOfOrigin__capital__hypernym": ["Capital"], "stateOfOrigin__capital__sepUv": [4], "stateOfOrigin__capital__aprUv": [5], "stateOfOrigin__capital__augUv": [6], "stateOfOrigin__capital__decUv": [1], "stateOfOrigin__capital__febUv": [2], "stateOfOrigin__capital__janUv": [1], "stateOfOrigin__capital__julUv": [7], "stateOfOrigin__capital__junUv": [7], "stateOfOrigin__capital__marUv": [3], "stateOfOrigin__capital__mayUv": [6], "stateOfOrigin__capital__novUv": [1], "stateOfOrigin__capital__octUv": [3], "stateOfOrigin__capital__foundingDate": [1873], "stateOfOrigin__capital__populationDensity": [3388, null], "stateOfOrigin__capital__elevation": [96.012, 527, 96], "stateOfOrigin__capital__areaCode": [1, "1"], "stateOfOrigin__capital__populationDensityKm": [3388], "stateOfOrigin__capital__elevationM": [null, "Highest  527"], "stateOfOrigin__capital__s": ["Dunaharaszti"], "stateOfOrigin__capital__yearPrecipitationMm": [532], "stateOfOrigin__capital__yearSun": [1988], "stateOfOrigin__capital__populationDemonyms": ["Budapester, budapesti ()"], "stateOfOrigin__capital__height": [350, 360, 400, 849, 2333, 3056, 3675], "stateOfOrigin__capital__establishedTitle": ["Unification of Buda, Pest and \u00d3buda"], "stateOfOrigin__capital__establishedDate": [1873], "stateOfOrigin__capital__n": ["Dunakeszi"], "stateOfOrigin__capital__elevationFt": [315], "stateOfOrigin__capital__totalWidth": [380], "stateOfOrigin__capital__governingBody": ["General_Assembly_of_Budapest"], "stateOfOrigin__capital__isoCodeRegion": ["HU-BU"], "stateOfOrigin__capital__p": ["Csepel", "\u00dajbuda", "\u00dajpest", "Budafok", "16th_district_of_Budapest", "Soroks\u00e1r", "\u00d3buda", "District_I,_Budapest", "District_V,_Budapest", "3rd_district_of_Budapest", "13th_district_of_Budapest", "Pesterzs\u00e9bet", "R\u00e1kospalota", "2nd_district_of_Budapest", "Ter\u00e9zv\u00e1ros", "Erzs\u00e9betv\u00e1ros", "J\u00f3zsefv\u00e1ros", "Ferencv\u00e1ros", "K\u0151b\u00e1nya", "Zugl\u00f3", "R\u00e1koskereszt\u00far", "Hegyvid\u00e9k", "B\u00e9k\u00e1smegyer", "Kispest", "Pestszentl\u0151rinc"], "stateOfOrigin__capital__footer": ["Clockwise, from upper left: The ruins of the Celtic and Roman civil town of Aquincum; Romanesque 12th century Gercse Parish Church; The Buda Castle; K\u00f3s K\u00e1roly Square in the Wekerletelep; Ottoman Tomb of G\u00fcl Baba; Gothic Mary Magdalene Church", "Clockwise, from upper left: Museum of Fine Arts Budapest; Museum of Applied Arts; A view of the interior of the Aquincum Museum; Geological Museum of Budapest."], "stateOfOrigin__capital__isoCode": ["HU-BU"], "stateOfOrigin__capital__perrow": [2], "stateOfOrigin__capital__timezone1Dst": ["Central_European_Summer_Time"], "stateOfOrigin__capital__utcOffset1Dst": ["+2"], "stateOfOrigin__capital__pushpinRelief": [1], "stateOfOrigin__capital__areaMetroKm": [7626], "stateOfOrigin__capital__areaMetro": [7626000000, null], "stateOfOrigin__capital__populationUrban": [2997958], "stateOfOrigin__capital__shieldAlt": ["Coat of arms of Budapest"], "stateOfOrigin__capital__blank3Name": ["Human_Development_Index"], "stateOfOrigin__capital__blank3Info": [0.901], "stateOfOrigin__capital__geometry": [null], "stateOfOrigin__capital__subdivisionType": ["List_of_regions_of_Hungary", "Country"], "stateOfOrigin__capital__populationAsOf": [2017], "stateOfOrigin__capital__subdivisionName": ["Central_Hungary"], "stateOfOrigin__capital__populationTotal": [1752286], "stateOfOrigin__capital__pushpinMap": ["Hungary#Europe"], "stateOfOrigin__capital__subdivision": ["Central_Hungary", "Csepel", "\u00dajbuda", "\u00dajpest", "Budafok", "16th_district_of_Budapest", "Soroks\u00e1r", "\u00d3buda", "District_I,_Budapest", "District_V,_Budapest", "3rd_district_of_Budapest", "13th_district_of_Budapest", "Pesterzs\u00e9bet", "R\u00e1kospalota", "2nd_district_of_Budapest", "Ter\u00e9zv\u00e1ros", "Erzs\u00e9betv\u00e1ros", "J\u00f3zsefv\u00e1ros", "Ferencv\u00e1ros", "K\u0151b\u00e1nya", "Zugl\u00f3", "R\u00e1koskereszt\u00far", "Hegyvid\u00e9k", "Kispest", "Pestszentl\u0151rinc"], "stateOfOrigin__capital__timeZone": ["Central_European_Time", "Central_European_Summer_Time"], "stateOfOrigin__capital__settlementType": ["Capital_city"], "stateOfOrigin__capital__utcOffset": ["+2", "+1"], "stateOfOrigin__capital__timezone": ["Central_European_Time"], "stateOfOrigin__capital__pushpinMapCaption": ["Location within Hungary##Location within Europe"], "stateOfOrigin__capital__officialName": ["Magyarorsz\u00e1g f\u0151v\u00e1rosa", "Capital City of Hungary"], "stateOfOrigin__capital__country": ["Hungary"], "stateOfOrigin__capital__unitPref": ["Metric"], "stateOfOrigin__capital__imageFlag": ["Flag of Budapest .svg"], "stateOfOrigin__capital__governmentType": ["Mayor \u2013 Council"], "stateOfOrigin__capital__yearRecordLowC": [-25.6], "stateOfOrigin__capital__yearHighC": [16.8], "stateOfOrigin__capital__yearLowC": [8.4], "stateOfOrigin__capital__yearRecordHighC": [40.7], "stateOfOrigin__capital__yearMeanC": [12.6], "stateOfOrigin__capital__centre": ["Budapest"], "stateOfOrigin__capital__postalCodeType": ["Postal_codes_in_Hungary"], "stateOfOrigin__capital__leaderTitle": ["Mayor_of_Budapest"], "stateOfOrigin__capital__areaTotal": [null, 525200000], "stateOfOrigin__capital__postalCode": [1011, "1011\u20131239"], "stateOfOrigin__capital__areaTotalKm": [525.2], "stateOfOrigin__capital__politicalLeader": ["Budapest__PoliticalFunction__1"], "stateOfOrigin__capital__leaderName": ["Gergely Kar\u00e1csony"], "stateOfOrigin__capital__areaCodeType": ["Telephone_numbers_in_Hungary"], "stateOfOrigin__capital__imageShield": ["Coa Hungary Town Budapest big.svg"], "stateOfOrigin__capital__blankInfoSec": ["HU101"], "stateOfOrigin__capital__blankNameSec": ["NUTS code"], "stateOfOrigin__capital__quote": ["It is one of the world's outstanding urban landscapes and illustrates the great periods in the history of the Hungarian capital."], "stateOfOrigin__capital__source": ["Hungarian Meteorological Service and Weather Atlas and Hungarian Meteorological Service  for temperature averages 1991-2020", "UNESCO", "Average temperatures 1991-2020: OMSZ - Hungarian Meteorological Service."], "stateOfOrigin__capital__date": ["August 2021"], "stateOfOrigin__capital__align": ["right"], "stateOfOrigin__capital__width": [550, 600, 1280, 3500, 4592, 5600, null], "stateOfOrigin__capital__parts": [23], "stateOfOrigin__capital__sw": ["\u00c9rd"], "stateOfOrigin__capital__ne": ["Mogyor\u00f3d", "Kistarcsa", "F\u00f3t"], "stateOfOrigin__capital__octPrecipitationMm": [39], "stateOfOrigin__capital__janRecordHighC": [18.1], "stateOfOrigin__capital__decLowC": [-0.2], "stateOfOrigin__capital__octLowC": [8.6], "stateOfOrigin__capital__augRecordLowC": [5], "stateOfOrigin__capital__aprRecordLowC": [-4.6], "stateOfOrigin__capital__augRecordHighC": [39.4], "stateOfOrigin__capital__janMeanC": [1.4], "stateOfOrigin__capital__metricFirst": ["yes"], "stateOfOrigin__capital__julMeanC": [23.3], "stateOfOrigin__capital__decPrecipitationMm": [43], "stateOfOrigin__capital__nicknames": ["Heart of Europe, Queen of the Danube, Pearl of the Danube, Capital of Freedom, Capital of Spas and Thermal Baths, Capital of Festivals"], "stateOfOrigin__capital__mayHighC": [22.9], "stateOfOrigin__capital__augPrecipitationMm": [49], "stateOfOrigin__capital__febHumidity": [74], "stateOfOrigin__capital__yearHumidity": [68.1], "stateOfOrigin__capital__febPrecipitationDays": [6.1], "stateOfOrigin__capital__octRecordHighC": [30.8], "stateOfOrigin__capital__sepRecordHighC": [35.2], "stateOfOrigin__capital__febHighC": [6.6], "stateOfOrigin__capital__novHumidity": [78], "stateOfOrigin__capital__augHumidity": [61], "stateOfOrigin__capital__julRecordLowC": [5.9], "stateOfOrigin__capital__janPrecipitationDays": [7.3], "stateOfOrigin__capital__octHighC": [16.8], "stateOfOrigin__capital__sepPrecipitationDays": [5.9], "stateOfOrigin__capital__mayRecordLowC": [-1.6], "stateOfOrigin__capital__julPrecipitationDays": [7.2], "stateOfOrigin__capital__novPrecipitationMm": [53], "stateOfOrigin__capital__sepMeanC": [18], "stateOfOrigin__capital__augHighC": [28.6], "stateOfOrigin__capital__junPrecipitationDays": [8.7], "stateOfOrigin__capital__febRecordHighC": [19.7], "stateOfOrigin__capital__augPrecipitationDays": [6.9], "stateOfOrigin__capital__octHumidity": [72], "stateOfOrigin__capital__decRecordHighC": [19.3], "stateOfOrigin__capital__aprMeanC": [13.3], "stateOfOrigin__capital__aprPrecipitationDays": [6.6], "stateOfOrigin__capital__sepRecordLowC": [-3.1], "stateOfOrigin__capital__mayHumidity": [61], "stateOfOrigin__capital__marMeanC": [7.7], "stateOfOrigin__capital__aprHighC": [18.3], "stateOfOrigin__capital__augSun": [255], "stateOfOrigin__capital__febPrecipitationMm": [29], "stateOfOrigin__capital__janRecordLowC": [-25.6], "stateOfOrigin__capital__marHumidity": [66], "stateOfOrigin__capital__junSun": [250], "stateOfOrigin__capital__janSun": [62], "stateOfOrigin__capital__julPrecipitationMm": [45], "stateOfOrigin__capital__junHighC": [26.6], "stateOfOrigin__capital__decMeanC": [2.2], "stateOfOrigin__capital__sepPrecipitationMm": [40], "stateOfOrigin__capital__novLowC": [4.3], "stateOfOrigin__capital__novHighC": [10.1], "stateOfOrigin__capital__octMeanC": [12.7], "stateOfOrigin__capital__sepHighC": [22.8], "stateOfOrigin__capital__decPrecipitationDays": [7.2], "stateOfOrigin__capital__mayRecordHighC": [34], "stateOfOrigin__capital__novRecordLowC": [-16.4], "stateOfOrigin__capital__decRecordLowC": [-20.8], "stateOfOrigin__capital__febLowC": [0.1], "stateOfOrigin__capital__mayMeanC": [17.7], "stateOfOrigin__capital__julLowC": [18], "stateOfOrigin__capital__augLowC": [17.7], "stateOfOrigin__capital__janPrecipitationMm": [37], "stateOfOrigin__capital__octSun": [141], "stateOfOrigin__capital__aprSun": [177], "stateOfOrigin__capital__populationTotalRanking": [1], "stateOfOrigin__capital__aprPrecipitationMm": [42], "stateOfOrigin__capital__octPrecipitationDays": [5.3], "stateOfOrigin__capital__marRecordLowC": [-15.1], "stateOfOrigin__capital__octRecordLowC": [-9.5], "stateOfOrigin__capital__marPrecipitationMm": [30], "stateOfOrigin__capital__janHumidity": [79], "stateOfOrigin__capital__julHumidity": [59], "stateOfOrigin__capital__aprRecordHighC": [30.2], "stateOfOrigin__capital__julSun": [271], "stateOfOrigin__capital__novSun": [69], "stateOfOrigin__capital__janLowC": [-1.2], "stateOfOrigin__capital__sepSun": [187], "stateOfOrigin__capital__novMeanC": [7.2], "stateOfOrigin__capital__junMeanC": [21.4], "stateOfOrigin__capital__decHighC": [4.6], "stateOfOrigin__capital__novPrecipitationDays": [7.8], "stateOfOrigin__capital__singleLine": ["yes"], "stateOfOrigin__capital__julHighC": [28.6], "stateOfOrigin__capital__novRecordHighC": [22.6], "stateOfOrigin__capital__junHumidity": [61], "stateOfOrigin__capital__augMeanC": [23.2], "stateOfOrigin__capital__aprLowC": [8.3], "stateOfOrigin__capital__janHighC": [4.1], "stateOfOrigin__capital__populationMetro": [3011598], "stateOfOrigin__capital__decHumidity": [80], "stateOfOrigin__capital__marHighC": [11.8], "stateOfOrigin__capital__mayPrecipitationMm": [62], "stateOfOrigin__capital__mayPrecipitationDays": [8.6], "stateOfOrigin__capital__precipitationColour": ["green"], "stateOfOrigin__capital__marPrecipitationDays": [6.4], "stateOfOrigin__capital__marLowC": [3.6], "stateOfOrigin__capital__julRecordHighC": [40.7], "stateOfOrigin__capital__junRecordHighC": [39.5], "stateOfOrigin__capital__sepLowC": [13.2], "stateOfOrigin__capital__febMeanC": [3.4], "stateOfOrigin__capital__marRecordHighC": [25.4], "stateOfOrigin__capital__mayLowC": [12.6], "stateOfOrigin__capital__aprHumidity": [59], "stateOfOrigin__capital__febRecordLowC": [-23.4], "stateOfOrigin__capital__junLowC": [16.2], "stateOfOrigin__capital__decSun": [52], "stateOfOrigin__capital__populationRank": [null], "stateOfOrigin__capital__junRecordLowC": [3], "stateOfOrigin__capital__marSun": [137], "stateOfOrigin__capital__maySun": [234], "stateOfOrigin__capital__junPrecipitationMm": [63], "stateOfOrigin__capital__febSun": [93], "stateOfOrigin__capital__sepHumidity": [67], "stateOfOrigin__capital__w": ["Budakeszi", "Buda\u00f6rs"], "stateOfOrigin__capital__se": ["Vecs\u00e9s", "Gy\u00e1l"], "stateOfOrigin__capital__e": ["P\u00e9cel"], "stateOfOrigin__capital__nw": ["Solym\u00e1r"], "stateOfOrigin__capital__reason": ["Need to explain the difference between 'sister cities' and 'partner cities' in the case of Budapest. The article sister city implies they are the same thing in the general case."], "stateOfOrigin__capital__areaUrban": [2538000000, null], "stateOfOrigin__capital__areaUrbanKm": [2538], "stateOfOrigin__event": ["Hungary__HistoricalEvent__1", "Hungary__HistoricalEvent__10", "Hungary__HistoricalEvent__11", "Hungary__HistoricalEvent__2", "Hungary__HistoricalEvent__3", "Hungary__HistoricalEvent__4", "Hungary__HistoricalEvent__5", "Hungary__HistoricalEvent__6", "Hungary__HistoricalEvent__7", "Hungary__HistoricalEvent__8", "Hungary__HistoricalEvent__9"], "stateOfOrigin__event__startDate": [1999, 2004, 1000, 1222, 1526, 1686, 1848, 1867, 1920, 1989], "stateOfOrigin__event__endDate": [1999, 2004, 1000, 1222, 1526, 1686, 1848, 1867, 1920, 1989], "stateOfOrigin__politicalGroups": ["Government \n* Fidesz \n* KDNP \nSupported by  \n* German minority \nOpposition \n*  United for Hungary \n** DK \n** Momentum \n** MSZP \n** Jobbik \n** Dialogue \n** LMP \n** Ind. \n* MHM"], "stateOfOrigin__currency": ["Hungarian_forint"], "stateOfOrigin__currency__homepage": ["engine.aspx%3Fpage=arfolyamlekerdezes"], "stateOfOrigin__currency__subject": ["Category:Currency_symbols", "Category:Currencies_introduced_in_1946", "Category:Industry_in_Hungary"], "stateOfOrigin__currency__location": ["Hungary"], "stateOfOrigin__currency__issuingAuthorityWebsite": [""], "stateOfOrigin__currency__hypernym": ["Currency"], "stateOfOrigin__currency__mintWebsite": [""], "stateOfOrigin__currency__subunitInlineNote": [""], "stateOfOrigin__currency__start": [1946], "stateOfOrigin__currency__inflationSourceDate": [""], "stateOfOrigin__currency__concurrent": [null], "stateOfOrigin__currency__isoCode": ["HUF"], "stateOfOrigin__currency__localNameLang": ["hu"], "stateOfOrigin__currency__usingCountry": ["Hungary"], "stateOfOrigin__currency__usingCountries": ["Hungary"], "stateOfOrigin__currency__subunitName": ["Fill\u00e9r"], "stateOfOrigin__currency__imageTitle": ["Hungarian forint Coins", "Hungarian forint banknotes"], "stateOfOrigin__currency__usedBanknotes": [500], "stateOfOrigin__currency__plural": ["forintok"], "stateOfOrigin__currency__issuingAuthority": ["Hungarian_National_Bank"], "stateOfOrigin__currency__mint": ["Hungarian Mint Ltd."], "stateOfOrigin__currency__banknoteArticle": ["Banknotes_of_the_Hungarian_forint"], "stateOfOrigin__currency__coinArticle": ["Coins of the Hungarian forint"], "stateOfOrigin__currency__frequentlyUsedCoins": [5], "stateOfOrigin__currency__dateOfIntroduction": [1946], "stateOfOrigin__currency__printer": ["P\u00e9nzjegynyomda Zrt. Budapest"], "stateOfOrigin__currency__inflationRate": [null], "stateOfOrigin__currency__symbol": ["Ft"], "stateOfOrigin__currency__localName": ["Magyar forint"], "stateOfOrigin__currency__ratio": [1], "stateOfOrigin__currency__currency": ["Hungarian_peng\u0151", "Hungarian_ad\u00f3peng\u0151"], "stateOfOrigin__currency__rowspan": [2], "stateOfOrigin__currency__reason": ["inflation"], "stateOfOrigin__currency__printerWebsite": [""], "stateOfOrigin__currencyCode": ["HUF"], "stateOfOrigin__gdpPppRank": [54], "stateOfOrigin__gdpNominalRank": [58], "stateOfOrigin__gdpPppPerCapitaRank": [null], "stateOfOrigin__gdpNominalPerCapitaRank": [57], "stateOfOrigin__ethnicGroupsYear": ["microcensus 2016"], "stateOfOrigin__nationalAnthem": ["File:Hungarian national anthem, performed by the United States Navy Band (1997 arrangement).mp3"], "stateOfOrigin__populationTotalRanking": [91], "stateOfOrigin__ethnicGroups": [1.8, 3.2, 98.3, ""], "stateOfOrigin__symbolWidth": [50], "stateOfOrigin__legislature": ["National_Assembly_(Hungary)"], "stateOfOrigin__legislature__homepage": ["house-of-the-national-assembly"], "stateOfOrigin__legislature__lat": [47.50722122192383], "stateOfOrigin__legislature__long": [19.04583358764648], "stateOfOrigin__legislature__subject": ["Category:Unicameral_legislatures", "Category:National_Assembly_(Hungary)", "Category:1989_establishments_in_Hungary"], "stateOfOrigin__legislature__website": ["house-of-the-national-assembly"], "stateOfOrigin__legislature__point": ["47.507222222222225 19.045833333333334"], "stateOfOrigin__legislature__hypernym": ["Parliament"], "stateOfOrigin__legislature__sessionRes": [260], "stateOfOrigin__legislature__sessionRoom": ["Hungarian Parliament Building - Council Hall .jpg"], "stateOfOrigin__legislature__lastElectionDate": [2022], "stateOfOrigin__legislature__sessionAlt": ["The National Assembly sits in the Parliament House in Budapest"], "stateOfOrigin__legislature__structure1Alt": ["Current Structure of the National Assembly of Hungary"], "stateOfOrigin__legislature__coaRes": [250], "stateOfOrigin__legislature__leader4Type": ["Leader of largest", "political group"], "stateOfOrigin__legislature__location": ["Postal_codes_in_Hungary", "Hungarian_Parliament_Building", "Kossuth_Square", "Budapest", "Hungary"], "stateOfOrigin__legislature__party": ["Christian_Democratic_People's_Party_(Hungary)", "Fidesz"], "stateOfOrigin__legislature__lastElection": [2022], "stateOfOrigin__legislature__backgroundColor": ["#B3814C"], "stateOfOrigin__legislature__geometry": [null], "stateOfOrigin__legislature__nativeName": ["Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s"], "stateOfOrigin__legislature__leader": ["Christian_Democratic_People's_Party_(Hungary)", "Democratic_Coalition_(Hungary)", "Lajos_Ol\u00e1h", "J\u00e1nos_Latorcai", "M\u00e1t\u00e9_Kocsis", "Our_Homeland_Movement", "S\u00e1ndor_Lezs\u00e1k", "Fidesz", "Istv\u00e1n_Simicsk\u00f3", "D\u00f3ra_D\u00far\u00f3", "M\u00e1rta_M\u00e1trai", "L\u00e1szl\u00f3_K\u00f6v\u00e9r", "Istv\u00e1n_Jakab", "Csaba Hende, Fidesz"], "stateOfOrigin__legislature__meetingPlace": ["Postal_codes_in_Hungary", "Hungarian_Parliament_Building", "Budapest", "Hungary", "Lajos Kossuth Square 1"], "stateOfOrigin__legislature__votingSystem": ["Partially parallel, partially compensatory voting: 106 FPTP seats, 93 PR seats with 5% electoral threshold"], "stateOfOrigin__legislature__structure1Res": [250], "stateOfOrigin__legislature__election": [2013, 2022, 2010, 2018], "stateOfOrigin__legislature__structure": ["File:Current composition of the National Assembly.svg"], "stateOfOrigin__legislature__members": [199], "stateOfOrigin__legislature__houseType": ["Unicameralism"], "stateOfOrigin__legislature__electionDateLeader": [2010], "stateOfOrigin__legislature__politicalGroups": ["Government", "Fidesz\u2013KDNP", "** Fidesz \n** KDNP \nSupported by", "*", "* German minority \nOpposition  \n*  United for Hungary \n** DK \n** Momentum \n** MSZP \n** Jobbik \n** Dialogue \n** LMP \n** Ind. \n* MHM"], "stateOfOrigin__legislature__politicalPartyInLegislature": ["Hungarian_Socialist_Party", "Christian_Democratic_People's_Party_(Hungary)", "Dialogue_for_Hungary", "Democratic_Coalition_(Hungary)", "Momentum_Movement", "Opposition_(politics)", "United_for_Hungary", "Fidesz\u2013KDNP", "Our_Homeland_Movement", "LMP_\u2013_Hungary's_Green_Party", "Fidesz", "Jobbik", "Fifth_Orb\u00e1n_Government", "National_Self-Government_of_Germans_in_Hungary", "Independent_politician"], "stateOfOrigin__legislature__leader3Type": ["List_of_Deputy_Speakers_of_the_National_Assembly_of_Hungary"], "stateOfOrigin__legislature__leader5Type": ["Leader of 2nd largest", "political group"], "stateOfOrigin__legislature__leader2Type": ["List_of_first_officers_of_the_National_Assembly_(Hungary)"], "stateOfOrigin__legislature__politicalPartyOfLeader": ["Fidesz"], "stateOfOrigin__legislature__leader1Type": ["List_of_Speakers_of_the_National_Assembly_(Hungary)"], "stateOfOrigin__legislature__numberOfMembers": [199], "stateOfOrigin__legislature__coaPic": ["Logo of the National Assembly .svg"], "stateOfOrigin__cctld": [".hu"], "stateOfOrigin__establishedEvent": ["Battle_of_Moh\u00e1cs", "Kingdom_of_Hungary", "Hungarian_Revolution_of_1848", "Golden_Bull_of_1222", "Battle_of_Buda_(1686)", "Treaty_of_Trianon", "Austro-Hungarian_Empire", "NATO", "Principality_of_Hungary", "History_of_Hungary", "Enlargement_of_NATO", "", "Joined the European Union"], "stateOfOrigin__establishedEvent__lat": [45.94138717651367, 47.49611282348633], "stateOfOrigin__establishedEvent__long": [18.6472225189209, 19.03944396972656], "stateOfOrigin__establishedEvent__subject": ["Category:Battles_involving_Bavaria", "Category:Massacres_in_Hungary", "Category:Massacres_committed_by_the_Ottoman_Empire", "Category:1526_in_the_Ottoman_Empire", "Category:1526_in_Hungary", "Category:Ottoman_period_in_Hungary", "Category:Conflicts_in_1526", "Category:Battles_involving_medieval_Croatia", "Category:Suleiman_the_Magnificent", "Category:Battles_involving_the_Ottoman_Empire", "Category:Battles_involving_Serbia", "Category:Battles_involving_Poland", "Category:Battles_involving_Bohemia", "Category:Battles_involving_Hungary", "Category:Battles_of_the_Ottoman\u2013Hungarian_Wars", "Category:Subdivisions_of_the_Habsburg_Monarchy", "Category:10th-century_establishments_in_Hungary", "Category:Vojvodina_under_Habsburg_rule", "Category:Early_Modern_history_of_Hungary", "Category:Territorial_evolution_of_Hungary", "Category:Transylvania_in_the_Kingdom_of_Hungary", "Category:History_of_Transylvania", "Category:Geographic_history_of_Ukraine", "Category:Lands_of_the_Kingdom_of_Hungary_(1867\u20131918)", "Category:Medieval_Serbia", "Category:Axis_powers", "Category:Modern_history_of_Hungary", "Category:States_and_territories_disestablished_in_1918", "Category:1918_disestablishments_in_Europe", "Category:Medieval_Hungary", "Category:History_of_Slovakia_by_topic", "Category:2nd_millennium_in_Hungary", "Category:Christian_states", "Category:Kingdom_of_Hungary", "Category:Medieval_history_of_Vojvodina", "Category:1918_disestablishments_in_Hungary", "Category:Former_kingdoms", "Category:States_and_territories_established_in_1000", "Category:1000_establishments_in_Europe", "Category:Kingdom_of_Croatia", "Category:1848_in_Hungary", "Category:1848_in_the_Austrian_Empire", "Category:Revolutions_of_1848_in_the_Austrian_Empire", "Category:Rebellions_against_the_Austrian_Empire", "Category:Political_movements_in_the_Austrian_Empire", "Category:Revolutions_in_Hungary", "Category:Hungarian_Revolution_of_1848", "Category:Hungarian_nationalism", "Category:1849_in_Hungary", "Category:1849_in_the_Austrian_Empire", "Category:1220s_in_law", "Category:1222_in_Europe", "Category:Medieval_legal_texts", "Category:Golden_Bulls", "Category:Legal_history_of_Hungary", "Category:13th-century_documents", "Category:13th_century_in_Hungary", "Category:World_War_I_treaties", "Category:Peace_treaties_of_the_United_Kingdom", "Category:Peace_treaties_of_France", "Category:Peace_treaties_of_Italy", "Category:Peace_treaties_of_the_United_States", "Category:Treaties_of_the_Portuguese_First_Republic", "Category:20th_century_in_Transylvania", "Category:Peace_treaties_of_Japan", "Category:Paris_Peace_Conference_(1919\u20131920)", "Category:Treaties_of_the_Kingdom_of_Greece", "Category:Treaties_of_Cuba", "Category:Treaties_of_Czechoslovakia", "Category:Treaties_of_the_Kingdom_of_Hungary_(1920\u20131946)", "Category:Partition_(politics)", "Category:Treaties_of_the_Kingdom_of_Yugoslavia", "Category:1920_in_Ukraine", "Category:Great_Union_(Romania)", "Category:Military_history_of_Austria-Hungary", "Category:Treaties_of_the_Republic_of_China_(1912\u20131949)", "Category:Boundary_treaties", "Category:20th_century_in_Vojvodina", "Category:Yugoslav_Croatia", "Category:Treaties_of_Nicaragua", "Category:Treaties_of_Panama", "Category:Treaties_of_Thailand", "Category:Treaties_of_Belgium", "Category:Dissolution_of_Austria-Hungary", "Category:Yugoslav_Serbia", "Category:Peace_treaties_of_Hungary", "Category:1920_in_Austria", "Category:1920_in_Hungary", "Category:Hungary\u2013Romania_relations", "Category:1920_in_Slovakia", "Category:Borders_of_Hungary", "Category:Treaties_concluded_in_1920", "Category:Greater_Romania", "Category:History_of_Austria-Hungary", "Category:Modern_history_of_Slovenia", "Category:Treaties_of_the_Kingdom_of_Italy_(1861\u20131946)", "Category:Treaties_of_the_Empire_of_Japan", "Category:Treaties_of_the_Kingdom_of_Romania", "Category:Treaties_of_the_Second_Polish_Republic", "Category:Treaties_of_the_French_Third_Republic", "Category:Treaties_of_the_United_Kingdom_(1801\u20131922)", "Category:Treaties_entered_into_force_in_1921", "Category:Territorial_evolution_of_Romania", "Category:Interwar-period_treaties", "Category:1920_in_Czechoslovakia", "Category:1920_in_Romania", "Category:1949_in_military_history", "Category:Anti-communist_organizations", "Category:Foreign_relations_of_the_Soviet_Union", "Category:1949_establishments_in_Washington,_D.C.", "Category:Military_alliances_involving_Canada", "Category:Military_alliances_involving_Bulgaria", "Category:Military_alliances_involving_Hungary", "Category:Military_alliances_involving_Italy", "Category:Military_alliances_involving_Romania", "Category:Military_alliances_involving_Spain", "Category:Military_units_and_formations_established_in_1949", "Category:NATO", "Category:Military_alliances_involving_Belgium", "Category:Military_alliances_involving_Luxembourg", "Category:Military_alliances_involving_the_Netherlands", "Category:Military_alliances_involving_Turkey", "Category:20th-century_military_alliances", "Category:Military_alliances_involving_the_United_Kingdom", "Category:Military_alliances_involving_Poland", "Category:Military_alliances_involving_Estonia", "Category:Military_alliances_involving_Greece", "Category:Military_alliances_involving_Latvia", "Category:Military_alliances_involving_Lithuania", "Category:21st-century_military_alliances", "Category:Cold_War_alliances_and_military_strategy", "Category:Cold_War_treaties", "Category:International_military_organizations", "Category:Military_alliances_involving_the_United_States", "Category:Organisations_based_in_Brussels", "Category:Military_alliances_involving_France", "Category:Supraorganizations", "Category:Cold_War_organizations", "Category:Military_alliances_involving_Portugal", "Category:Former_confederations", "Category:11th_century_in_Hungary", "Category:History_of_the_Hungarians", "Category:1000_disestablishments_in_Europe", "Category:Former_principalities", "Category:9th_century_in_Hungary", "Category:10th_century_in_Hungary", "Category:895_establishments", "Category:History_of_Hungary", "Category:Enlargement_of_intergovernmental_organizations", "Category:Enlargement_of_NATO"], "stateOfOrigin__establishedEvent__caption": ["Battle of Mohacs by Bertalan Szekely", null, "Flag_of_NATO"], "stateOfOrigin__establishedEvent__point": ["45.94138888888889 18.647222222222222", "47.49611111111111 19.039444444444445"], "stateOfOrigin__establishedEvent__hypernym": ["Battles", "Monarchy", "Revolutions", "Bull", "Agreement", "Alliance", "Country", "Process"], "stateOfOrigin__establishedEvent__commander": ["Gazi_Husrev-beg", "Pargal\u0131_Ibrahim_Pasha", "Suleiman_the_Magnificent", "Malko\u00e7o\u011flu_Bal\u0131_Bey", "Radi\u010d_Bo\u017ei\u0107", "Pavle_Baki\u0107", "Stephen_VII_B\u00e1thory", "", "Gy\u00f6rgy Z\u00e1polya", "Louis II of Hungary", "P\u00e1l Tomori", "Behram Pasha", "Gy\u00f6rgy_Z\u00e1polya", "Louis_II_of_Hungary_and_Bohemia", "P\u00e1l_Tomori", 23, "J\u00f3zef_Bem", "J\u00f3zef_Wysocki_(general)", "Henryk_Dembi\u0144ski", "Art\u00far G\u00f6rgey", "Lajos Batthy\u00e1ny", "border|23px Avram Iancu", "border|22px|link= Peter Giron", "border|23px \u013dudov\u00edt \u0160t\u00far", "Lajos Kossuth", "Ludwig von Benedek", "Ferdinand I", "Lajos Aulich", "border|23px Hryhory Yakhymovych", "Nicholas I", "Gy\u00f6rgy Klapka", "Ludwig von Welden", "Julius Jacob von Haynau", "border|23px Stevan Kni\u0107anin", "Ivan Paskevich", "border|22px Alessandro Monti", "Alfred I of Windisch-Gr\u00e4tz", "Franz Joseph I", "J\u00e1nos Damjanich", "Gy\u00f6rgy_Klapka", "Lajos_Batthy\u00e1ny", "Lajos_Kossuth", "Franz_Joseph_I_of_Austria", "Art\u00far_G\u00f6rgey", "Julius_Jacob_von_Haynau", "Josip_Jela\u010di\u0107", "Ludwig_von_Benedek", "Hryhory_Yakhymovych", "Ferdinand_I_of_Austria", "\u013dudov\u00edt_\u0160t\u00far", "Nicholas_I_of_Russia", "Stevan_Kni\u0107anin", "Alfred_I,_Prince_of_Windisch-Gr\u00e4tz", "Ivan_Paskevich", "J\u00e1nos_Damjanich", "Lajos_Aulich", "Ludwig_von_Welden"], "stateOfOrigin__establishedEvent__geometry": [null], "stateOfOrigin__establishedEvent__place": ["Moh\u00e1cs", "Kingdom_of_Hungary_in_the_Middle_Ages", "Austrian_Empire", "Kingdom_of_Hungary_(1526-1867)"], "stateOfOrigin__establishedEvent__conflict": ["Battle of Moh\u00e1cs", "Hungarian Revolution of 1848"], "stateOfOrigin__establishedEvent__combatant": ["Kingdom of Hungary", "Duchy of Bavaria", "Kingdom of Croatia", "Kingdom of Poland", "Crown of Bohemia", "Holy Roman Empire", "Papal State", "Ottoman Empire", "*Crimean Khanate", "Kingdom_of_Hungary", "Ottoman_Empire", "Duchy_of_Bavaria", "Kingdom_of_Croatia_(1102\u20131526)", "Papal_State", "Holy_Roman_Empire", "Crimean_Khanate", "Lands_of_the_Bohemian_Crown", "Kingdom_of_Poland_(1385\u20131569)", "Serbian volunteers", "Croats from Western HungaryandMurak\u00f6z", "Slovak National Council", "Transylvanian Romanians", "Supreme Ruthenian Council", "CzechandMoravianvolunteers", "border|22pxItalianlegions", "pro-Habsburg Hungarians", "Pro-Hungarian Romanians", "Vienneselegion", "15pxTransylvanian Saxons", "border|22px|link=Legions of the revolutionaries fromGermanstates", "Hungarian Germans", "Hungarian Slovenes", "Pro-Hungarian Slovaks", "Banat Bulgarians", "Pro-HungarianRusyns", "Hungarian Jews", "Polishlegions", "Zipser Saxons", "Grand Duchy of Finland", "Serbian Vojvodina", "\u0160okacandBunjevac people", 15, "Hungarian_Jews", "Hungarian_Germans", "Hungarian_Slovenes", "Banat_Bulgarians", "Zipser_Germans", "", "Croats from Western Hungary and Murak\u00f6z", "Czech and Moravian volunteers", "Polish legions", "Pro-Hungarian Rusyns", "border|22px Italian legions", "Viennese legion", "\u0160okac and Bunjevac people", "border|22px|link= Legions of the revolutionaries from German states"], "stateOfOrigin__establishedEvent__result": ["Ottoman victory;", "*Start ofOttoman\u2013Habsburg wars", "*Collapse and partition ofMedieval Hungary", "*End ofOttoman\u2013Hungarian wars", "Ottoman victory;\n*End of Ottoman\u2013Hungarian wars\n*Start of Ottoman\u2013Habsburg wars\n*Collapse and partition of Medieval Hungary", "Austro-Russian victory; revolution suppressed", "*Kossuth and many of his allies go into exile in the United States", "*Thirteen rebel generals executed at Arad", "*Austrian Empire introduces policy ofGermanisation", "*Hungary placed under military dictatorship until the Austro-Hungarian compromise.", "*Hungary placed under martial law", "Austro-Russian victory; revolution suppressed\n*Hungary placed under martial law\n*Thirteen rebel generals executed at Arad\n*Hungary placed under military dictatorship until the Austro-Hungarian compromise.\n*Kossuth and many of his allies go into exile in the United States \n*Austrian Empire introduces policy of Germanisation"], "stateOfOrigin__establishedEvent__partof": ["the Ottoman wars in Europe and Ottoman\u2013Hungarian wars", "the Revolutions of 1848"], "stateOfOrigin__establishedEvent__causalties": ["~1,500\u20132,000"], "stateOfOrigin__establishedEvent__isPartOfMilitaryConflict": ["Ottoman\u2013Hungarian_wars", "Ottoman_wars_in_Europe", "Revolutions_of_1848"], "stateOfOrigin__establishedEvent__date": [1526, 1848, "", "January 2016", null, 2015, "April 2021", "April 2022", "January 2022"], "stateOfOrigin__establishedEvent__imageSize": [300, 275, 350, 125], "stateOfOrigin__establishedEvent__strength": ["300 guns", "80 guns (only 50 arrived on time)", "25,000\u201340,000 men", "50,000\u2013100,000 men", 80, 300, 25000, 50000, "Beginning of 1849: 170,000 men", "and 200,000 men from the Russian Empire", "170,000 men from the Austrian Empire,", 170000], "stateOfOrigin__establishedEvent__casualties": [2000, 1400020000, "~1,500\u20132,000"], "stateOfOrigin__establishedEvent__seeAlso": ["Ottoman\u2013Hungarian_Wars", "1848\u20131849_massacres", "Transylvania", "Avram_Iancu", "Demographics_of_Hungary", "Hungarian_invasions_of_Europe", "Metropolitanate_of_Tourkia", "Second_Orb\u00e1n_Government", "Eastern_Hungarian_Kingdom", "Member_states_of_NATO"], "stateOfOrigin__establishedEvent__lifeSpan": [1000, 1920, "", 895], "stateOfOrigin__establishedEvent__coaSize": [60, 65], "stateOfOrigin__establishedEvent__officialLanguage": ["Ruthenian_language", "German_language", "Hungarian_language", "Slovak_language", "Latin_language", "Italian_language", "Corpus_separatum_(Fiume)", "Croatian_language", "Yiddish_language", "Polish_language", "Romanian_language", "Slovene_language", "Serbian_language", "Carpathian_Romani_language"], "stateOfOrigin__establishedEvent__officialLanguages": ["Ruthenian_language", "German_language", "Hungarian_language", "Slovak_language", "Latin_language", "Italian_language", "Croatian_language", "Yiddish_language", "Polish_language", "Romanian_language", "Slovene_language", "Serbian_language", "Carpathian_Romani_language", "----Other spoken languages:"], "stateOfOrigin__establishedEvent__foundingDate": [1000, 1949], "stateOfOrigin__establishedEvent__foundingYear": [1000], "stateOfOrigin__establishedEvent__titleRepresentative": ["List_of_palatines_of_Hungary"], "stateOfOrigin__establishedEvent__yearRepresentative": [1009, 1847], "stateOfOrigin__establishedEvent__religion": ["Eastern_Orthodoxy", "Unitarianism", "Lutheranism", "Calvinism", "Eastern_Catholic", "Roman_Catholic", "Judaism", "Christianity", "Tengrism", "Slavic_paganism", "Hungarian_mythology", "Shamanistic_remnants_in_Hungarian_folklore"], "stateOfOrigin__establishedEvent__representative": ["Archduke_Stephen,_Palatine_of_Hungary", "Samuel_Aba"], "stateOfOrigin__establishedEvent__era": [2, "Middle Ages"], "stateOfOrigin__establishedEvent__s": ["First Austrian Republic", "First Hungarian Republic", "Kingdom of Romania", "First Czechoslovak Republic", "Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes", "Second Hungarian Republic", "Portal:NATO", "", "Kingdom of Hungary Kingdom", "of Hungary"], "stateOfOrigin__establishedEvent__motto": ["\"Kingdom of Mary, the Patroness of Hungary\"", "Regnum Mariae Patronae Hungariae"], "stateOfOrigin__establishedEvent__anthem": ["Gott_erhalte_Franz_den_Kaiser"], "stateOfOrigin__establishedEvent__p": ["Principality of Hungary", "Hungarian Republic", "Great Moravia", "First Bulgarian Empire", "Principality of Lower Pannonia", "Avar Khaganate", "Hunnic Empire"], "stateOfOrigin__establishedEvent__imageFlag": ["Flag of Hungary .svg"], "stateOfOrigin__establishedEvent__leader": ["Stephen_I_of_Hungary", "Mikl\u00f3s_Horthy", "Charles_IV_of_Hungary", "Kursz\u00e1n"], "stateOfOrigin__establishedEvent__dissolutionDate": [1946, 1000], "stateOfOrigin__establishedEvent__dissolutionYear": [1946], "stateOfOrigin__establishedEvent__governmentType": ["Absolute_monarchy", "Unitary_state", "Parliamentary", "Feudal_monarchy", "Constitutional_monarchy", "Gyula_(title)", "Kende", "Sacred_king", "Diarchy", "Tribal confederation"], "stateOfOrigin__establishedEvent__statYear": [1200, 1790, 1910, 1930, 1941], "stateOfOrigin__establishedEvent__nationalMotto": ["\"Kingdom of Mary, the Patroness of Hungary\"", "Regnum Mariae Patronae Hungariae"], "stateOfOrigin__establishedEvent__language": ["Ruthenian_language", "German_language", "Hungarian_language", "Slovak_language", "Latin_language", "Italian_language", "Corpus_separatum_(Fiume)", "Croatian_language", "Yiddish_language", "Polish_language", "Romanian_language", "Slovene_language", "Serbian_language", "Carpathian_Romani_language", "", "English", "French", "English_language", "French_language"], "stateOfOrigin__establishedEvent__imageMap": ["Lands of the Crown of Saint Stephen in 1914.png", "Europe map 998.PNG"], "stateOfOrigin__establishedEvent__symbol": ["Coat of arms of Hungary"], "stateOfOrigin__establishedEvent__event": [1867, "Battle_of_Moh\u00e1cs", "Hungarian_Revolution_of_1848", "Golden_Bull_of_1222", "Treaty_of_Trianon", "Battle_of_Mohi", "Treaty_of_Karlowitz", "Ottoman_Hungary", "", "of Buda"], "stateOfOrigin__establishedEvent__deputy": ["Lajos_Batthy\u00e1ny", "Zolt\u00e1n_Tildy", "Zolt\u00e1n_of_Hungary", "Taksony_of_Hungary", "\u00c1rp\u00e1d", "Stephen_I_of_Hungary", "G\u00e9za,_Grand_Prince_of_the_Hungarians", "Fajsz"], "stateOfOrigin__establishedEvent__dateEvent": [1848, 1526, 1541, 1222, 1699, 1867, 1920, 1241], "stateOfOrigin__establishedEvent__commonName": ["Hungary", "Gyula/Kende of the Hungarians"], "stateOfOrigin__establishedEvent__yearEnd": [1946], "stateOfOrigin__establishedEvent__eventStart": ["Coronation of Stephen I"], "stateOfOrigin__establishedEvent__yearStart": [1000], "stateOfOrigin__establishedEvent__conventionalLongName": ["Kingdom of Hungary", "[[#Names", "Grand Principality of Hungary"], "stateOfOrigin__establishedEvent__imageMapCaption": ["The Kingdom of Hungary  and Kingdom of Croatia-Slavonia  within Austria-Hungary in 1914", "Europe in the late tenth century, Principality of Hungary"], "stateOfOrigin__establishedEvent__house": ["House_of_Magnates", "House_of_Representatives_of_Hungary", ""], "stateOfOrigin__establishedEvent__capital": ["List_of_historical_capitals_of_Hungary", "Vienna", "Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r", "Bratislava", "Visegr\u00e1d", "Temesv\u00e1r", "Debrecen", "Buda", "Budapest", "Esztergom", "", "Esztergom and Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r"], "stateOfOrigin__establishedEvent__borderP": ["no"], "stateOfOrigin__establishedEvent__titleLeader": ["List_of_rulers_of_Hungary", "Kende"], "stateOfOrigin__establishedEvent__yearDeputy": [1848, 1945, 997, "", "c. 950 \u2013 c. 955", "c. 907 \u2013 c. 950", "c. 972\u2013997", "c. 955 \u2013 c. 972", "c. 895 \u2013 c. 907"], "stateOfOrigin__establishedEvent__yearLeader": [1000, 1916, 1920, 890], "stateOfOrigin__establishedEvent__currency": ["Austro-Hungarian_florin", ""], "stateOfOrigin__establishedEvent__titleDeputy": ["List_of_Prime_Ministers_of_Hungary", "Grand_Prince_of_the_Hungarians", ""], "stateOfOrigin__establishedEvent__eventEnd": ["Abolished_monarchy", "", "of Stephen I", "Coronation"], "stateOfOrigin__establishedEvent__statArea": [93073, 172149, 282870], "stateOfOrigin__establishedEvent__statPop": [2000000, 8000000, 8688319, 14669100, 18264533], "stateOfOrigin__establishedEvent__flagType": ["Flag"], "stateOfOrigin__establishedEvent__nationalAnthem": ["''", "\"Hymn\"\n----Royal anthem", "God save, God protect Our Emperor, Our Country!"], "stateOfOrigin__establishedEvent__dateStart": [null, "c. 895"], "stateOfOrigin__establishedEvent__dateEnd": [null, 1000], "stateOfOrigin__establishedEvent__flag": ["Flag of Hungary"], "stateOfOrigin__establishedEvent__symbolType": ["Coat of arms", "Attributed arms from the Chronicon Pictum"], "stateOfOrigin__establishedEvent__legislature": ["Diet_of_Hungary"], "stateOfOrigin__establishedEvent__flagP": ["Flag of Hungary .svg"], "stateOfOrigin__establishedEvent__flagS": ["Flag of Hungary .svg", "Flag of Romania.svg", "Flag of Austria.svg", "Flag of Yugoslavia .svg", "Flag of the Czech Republic.svg", "Flag of Stephen I of Hungary.svg"], "stateOfOrigin__establishedEvent__imageCoat": ["Coat of arms of the Lands of the Holy Hungarian Crown .svg", "Coat of Arms of Hungary .svg"], "stateOfOrigin__establishedEvent__wordnet_type": ["synset-war-noun-1"], "stateOfOrigin__establishedEvent__reason": ["spelling mistake?", "Wikipedia:AE", "Wikipedia:ARBEE"], "stateOfOrigin__establishedEvent__imageCaption": ["The golden seal that earned the decree the name"], "stateOfOrigin__establishedEvent__writer": ["Andrew_II_of_Hungary"], "stateOfOrigin__establishedEvent__purpose": ["confirmation of the rights of nobility"], "stateOfOrigin__establishedEvent__documentName": ["Golden Bull of 1222"], "stateOfOrigin__establishedEvent__dateCreated": [1222], "stateOfOrigin__establishedEvent__wikiPageRedirects": ["Siege_of_Buda_(1686)", "Austria-Hungary"], "stateOfOrigin__establishedEvent__dateEffective": [1921], "stateOfOrigin__establishedEvent__depositor": ["French Government"], "stateOfOrigin__establishedEvent__url": [""], "stateOfOrigin__establishedEvent__signatories": [1, 2, "Other Allied Powers"], "stateOfOrigin__establishedEvent__locationSigned": ["Versailles, France"], "stateOfOrigin__establishedEvent__dateSigned": [1920], "stateOfOrigin__establishedEvent__imageWidth": [300], "stateOfOrigin__establishedEvent__longName": ["Treaty of Peace between the Allied and Associated Powers and Hungary"], "stateOfOrigin__establishedEvent__wikisource": ["Treaty of Trianon"], "stateOfOrigin__establishedEvent__languages": ["Italian_language", "English_language", "French_language"], "stateOfOrigin__establishedEvent__homepage": ["aco.nato.int", "topics_49212.htm"], "stateOfOrigin__establishedEvent__logo": ["NATO OTAN landscape logo.svg"], "stateOfOrigin__establishedEvent__title": ["Related topics"], "stateOfOrigin__establishedEvent__closeMatch": ["grid.452992.1", "grid.472591.c"], "stateOfOrigin__establishedEvent__logoSize": [150], "stateOfOrigin__establishedEvent__originalName": ["''"], "stateOfOrigin__establishedEvent__logoCaption": ["Logo"], "stateOfOrigin__establishedEvent__leaderFunction": ["NATO__PersonFunction__1", "NATO__PersonFunction__2", "NATO__PersonFunction__3", "NATO__PersonFunction__4"], "stateOfOrigin__establishedEvent__membership": [""], "stateOfOrigin__establishedEvent__abbreviation": ["NATO, ''", "''"], "stateOfOrigin__establishedEvent__formation": [1949], "stateOfOrigin__establishedEvent__nativeName": ["''"], "stateOfOrigin__establishedEvent__expensesYear": [2019], "stateOfOrigin__establishedEvent__leaderTitle": ["Supreme_Allied_Commander_Europe", "Secretary_General_of_NATO", "Allied_Command_Transformation", "Chair_of_the_NATO_Military_Committee"], "stateOfOrigin__establishedEvent__leaderName": ["United_States_Army", "Royal_Netherlands_Navy", "Rob_Bauer", "Christopher_G._Cavoli", "French_Air_and_Space_Force", "Jens_Stoltenberg", "Philippe_Lavigne"], "stateOfOrigin__establishedEvent__headquarter": ["Belgium", "Brussels"], "stateOfOrigin__establishedEvent__headquarters": ["Belgium", "Brussels"], "stateOfOrigin__establishedEvent__cs1Dates": ["l"], "stateOfOrigin__establishedEvent__v": ["no"], "stateOfOrigin__establishedEvent__d": ["Q7184"], "stateOfOrigin__establishedEvent__b": ["no"], "stateOfOrigin__establishedEvent__find": ["NATO", "war in Afghanistan"], "stateOfOrigin__establishedEvent__mcaption": ["Member states shown in dark green"], "stateOfOrigin__establishedEvent__msize": [250], "stateOfOrigin__establishedEvent__status": ["Confederation"], "stateOfOrigin__establishedEvent__flagCaption": ["Banner"], "stateOfOrigin__establishedEvent__demonym": ["Hungarians", "Hungarian"], "stateOfOrigin__establishedEvent__borderS": ["no"], "stateOfOrigin__establishedEvent__flagBorder": ["no"], "stateOfOrigin__establishedEvent__small": ["yes"], "stateOfOrigin__establishedEvent__video": [null], "stateOfOrigin__establishedEvent__float": ["right"], "stateOfOrigin__gdpNominal": ["$184,651 billion"], "stateOfOrigin__gdpNominalPerCapita": [null], "stateOfOrigin__gdpNominalYear": [2022], "stateOfOrigin__gdpPpp": [null], "stateOfOrigin__gdpPppPerCapita": [null], "stateOfOrigin__gdpPppYear": [2022], "stateOfOrigin__hdi": [0.846], "stateOfOrigin__hdiYear": [2021], "stateOfOrigin__populationEstimate": [9749763], "stateOfOrigin__populationEstimateYear": [2020], "stateOfOrigin__topLevelDomain": [".hu"], "stateOfOrigin__topLevelDomain__homepage": [""], "stateOfOrigin__topLevelDomain__identifier": [".hu"], "stateOfOrigin__topLevelDomain__subject": ["Category:Communications_in_Hungary", "Category:Country_code_top-level_domains", "Category:Council_of_European_National_Top_Level_Domain_Registries_members", "Category:Mass_media_in_Hungary"], "stateOfOrigin__topLevelDomain__website": [""], "stateOfOrigin__topLevelDomain__hypernym": ["Domain"], "stateOfOrigin__topLevelDomain__status": ["Active"], "stateOfOrigin__topLevelDomain__document": ["szabalyzat.html"], "stateOfOrigin__topLevelDomain__reference": ["Domain registration rules and procedures"], "stateOfOrigin__topLevelDomain__introduced": [1990], "stateOfOrigin__topLevelDomain__wikiPageInterLanguageLink": ["Toppdom\u00e4n"], "stateOfOrigin__topLevelDomain__url": ["sld.html"], "stateOfOrigin__topLevelDomain__purpose": ["Entities connected with"], "stateOfOrigin__topLevelDomain__sponsor": ["Council_of_Hungarian_Internet_Providers"], "stateOfOrigin__topLevelDomain__registry": ["Council of Hungarian Internet Providers", "Council_of_Hungarian_Internet_Providers"], "stateOfOrigin__topLevelDomain__restriction": ["Open to persons and companies in Hungary or the European Union; Some other specific subdomains have varying restrictions", "Registrations may be made at the second level or at the third level beneath various second-level names"], "stateOfOrigin__topLevelDomain__restrictions": ["Open to persons and companies in Hungary or the European Union; Some other specific subdomains have varying restrictions"], "stateOfOrigin__topLevelDomain__intendeduse": ["Entities connected with"], "stateOfOrigin__topLevelDomain__actualuse": ["Very popular in Hungary"], "stateOfOrigin__topLevelDomain__disputepolicy": ["regdont.html"], "stateOfOrigin__topLevelDomain__registereddomains": [776110], "stateOfOrigin__topLevelDomain__dateregistereddomains": [2020], "stateOfOrigin__topLevelDomain__dnssec": ["yes"], "stateOfOrigin__topLevelDomain__date": [2013], "stateOfOrigin__topLevelDomain__structure": ["Registrations may be made at the second level or at the third level beneath various second-level names"], "stateOfOrigin__humanDevelopmentIndex": [0.8460000157356262], "stateOfOrigin__imageCoat": ["Coat of arms of Hungary.svg"], "nationality": ["Hungary"], "nationality__seeAlso": ["Hungarian_wine", "Goulash_Communism", "List_of_national_parks_of_Hungary", "Hungary", "Football", "Revolutions_of_1989"], "nationality__seeAlso__subject": ["Category:Hungarian_wine", "Category:Socialism", "Category:Political_terminology", "Category:Hungarian_People's_Republic", "Category:Economic_history_of_Hungary", "Category:Hungary_geography-related_lists", "Category:Lists_of_national_parks", "Category:Lists_of_tourist_attractions_in_Hungary", "Category:National_parks_of_Hungary", "Category:Member_states_of_the_Three_Seas_Initiative", "Category:Central_European_countries", "Category:Member_states_of_the_Union_for_the_Mediterranean", "Category:Member_states_of_the_European_Union", "Category:Landlocked_countries", "Category:Member_states_of_the_United_Nations", "Category:States_and_territories_established_in_1920", "Category:Christian_states", "Category:Countries_in_Europe", "Category:Republics", "Category:Member_states_of_NATO", "Category:States_and_territories_established_in_the_890s", "Category:895_establishments", "Category:Hungarian-speaking_countries_and_territories", "Category:Hungary", "Category:States_and_territories_established_in_1000", "Category:Observer_states_of_the_Organization_of_Turkic_States", "Category:Sports_culture", "Category:Ball_games", "Category:Broad-concept_articles", "Category:Football", "Category:Summer_sports", "Category:Capitalism", "Category:Cold_War_rebellions", "Category:Global_politics", "Category:1990_in_Europe", "Category:1991_in_Europe", "Category:Revolutions_of_1989", "Category:Decommunization", "Category:Conflicts_in_1989", "Category:1989_in_Europe", "Category:Revolutionary_waves", "Category:Eastern_Bloc", "Category:Foreign_relations_of_the_Soviet_Union", "Category:Turn_of_the_third_millennium"], "nationality__seeAlso__url": ["hungary.htm", "hungarytoday.html"], "nationality__seeAlso__date": [2016, 2014, "", null], "nationality__seeAlso__position": ["left"], "nationality__seeAlso__float": ["left"], "nationality__seeAlso__long": [18.95, 16.421111, 16.45, 20.29, 18.53, 21.2, 20.31, 21.117222, 17.929433, 19.24, 19.25, 20], "nationality__seeAlso__lat": [46.15, 48.28, 47.37, 47.45, 46.53, 46.9758, 48.02, 46.838889, 47.766667, 46.573056, 47, 47.43333435058594], "nationality__seeAlso__mark": ["Blue 00ffff pog.svg", "Brown pog.svg", "Lightgreen_pog.svg", "Red pog.svg", "Dark Green 004040 pog.svg", "DeepPink pog.svg", "Blue pog.svg", "Orange pog.svg", "Gold_pog.svg"], "nationality__seeAlso__width": [165, 143], "nationality__seeAlso__seeAlso": ["Hungarian_wine", "Goulash_Communism", "List_of_national_parks_of_Hungary", "Hungary", "Football", "Revolutions_of_1989", "Episkyros", "Rugby_league", "Gaelic_football", "Origins_of_Australian_rules_football", "Comparison_of_American_football", "Comparison_of_Australian_rules_football", "Post-Soviet_conflicts", "Socialist_states", "Removal_of_Hungary's_border_fence", "Right-wing"], "nationality__seeAlso__homepage": ["en"], "nationality__seeAlso__exactMatch": ["i83751", "17181-6", "HU"], "nationality__seeAlso__title": ["Articles related to Hungary", "Revolutions of 1989"], "nationality__seeAlso__caption": ["Viktor_Orb\u00e1n", "Katalin_Nov\u00e1k", "(Prime Minister since 2010)", "(President since 2022)", null, "Sheffield F.C.  is the oldest surviving association football club in the world", "The fall of the Berlin Wall in November 1989"], "nationality__seeAlso__point": ["47.43333333333333 19.25", "47.0 20.0"], "nationality__seeAlso__hypernym": ["State", "Family", "Part"], "nationality__seeAlso__structure1Alt": ["Current Structure of the National Assembly of Hungary"], "nationality__seeAlso__officialLanguage": ["Hungarian_language"], "nationality__seeAlso__officialLanguages": ["Hungarian_language"], "nationality__seeAlso__timeZoneDst": ["Central_European_Summer_Time"], "nationality__seeAlso__footnoteA": ["The .eu domain is also used, as it is shared with other European Union member states."], "nationality__seeAlso__hdiChange": ["decrease"], "nationality__seeAlso__largestCity": ["capital", "List_of_historical_capitals_of_Hungary"], "nationality__seeAlso__drivesOn": ["right"], "nationality__seeAlso__callingCode": ["Telephone_numbers_in_Hungary"], "nationality__seeAlso__hdiRank": [46], "nationality__seeAlso__isPartOf": ["target"], "nationality__seeAlso__populationDensity": [9769526, 3772035.076536547, null], "nationality__seeAlso__populationDensityKm": [9769526], "nationality__seeAlso__establishedDate": [895, 1848, 1999, 1686, 1526, 1989, 1222, 1867, 1920, 2004, 1000], "nationality__seeAlso__captionAlign": ["center"], "nationality__seeAlso__areaRank": [108], "nationality__seeAlso__geometry": [null], "nationality__seeAlso__populationTotal": [9749763], "nationality__seeAlso__utcOffsetDst": ["+2"], "nationality__seeAlso__timeZone": ["Central_European_Time"], "nationality__seeAlso__utcOffset": ["+1"], "nationality__seeAlso__populationDensitySqMi": [9769526], "nationality__seeAlso__percentageOfAreaWater": [3.700000047683716], "nationality__seeAlso__imageFlag": ["Flag of Hungary.svg"], "nationality__seeAlso__area": [null, 93030000000, 93029782935.15878], "nationality__seeAlso__areaKm": [93030], "nationality__seeAlso__governmentType": ["Unitary_parliamentary_republic"], "nationality__seeAlso__demonym": ["Hungarians", "Hungarian"], "nationality__seeAlso__populationDensityRank": [78], "nationality__seeAlso__patronSaint": ["Stephen_I_of_Hungary"], "nationality__seeAlso__structure1Res": [250], "nationality__seeAlso__ethnicGroup": ["Germans_of_Hungary", "Romani_people_in_Hungary", "Hungarians"], "nationality__seeAlso__countryCode": ["+36"], "nationality__seeAlso__populationEstimateRank": [null], "nationality__seeAlso__dateFormat": ["yyyy.mm.dd."], "nationality__seeAlso__sovereigntyType": ["History_of_Hungary"], "nationality__seeAlso__giniChange": ["increase"], "nationality__seeAlso__giniCoefficient": [28.29999923706055], "nationality__seeAlso__religionYear": ["census 2011"], "nationality__seeAlso__percentWater": [3.7], "nationality__seeAlso__gini": [28.3], "nationality__seeAlso__giniYear": [2020], "nationality__seeAlso__areaSqMi": [35919], "nationality__seeAlso__leaderTitle": ["President_of_Hungary", "Prime_Minister_of_Hungary", "List_of_Speakers_of_the_National_Assembly_of_Hungary"], "nationality__seeAlso__imageMap": ["EU-Hungary.svg"], "nationality__seeAlso__leaderName": ["Viktor_Orb\u00e1n", "Katalin_Nov\u00e1k", "L\u00e1szl\u00f3_K\u00f6v\u00e9r"], "nationality__seeAlso__structure": ["National Assembly22.svg"], "nationality__seeAlso__members": [199], "nationality__seeAlso__commonName": ["Hungary"], "nationality__seeAlso__conventionalLongName": ["Hungary"], "nationality__seeAlso__capital": ["Budapest"], "nationality__seeAlso__event": ["Hungary__HistoricalEvent__1", "Hungary__HistoricalEvent__10", "Hungary__HistoricalEvent__11", "Hungary__HistoricalEvent__2", "Hungary__HistoricalEvent__3", "Hungary__HistoricalEvent__4", "Hungary__HistoricalEvent__5", "Hungary__HistoricalEvent__6", "Hungary__HistoricalEvent__7", "Hungary__HistoricalEvent__8", "Hungary__HistoricalEvent__9"], "nationality__seeAlso__politicalGroups": ["Government \n* Fidesz \n* KDNP \nSupported by  \n* German minority \nOpposition \n*  United for Hungary \n** DK \n** Momentum \n** MSZP \n** Jobbik \n** Dialogue \n** LMP \n** Ind. \n* MHM"], "nationality__seeAlso__currency": ["Hungarian_forint"], "nationality__seeAlso__currencyCode": ["HUF"], "nationality__seeAlso__gdpPppRank": [54], "nationality__seeAlso__gdpNominalRank": [58], "nationality__seeAlso__gdpPppPerCapitaRank": [null], "nationality__seeAlso__gdpNominalPerCapitaRank": [57], "nationality__seeAlso__ethnicGroupsYear": ["microcensus 2016"], "nationality__seeAlso__nationalAnthem": ["File:Hungarian national anthem, performed by the United States Navy Band (1997 arrangement).mp3"], "nationality__seeAlso__populationTotalRanking": [91], "nationality__seeAlso__ethnicGroups": [1.8, 3.2, 98.3, ""], "nationality__seeAlso__symbolWidth": [50], "nationality__seeAlso__legislature": ["National_Assembly_(Hungary)"], "nationality__seeAlso__cctld": [".hu"], "nationality__seeAlso__establishedEvent": ["Battle_of_Moh\u00e1cs", "Kingdom_of_Hungary", "Hungarian_Revolution_of_1848", "Golden_Bull_of_1222", "Battle_of_Buda_(1686)", "Treaty_of_Trianon", "Austro-Hungarian_Empire", "NATO", "Principality_of_Hungary", "History_of_Hungary", "Enlargement_of_NATO", "", "Joined the European Union"], "nationality__seeAlso__gdpNominal": ["$184,651 billion"], "nationality__seeAlso__gdpNominalPerCapita": [null], "nationality__seeAlso__gdpNominalYear": [2022], "nationality__seeAlso__gdpPpp": [null], "nationality__seeAlso__gdpPppPerCapita": [null], "nationality__seeAlso__gdpPppYear": [2022], "nationality__seeAlso__hdi": [0.846], "nationality__seeAlso__hdiYear": [2021], "nationality__seeAlso__populationEstimate": [9749763], "nationality__seeAlso__populationEstimateYear": [2020], "nationality__seeAlso__topLevelDomain": [".hu"], "nationality__seeAlso__humanDevelopmentIndex": [0.8460000157356262], "nationality__seeAlso__imageCoat": ["Coat of arms of Hungary.svg"], "nationality__seeAlso__totalWidth": [200, 250, 400, 600], "nationality__seeAlso__footer": ["Several codes of football. Clockwise from top left: association, gridiron, rugby union, Gaelic, rugby league, and Australian rules", "The action of kicking in  association, gridiron, Australian and rugby football", "The first football international, Scotland versus England. Once kept by the Rugby Football Union as an early example of rugby football."], "nationality__seeAlso__perrow": [2, 4], "nationality__seeAlso__summary": ["Football codes"], "nationality__seeAlso__align": ["right", "center"], "nationality__seeAlso__direction": ["horizontal", "vertical"], "nationality__seeAlso__place": ["Central and Eastern Europe, Latin America, Africa, and Asia"], "nationality__seeAlso__causes": ["* Political repression\n* Totalitarianism \n* Authoritarianism\n* Democratization\n* Nationalism\n* Religious persecution\n* Austerity\n* Economic crises and consumerist pressure\n* Anti-communism"], "nationality__seeAlso__partof": ["the Cold War"], "nationality__seeAlso__result": [null], "nationality__seeAlso__methods": ["", "War", "Civil unrest", "Mass protests", "Riots", "Reform"], "nationality__seeAlso__notes": ["Also known as Fall of Stalinism, Fall of Soviet system, Fall of Marxism-Leninism, Collapse of Communism, Collapse of Socialism, Fall of Socialism"], "nationality__homepage": ["en"], "nationality__exactMatch": ["i83751", "17181-6", "HU"], "nationality__exactMatch__gvkppn": ["091396271"], "nationality__exactMatch__isDefinedBy": ["about"], "nationality__exactMatch__broader": ["70174"], "nationality__exactMatch__exactMatch": ["c_3695", "Hungary", "1255", "concept_10060698", "Q28", "4078541-5"], "nationality__exactMatch__inScheme": ["stw"], "nationality__exactMatch__related": ["26841-3", "30109-2"], "nationality__exactMatch__page": [""], "nationality__exactMatch__indexedItem": [""], "nationality__lat": [47, 47.43333435058594], "nationality__long": [19.25, 20], "nationality__subject": ["Category:Member_states_of_the_Three_Seas_Initiative", "Category:Central_European_countries", "Category:Member_states_of_the_Union_for_the_Mediterranean", "Category:Member_states_of_the_European_Union", "Category:Landlocked_countries", "Category:Member_states_of_the_United_Nations", "Category:States_and_territories_established_in_1920", "Category:Christian_states", "Category:Countries_in_Europe", "Category:Republics", "Category:Member_states_of_NATO", "Category:States_and_territories_established_in_the_890s", "Category:895_establishments", "Category:Hungarian-speaking_countries_and_territories", "Category:Hungary", "Category:States_and_territories_established_in_1000", "Category:Observer_states_of_the_Organization_of_Turkic_States"], "nationality__subject__broader": ["Category:Countries_by_international_organization", "Category:Three_Seas_Initiative", "Category:Countries_in_Europe_by_region", "Category:Central_Europe", "Category:Union_for_the_Mediterranean", "Category:Member_states_of_the_Council_of_Europe", "Category:Geography_of_the_European_Union", "Category:Countries", "Category:United_Nations", "Category:Christianity_and_government", "Category:Types_of_Christian_organization", "Category:Countries_by_form_of_government", "Category:Countries_by_continent", "Category:Geography_of_Europe", "Category:Europe", "Category:Republic", "Category:Republicanism_by_country", "Category:NATO", "Category:Hungarian_language", "Category:Countries_and_territories_by_language", "Category:Central_European_countries", "Category:Member_states_of_the_European_Union", "Category:Landlocked_countries", "Category:Countries_in_Europe", "Category:Republics", "Category:Wikipedia_categories_named_after_countries", "Category:States_and_territories_established_in_the_10th_century", "Category:Organization_of_Turkic_States"], "nationality__subject__related": ["Category:Countries"], "nationality__title": ["Articles related to Hungary"], "nationality__caption": ["Viktor_Orb\u00e1n", "Katalin_Nov\u00e1k", "(Prime Minister since 2010)", "(President since 2022)"], "nationality__caption__seeAlso": ["Hungarian_Turanism"], "nationality__caption__homepage": ["%7CViktor"], "nationality__caption__subject": ["Category:Hungarian_Calvinist_and_Reformed_Christians", "Category:Living_people", "Category:1963_births", "Category:Hungarian_nationalists", "Category:Association_footballers_not_categorized_by_position", "Category:Critics_of_Islamism", "Category:Hungarian_anti-communists", "Category:European_People's_Party_politicians", "Category:21st-century_Hungarian_politicians", "Category:20th-century_Hungarian_politicians", "Category:Hungarian_footballers", "Category:Conservatism_in_Hungary", "Category:Far-right_politics_in_Hungary", "Category:Critics_of_multiculturalism", "Category:Prime_Ministers_of_Hungary", "Category:E\u00f6tv\u00f6s_Lor\u00e1nd_University_alumni", "Category:Alumni_of_Pembroke_College,_Oxford", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2006\u20132010)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2002\u20132006)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(1994\u20131998)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(1998\u20132002)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(1990\u20131994)", "Category:Great_Replacement_conspiracy_theorists", "Category:Members_of_the_Fourth_Orb\u00e1n_Government", "Category:People_from_Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r", "Category:Members_of_the_fifth_Orb\u00e1n_government", "Category:Fidesz_politicians", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2010\u20132014)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2014\u20132018)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2018\u20132022)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2022\u20132026)", "Category:Viktor_Orb\u00e1n", "Category:Hungarian_sportsperson-politicians", "Category:Hungarian_national_conservatives", "Category:Chevaliers_of_the_L\u00e9gion_d'honneur", "Category:Presidents_of_Hungary", "Category:1977_births", "Category:Commanders_of_the_Order_of_Merit_of_the_Republic_of_Poland", "Category:Women_members_of_the_National_Assembly_of_Hungary", "Category:People_from_Szeged", "Category:Female_heads_of_state", "Category:Women_presidents", "Category:Women_government_ministers_of_Hungary", "Category:Corvinus_University_of_Budapest_alumni", "Category:University_of_Szeged_alumni"], "nationality__caption__website": ["%7CViktor"], "nationality__caption__title": ["Prime_Minister_of_Hungary", "Fidesz", "President_of_Hungary", "Minister for Family Affairs"], "nationality__caption__caption": ["Orb\u00e1n in 2022", "Nov\u00e1k in 2022"], "nationality__caption__hypernym": ["Jurist"], "nationality__caption__termStart": [1990, 1998, 2010, 1993, 2003, 2022, 2020, 2018], "nationality__caption__office": ["Prime_Minister_of_Hungary", "Parliament_of_Hungary", "President of the Fidesz", "President_of_Hungary", "Member of the National Assembly", "Minister for Family Affairs"], "nationality__caption__termEnd": [2000, 2002, 2022, 2021], "nationality__caption__termPeriod": ["Viktor_Orb\u00e1n__Tenure__1", "Viktor_Orb\u00e1n__Tenure__2", "Viktor_Orb\u00e1n__Tenure__3", "Viktor_Orb\u00e1n__Tenure__4", "Viktor_Orb\u00e1n__Tenure__5", "Katalin_Nov\u00e1k__Tenure__1", "Katalin_Nov\u00e1k__Tenure__2", "Katalin_Nov\u00e1k__Tenure__3"], "nationality__caption__party": ["Fidesz"], "nationality__caption__s": ["no"], "nationality__caption__q": ["yes"], "nationality__caption__residence": ["Budapest", "Court_Theatre_of_Buda", 5, "S\u00e1ndor_Palace"], "nationality__caption__years": [1993, 1998, 2003, 2010, 2020, 2022], "nationality__caption__almaMater": ["", "E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University", "Pembroke College, Oxford", "E\u00f6tv\u00f6s_Lor\u00e1nd_University", "Pembroke_College,_Oxford"], "nationality__caption__spouse": [1986, "", "Anik\u00f3 L\u00e9vai", "Istv\u00e1n Attila Veres"], "nationality__caption__n": ["yes"], "nationality__caption__c": ["Category: Viktor Orb\u00e1n"], "nationality__caption__successor": ["P\u00e9ter_Medgyessy", "L\u00e1szl\u00f3_K\u00f6v\u00e9r", "Office abolished"], "nationality__caption__species": ["no"], "nationality__caption__predecessor": ["J\u00e1nos_\u00c1der", "Gyula_Horn", "Gordon_Bajnai", "Office established"], "nationality__caption__voy": ["no"], "nationality__caption__honorificSuffix": ["List_of_members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2018\u20132022)"], "nationality__caption__bot": ["medic"], "nationality__caption__date": ["July 2022"], "nationality__caption__birthName": ["Viktor Mih\u00e1ly Orb\u00e1n", "Katalin \u00c9va Nov\u00e1k"], "nationality__caption__signature": ["Accession Treaty 2011 Viktor Orb\u00e1n signature.svg"], "nationality__caption__child": ["G\u00e1sp\u00e1r_Orb\u00e1n"], "nationality__caption__deputy": ["", "S\u00e1ndor Pint\u00e9r", "Mih\u00e1ly Varga", "Zsolt Semj\u00e9n"], "nationality__caption__parents": ["", "Erzs\u00e9bet S\u00edpos", "Gy\u0151z\u0151 B\u00e1lint Orb\u00e1n"], "nationality__caption__children": [5, 3], "nationality__caption__president": ["", "Ferenc M\u00e1dl", "\u00c1rp\u00e1d G\u00f6ncz", "L\u00e1szl\u00f3 K\u00f6v\u00e9r", "L\u00e1szl\u00f3 S\u00f3lyom", "J\u00e1nos \u00c1der", "Katalin Nov\u00e1k", "P\u00e1l Schmitt"], "nationality__caption__m": ["no"], "nationality__caption__v": ["no"], "nationality__caption__mw": ["no"], "nationality__caption__d": ["yes"], "nationality__caption__b": ["no"], "nationality__caption__wikt": ["no"], "nationality__caption__profession": ["", "lawyer", "Politician"], "nationality__caption__education": ["", "Corvinus University of Budapest", "University of Szeged", "University_of_Szeged", "Corvinus_University_of_Budapest"], "nationality__caption__primeminister": ["Viktor_Orb\u00e1n", "Viktor Orb\u00e1n"], "nationality__point": ["47.43333333333333 19.25", "47.0 20.0"], "nationality__hypernym": ["State"], "nationality__hypernym__wikiPageDisambiguates": ["Sovereign_state", "State_(polity)", "State_(printmaking)", "State_College,_Pennsylvania", "States_Records", "States_(automobile)", "List_of_sovereign_states", "Our_State", "The_State_(British_TV_series)", "The_Estates", "States_and_union_territories_of_India", "Michigan_State_University", "States_and_territories_of_Australia", "Stationary_state", "State_College_Area_High_School", "States_and_regions_of_Somalia", "States_of_Palau", "The_State_(comedy_troupe)", "U.S._state", "States_of_Sudan", "The_State_(American_TV_series)", "Thermodynamic_state", "State_(album)", "Ball_State_University", "Nation_state", "States_and_federal_territories_of_Malaysia", "State_of_matter", "State_(website)", "Program_state", "The_State_(album)", "States_of_Germany", "States_of_Venezuela", "State_Magazine", "States_of_Nigeria", "Mental_state", "State_(computer_science)", "Quantum_state", "State_(functional_analysis)", "New_states_(disambiguation)", "State_Theatre_(disambiguation)", "State_of_South_Sudan", "Stateless_(disambiguation)", "States_of_Micronesia", "States_of_Myanmar", "The_States_(disambiguation)", "States_of_Mexico", "State_(theology)", "States_(album)", "States_of_Austria", "Medical_state", "State_station", "State_station_(CTA)", "Chemical_state", "The_State_(band)", "State_(controls)", "States_of_Brazil", "Federated_state", "United_States_Department_of_State", "Michigan_State_Spartans", "The_State_(newspaper)", "State_pattern", "The_State_(Larry_Niven)"], "nationality__structure1Alt": ["Current Structure of the National Assembly of Hungary"], "nationality__officialLanguage": ["Hungarian_language"], "nationality__officialLanguage__seeAlso": ["Regular_sound_correspondences_between_Hungarian", "Other_Uralic_languages", "Hungarian_verbs"], "nationality__officialLanguage__subject": ["Category:Subject\u2013object\u2013verb_languages", "Category:Languages_of_Ukraine", "Category:Languages_of_Serbia", "Category:Languages_of_Slovenia", "Category:Languages_of_Vojvodina", "Category:Languages_of_Croatia", "Category:Languages_of_Hungary", "Category:Hungarian_language", "Category:Languages_of_Austria", "Category:Languages_of_Slovakia", "Category:Languages_of_Romania", "Category:Languages_of_Moldova", "Category:Agglutinative_languages", "Category:Vowel-harmony_languages"], "nationality__officialLanguage__wordnet_type": ["synset-language-noun-1"], "nationality__officialLanguage__title": ["Origin of word roots in modern Hungarian"], "nationality__officialLanguage__hypernym": ["Language"], "nationality__officialLanguage__boxsize": [29], "nationality__officialLanguage__states": ["Hungary and areas of east Austria, Croatia, Romania, northern Serbia, Slovakia, Slovenia, western Ukraine"], "nationality__officialLanguage__mapcaption": ["Map of regions where those whose native language is Hungarian represent a majority  or a substantial minority . Based on recent censuses and on the CIA World Factbook 2014"], "nationality__officialLanguage__titlebar": ["#ddd"], "nationality__officialLanguage__lingname": ["Old Hungarian"], "nationality__officialLanguage__fam": ["Ugric_languages", "Uralic_languages", "Finno-Ugric_languages"], "nationality__officialLanguage__minority": [""], "nationality__officialLanguage__linglist": ["ohu"], "nationality__officialLanguage__ref": ["e22"], "nationality__officialLanguage__date": [2003], "nationality__officialLanguage__width": [300], "nationality__officialLanguage__nation": [""], "nationality__officialLanguage__ethnicity": ["Hungarians"], "nationality__officialLanguage__agency": ["Research_Institute_for_Linguistics_of_the_Hungarian_Academy_of_Sciences"], "nationality__officialLanguage__languageFamily": ["Ugric_languages", "Uralic_languages", "Finno-Ugric_languages"], "nationality__officialLanguage__iso6392Code": ["hun"], "nationality__officialLanguage__lingua": [41], "nationality__officialLanguage__iso": ["hu", "hun"], "nationality__officialLanguage__speakers": ["million"], "nationality__officialLanguage__iso6391Code": ["hu"], "nationality__officialLanguage__notice": ["IPA"], "nationality__officialLanguage__nativename": ["magyar nyelv"], "nationality__officialLanguage__languageRegulator": ["Research_Institute_for_Linguistics_of_the_Hungarian_Academy_of_Sciences"], "nationality__officialLanguage__script": ["Old_Hungarian_script", "Hungarian_Braille", "", "Latin"], "nationality__officialLanguage__glotto": ["hung1274"], "nationality__officialLanguage__lc": ["hun", "ohu"], "nationality__officialLanguage__ld": ["Modern Hungarian", "Old Hungarian"], "nationality__officialLanguage__spokenIn": ["Slovenia", "Romania", "Slovakia", "Serbia", "Austria", "Hungary", "Croatia", "Western_culture"], "nationality__officialLanguage__familycolor": ["Uralic"], "nationality__officialLanguage__glottorefname": ["Hungarian"], "nationality__officialLanguages": ["Hungarian_language"], "nationality__officialLanguages__seeAlso": ["Regular_sound_correspondences_between_Hungarian", "Other_Uralic_languages", "Hungarian_verbs"], "nationality__officialLanguages__subject": ["Category:Subject\u2013object\u2013verb_languages", "Category:Languages_of_Ukraine", "Category:Languages_of_Serbia", "Category:Languages_of_Slovenia", "Category:Languages_of_Vojvodina", "Category:Languages_of_Croatia", "Category:Languages_of_Hungary", "Category:Hungarian_language", "Category:Languages_of_Austria", "Category:Languages_of_Slovakia", "Category:Languages_of_Romania", "Category:Languages_of_Moldova", "Category:Agglutinative_languages", "Category:Vowel-harmony_languages"], "nationality__officialLanguages__wordnet_type": ["synset-language-noun-1"], "nationality__officialLanguages__title": ["Origin of word roots in modern Hungarian"], "nationality__officialLanguages__hypernym": ["Language"], "nationality__officialLanguages__boxsize": [29], "nationality__officialLanguages__states": ["Hungary and areas of east Austria, Croatia, Romania, northern Serbia, Slovakia, Slovenia, western Ukraine"], "nationality__officialLanguages__mapcaption": ["Map of regions where those whose native language is Hungarian represent a majority  or a substantial minority . Based on recent censuses and on the CIA World Factbook 2014"], "nationality__officialLanguages__titlebar": ["#ddd"], "nationality__officialLanguages__lingname": ["Old Hungarian"], "nationality__officialLanguages__fam": ["Ugric_languages", "Uralic_languages", "Finno-Ugric_languages"], "nationality__officialLanguages__minority": [""], "nationality__officialLanguages__linglist": ["ohu"], "nationality__officialLanguages__ref": ["e22"], "nationality__officialLanguages__date": [2003], "nationality__officialLanguages__width": [300], "nationality__officialLanguages__nation": [""], "nationality__officialLanguages__ethnicity": ["Hungarians"], "nationality__officialLanguages__agency": ["Research_Institute_for_Linguistics_of_the_Hungarian_Academy_of_Sciences"], "nationality__officialLanguages__languageFamily": ["Ugric_languages", "Uralic_languages", "Finno-Ugric_languages"], "nationality__officialLanguages__iso6392Code": ["hun"], "nationality__officialLanguages__lingua": [41], "nationality__officialLanguages__iso": ["hu", "hun"], "nationality__officialLanguages__speakers": ["million"], "nationality__officialLanguages__iso6391Code": ["hu"], "nationality__officialLanguages__notice": ["IPA"], "nationality__officialLanguages__nativename": ["magyar nyelv"], "nationality__officialLanguages__languageRegulator": ["Research_Institute_for_Linguistics_of_the_Hungarian_Academy_of_Sciences"], "nationality__officialLanguages__script": ["Old_Hungarian_script", "Hungarian_Braille", "", "Latin"], "nationality__officialLanguages__glotto": ["hung1274"], "nationality__officialLanguages__lc": ["hun", "ohu"], "nationality__officialLanguages__ld": ["Modern Hungarian", "Old Hungarian"], "nationality__officialLanguages__spokenIn": ["Slovenia", "Romania", "Slovakia", "Serbia", "Austria", "Hungary", "Croatia", "Western_culture"], "nationality__officialLanguages__familycolor": ["Uralic"], "nationality__officialLanguages__glottorefname": ["Hungarian"], "nationality__timeZoneDst": ["Central_European_Summer_Time"], "nationality__timeZoneDst__subject": ["Category:Daylight_saving_time", "Category:Time_in_Europe", "Category:Geography_of_Central_Europe", "Category:Time_zones"], "nationality__timeZoneDst__hypernym": ["Time"], "nationality__footnoteA": ["The .eu domain is also used, as it is shared with other European Union member states."], "nationality__hdiChange": ["decrease"], "nationality__largestCity": ["capital", "List_of_historical_capitals_of_Hungary"], "nationality__drivesOn": ["right"], "nationality__callingCode": ["Telephone_numbers_in_Hungary"], "nationality__callingCode__subject": ["Category:Hungary_communications-related_lists", "Category:Telephone_numbers_by_country", "Category:Telecommunications_in_Hungary"], "nationality__callingCode__country": ["Hungary"], "nationality__callingCode__continent": ["Europe"], "nationality__callingCode__dialPlanType": ["open"], "nationality__callingCode__nsnLength": [8], "nationality__callingCode__mapSize": [200], "nationality__callingCode__numberFormat": [6, "xxx xxxx /  xxx xxx"], "nationality__callingCode__mapAlt": [7479866831], "nationality__callingCode__countryCallingCode": ["+36"], "nationality__callingCode__internationalPrefix": [0], "nationality__callingCode__countryLink": ["Hungary"], "nationality__callingCode__trunkPrefix": [6], "nationality__hdiRank": [46], "nationality__isPartOf": ["target"], "nationality__isPartOf__creator": ["DBpedia.org"], "nationality__isPartOf__title": ["DBpedia"], "nationality__isPartOf__versionInfo": ["2024-11-06"], "nationality__isPartOf__homepage": ["dbpedia.org"], "nationality__populationDensity": [9769526, 3772035.076536547, null], "nationality__populationDensityKm": [9769526], "nationality__establishedDate": [895, 1848, 1999, 1686, 1526, 1989, 1222, 1867, 1920, 2004, 1000], "nationality__captionAlign": ["center"], "nationality__areaRank": [108], "nationality__geometry": [null], "nationality__populationTotal": [9749763], "nationality__utcOffsetDst": ["+2"], "nationality__timeZone": ["Central_European_Time"], "nationality__timeZone__subject": ["Category:Time_in_Europe", "Category:Geography_of_Central_Europe", "Category:Time_zones"], "nationality__timeZone__hypernym": ["Time"], "nationality__utcOffset": ["+1"], "nationality__populationDensitySqMi": [9769526], "nationality__largestCity__subject": ["Category:Former_capitals_of_Hungary", "Category:Hungary_geography-related_lists", "Category:Lists_of_historical_capitals"], "nationality__largestCity__caption": ["Location of historical capitals of Hungary"], "nationality__largestCity__float": ["right"], "nationality__largestCity__width": [400], "nationality__percentageOfAreaWater": [3.700000047683716], "nationality__imageFlag": ["Flag of Hungary.svg"], "nationality__area": [null, 93030000000, 93029782935.15878], "nationality__areaKm": [93030], "nationality__governmentType": ["Unitary_parliamentary_republic"], "nationality__governmentType__subject": ["Category:Unitary_state", "Category:Republic"], "nationality__governmentType__date": ["February 2022"], "nationality__governmentType__reason": ["as distinct from what other forms?"], "nationality__demonym": ["Hungarians", "Hungarian"], "nationality__demonym__seeAlso": ["Genetic_history_of_Europe"], "nationality__demonym__subject": ["Category:Ethnic_groups_in_Romania", "Category:Ethnic_groups_in_Ukraine", "Category:Ethnic_groups_in_Hungary", "Category:Ethnic_groups_in_Slovenia", "Category:Ethnic_groups_in_Serbia", "Category:Ethnic_groups_in_Vojvodina", "Category:History_of_Ural", "Category:Ugric_peoples", "Category:History_of_the_Hungarians", "Category:Hungarian_people", "Category:Ethnic_groups_divided_by_international_borders"], "nationality__demonym__title": ["Origin of word roots in Hungarian"], "nationality__demonym__caption": ["The arriving at the Carpathian Basin. Detail from \u00c1rp\u00e1d Feszty's cyclorama titled the Arrival of the Hungarians."], "nationality__demonym__hypernym": ["Nation"], "nationality__demonym__closeMatch": ["26841-3"], "nationality__demonym__isPartOf": ["target"], "nationality__demonym__population": [15], "nationality__demonym__religion": ["Hungarian_Greek_Catholic_Church", "Lutheranism", "Unitarian_Church_of_Transylvania", "Judaism_in_Hungary", "Islam_in_Hungary", "Christianity", "Protestantism", "Religion_in_Hungary"], "nationality__demonym__pop": [1000, 1728, 2000, 3000, 3500, 4000, 6000, 6800, 7000, 8316, 9000, 10000, 10500, 13000, 14048, 15000, 20000, 26172, 27000, 40000, 50000, 55500, 69167, 73411, 80000, 86600, 156566, 200000, 253899, 296000, 348085, 458467, 1227623, 1437694], "nationality__demonym__popplace": ["Hungary 9,632,744"], "nationality__demonym__url": ["facts.html"], "nationality__demonym__titlebar": ["#ddd"], "nationality__demonym__float": ["right"], "nationality__demonym__nativeName": ["Magyarok"], "nationality__demonym__group": ["Hungarians"], "nationality__demonym__religions": ["Majority Christianity", "Minority Judaism; Islam; irreligious"], "nationality__demonym__populationPlace": ["China", "Romania", "Ukraine", "Slovakia", "Serbia", "Russia", "Austria", "Hungary", "Germany"], "nationality__demonym__language": ["Hungarian_language"], "nationality__demonym__date": [2013, "July 2017"], "nationality__demonym__width": [300], "nationality__demonym__totalPopulation": [260, 15000000], "nationality__demonym__tablehdr": ["Other countries"], "nationality__demonym__reason": ["the article is about the people, not about the language"], "nationality__demonym__languages": ["Hungarian_language"], "nationality__populationDensityRank": [78], "nationality__patronSaint": ["Stephen_I_of_Hungary"], "nationality__patronSaint__seeAlso": ["King_of_Hungary", "Grand_Prince_of_the_Hungarians", "Agatha_(wife_of_Edward_the_Exile)"], "nationality__patronSaint__subject": ["Category:11th-century_monarchs_in_Europe", "Category:1038_deaths", "Category:10th-century_rulers_in_Europe", "Category:Rulers_of_Transylvania", "Category:Kings_of_Hungary", "Category:Burials_at_the_Basilica_of_the_Assumption_of_the_Blessed_Virgin_Mary", "Category:11th-century_Christian_saints", "Category:Order_of_Saint_Stephen_of_Hungary", "Category:10th-century_Hungarian_people", "Category:Canonizations_by_Pope_Gregory_VII", "Category:970s_births", "Category:House_of_\u00c1rp\u00e1d", "Category:People_from_Esztergom", "Category:Beatified_and_canonised_\u00c1rp\u00e1dians", "Category:Converts_to_Christianity_from_pagan_religions", "Category:Founding_monarchs", "Category:Roman_Catholic_royal_saints", "Category:Christian_monarchs", "Category:Medieval_Hungarian_saints", "Category:11th-century_Hungarian_people"], "nationality__patronSaint__wordnet_type": ["synset-saint-noun-2"], "nationality__patronSaint__title": ["King_of_Hungary", "Grand_Prince_of_the_Hungarians"], "nationality__patronSaint__caption": ["Portrayal of Stephen I on the Hungarian coronation pall from 1031"], "nationality__patronSaint__hypernym": ["Prince"], "nationality__patronSaint__majorShrine": ["St._Stephen's_Basilica", "Budapest, Hungary"], "nationality__patronSaint__religion": ["Catholicism"], "nationality__patronSaint__burialPlace": ["Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r_Basilica"], "nationality__patronSaint__mother": ["Sarolt"], "nationality__patronSaint__years": [997, 1000], "nationality__patronSaint__activeYearsStartYear": [1000], "nationality__patronSaint__spouse": ["Gisela_of_Hungary"], "nationality__patronSaint__activeYearsEndYear": [1038], "nationality__patronSaint__successor": ["Peter_Urseolo_of_Hungary"], "nationality__patronSaint__predecessor": ["G\u00e9za,_Grand_Prince_of_the_Hungarians"], "nationality__patronSaint__father": ["G\u00e9za,_Grand_Prince_of_the_Hungarians"], "nationality__patronSaint__dynasty": ["\u00c1rp\u00e1d_dynasty"], "nationality__patronSaint__patronage": ["Patron of kings, masons, stonecutters, stonemasons and bricklayers", "Patron saint of Hungary", "Protector against child death"], "nationality__patronSaint__canonizedPlace": ["Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r"], "nationality__patronSaint__veneratedIn": ["Roman_Catholic_Church", "Eastern_Orthodox_Church"], "nationality__patronSaint__canonizedBy": ["Pope_Gregory_VII"], "nationality__patronSaint__feastDay": [null], "nationality__patronSaint__titles": ["King and Confessor"], "nationality__patronSaint__canonizedDate": [1083], "nationality__patronSaint__attributes": ["Sceptre", "Globus_cruciger", "Holy_Crown_of_Hungary"], "nationality__patronSaint__birthName": ["Vajk"], "nationality__patronSaint__signature": ["King saint stephen signature.svg"], "nationality__patronSaint__child": ["Saint_Emeric_of_Hungary"], "nationality__patronSaint__reign": [997, 1000], "nationality__patronSaint__issue": ["Saint_Emeric_of_Hungary", "Otto"], "nationality__patronSaint__coronation": [null], "nationality__patronSaint__succession": ["King_of_Hungary", "Grand_Prince_of_the_Hungarians"], "nationality__patronSaint__corType": ["hungary"], "nationality__patronSaint__portal": ["Saints", "Hungary", "Biography", "Royalty", "Catholicism"], "nationality__patronSaint__parent": ["Sarolt", "G\u00e9za,_Grand_Prince_of_the_Hungarians"], "nationality__structure1Res": [250], "nationality__ethnicGroup": ["Germans_of_Hungary", "Romani_people_in_Hungary", "Hungarians"], "nationality__ethnicGroup__seeAlso": ["Swabian_Turkey", "Romani_language", "List_of_Romani_people", "2008-2009_neo-Nazi_murders_of_Roma", "Antiziganism", "Hungary", "Genetic_history_of_Europe"], "nationality__ethnicGroup__subject": ["Category:Demographics_of_Hungary", "Category:Ethnic_groups_in_Hungary", "Category:German_minorities", "Category:Hungarian-German_people", "Category:German_diaspora_by_country", "Category:Hungarian_German_communities", "Category:Romani_in_Hungary", "Category:Ethnic_groups_in_Romania", "Category:Ethnic_groups_in_Ukraine", "Category:Ethnic_groups_in_Slovenia", "Category:Ethnic_groups_in_Serbia", "Category:Ethnic_groups_in_Vojvodina", "Category:History_of_Ural", "Category:Ugric_peoples", "Category:History_of_the_Hungarians", "Category:Hungarian_people", "Category:Ethnic_groups_divided_by_international_borders"], "nationality__ethnicGroup__hypernym": ["Minority", "Citizens", "Nation"], "nationality__ethnicGroup__nativeNameLang": ["German"], "nationality__ethnicGroup__population": [178832, 315583, "", "Estimates: 450,000 to 800,000", 15], "nationality__ethnicGroup__religion": ["Protestant", "Roman_Catholic", "Roman_Catholicism", "Calvinism", "Hungarian_Greek_Catholic_Church", "Lutheranism", "Unitarian_Church_of_Transylvania", "Judaism_in_Hungary", "Islam_in_Hungary", "Christianity", "Protestantism", "Religion_in_Hungary"], "nationality__ethnicGroup__pop": [3039, 5145, 5419, 8473, 9168, 9528, 10195, 18278, 22150, 24994, 15177, 16167, 16995, 18132, 18935, 19312, 19530, 20065, 44133, 58246, 1000, 1728, 2000, 3000, 3500, 4000, 6000, 6800, 7000, 8316, 9000, 10000, 10500, 13000, 14048, 15000, 20000, 26172, 27000, 40000, 50000, 55500, 69167, 73411, 80000, 86600, 156566, 200000, 253899, 296000, 348085, 458467, 1227623, 1437694], "nationality__ethnicGroup__nativeName": ["Ungarndeutsche", "'cig\u00e1ny'", "roma", "Magyarok"], "nationality__ethnicGroup__group": ["Germans of Hungary", "Romani people in Hungary", "Hungarians"], "nationality__ethnicGroup__religions": ["Roman Catholic majority, Protestant minority", "Majority Christianity", "Minority Judaism; Islam; irreligious"], "nationality__ethnicGroup__relatedGroups": ["Swabians", "Germans", "Danube_Swabians"], "nationality__ethnicGroup__populationPlace": ["Fej\u00e9r_County", "Kom\u00e1rom-Esztergom_County", "Pest_County", "Tolna_County", "Somogy_County", "Gy\u0151r-Moson-Sopron_County", "Baranya_County", "B\u00e1cs-Kiskun_County", "Budapest", "Veszpr\u00e9m_County", "Hajd\u00fa-Bihar_County", "J\u00e1sz-Nagykun-Szolnok_County", "Szabolcs-Szatm\u00e1r-Bereg_County", "Heves_County", "N\u00f3gr\u00e1d_County", "Borsod-Aba\u00faj-Zempl\u00e9n_County", "China", "Romania", "Ukraine", "Slovakia", "Serbia", "Russia", "Austria", "Hungary", "Germany"], "nationality__ethnicGroup__language": ["German_language", "Hungarian_language", "Romani_language"], "nationality__ethnicGroup__totalPopulation": [178832, 315583, 450000, 260, 15000000], "nationality__ethnicGroup__flag": ["Drapeau minorit\u00e9 ALLEMANDS-HONGRIE.svg"], "nationality__ethnicGroup__languages": ["German_language", "Hungarian_language"], "nationality__ethnicGroup__rels": ["Roman Catholicism and Calvinism"], "nationality__ethnicGroup__langs": ["mainly Hungarian , Romani"], "nationality__ethnicGroup__title": ["Origin of word roots in Hungarian"], "nationality__ethnicGroup__caption": ["The arriving at the Carpathian Basin. Detail from \u00c1rp\u00e1d Feszty's cyclorama titled the Arrival of the Hungarians."], "nationality__ethnicGroup__closeMatch": ["26841-3"], "nationality__ethnicGroup__isPartOf": ["target"], "nationality__ethnicGroup__popplace": ["Hungary 9,632,744"], "nationality__ethnicGroup__url": ["facts.html"], "nationality__ethnicGroup__titlebar": ["#ddd"], "nationality__ethnicGroup__float": ["right"], "nationality__ethnicGroup__date": [2013, "July 2017"], "nationality__ethnicGroup__width": [300], "nationality__ethnicGroup__tablehdr": ["Other countries"], "nationality__ethnicGroup__reason": ["the article is about the people, not about the language"], "nationality__countryCode": ["+36"], "nationality__populationEstimateRank": [null], "nationality__dateFormat": ["yyyy.mm.dd."], "nationality__sovereigntyType": ["History_of_Hungary"], "nationality__sovereigntyType__seeAlso": ["Second_Orb\u00e1n_Government", "Eastern_Hungarian_Kingdom"], "nationality__sovereigntyType__subject": ["Category:History_of_Hungary"], "nationality__sovereigntyType__hypernym": ["Country"], "nationality__giniChange": ["increase"], "nationality__giniCoefficient": [28.29999923706055], "nationality__religionYear": ["census 2011"], "nationality__percentWater": [3.7], "nationality__gini": [28.3], "nationality__giniYear": [2020], "nationality__areaSqMi": [35919], "nationality__leaderTitle": ["President_of_Hungary", "Prime_Minister_of_Hungary", "List_of_Speakers_of_the_National_Assembly_of_Hungary"], "nationality__leaderTitle__homepage": ["index_en.html", "the-prime-minister"], "nationality__leaderTitle__subject": ["Category:Government_of_Hungary", "Category:Politics_of_Hungary", "Category:Presidents_of_Hungary", "Category:1989_establishments_in_Hungary", "Category:Prime_Ministers_of_Hungary", "Category:Political_history_of_Hungary", "Category:1848_establishments_in_Hungary"], "nationality__leaderTitle__website": ["index_en.html", "", "the-prime-minister"], "nationality__leaderTitle__abolished": [null], "nationality__leaderTitle__residence": ["S\u00e1ndor_Palace,_Budapest", "Budapest", "Hungary"], "nationality__leaderTitle__body": ["Hungary"], "nationality__leaderTitle__formation": [null, 1848], "nationality__leaderTitle__termlengthQualified": ["renewable once"], "nationality__leaderTitle__nativeName": ["", "Magyarorsz\u00e1g minisztereln\u00f6ke"], "nationality__leaderTitle__first": ["Mih\u00e1ly K\u00e1rolyi Zolt\u00e1n Tildy M\u00e1ty\u00e1s Sz\u0171r\u00f6s"], "nationality__leaderTitle__salary": [3909710, 4], "nationality__leaderTitle__post": ["President of the Republic", "Prime Minister"], "nationality__leaderTitle__appointer": ["National_Assembly_(Hungary)", "Elected by National Assembly"], "nationality__leaderTitle__incumbent": ["Katalin_Nov\u00e1k", "Viktor_Orb\u00e1n"], "nationality__leaderTitle__termlength": ["Five years,", "Four years, no term limit"], "nationality__leaderTitle__incumbentsince": [2022, 2010], "nationality__leaderTitle__deputy": ["List_of_speakers_of_the_National_Assembly_(Hungary)", "Zsolt_Semj\u00e9n"], "nationality__leaderTitle__precursor": ["Regent of Hungary Presidential Council of Hungary"], "nationality__leaderTitle__flagcaption": ["Flag_of_Hungary"], "nationality__leaderTitle__flag": ["Flag of the President of Hungary.svg"], "nationality__leaderTitle__hypernym": ["Head"], "nationality__leaderTitle__insigniacaption": ["Coat_of_arms_of_Hungary"], "nationality__leaderTitle__seat": ["Court_Theatre_of_Buda"], "nationality__leaderTitle__imagesize": [220], "nationality__leaderTitle__style": ["His_Excellency", "Mr. Prime Minister"], "nationality__leaderTitle__reportsTo": ["National_Assembly_(Hungary)"], "nationality__leaderTitle__inaugural": ["Lajos_Batthy\u00e1ny", "Count"], "nationality__leaderTitle__insignia": ["Coat of arms of Hungary .svg"], "nationality__leaderTitle__insigniasize": [120], "nationality__leaderTitle__memberOf": ["European_Council", "National_Assembly_(Hungary)", "Government_of_Hungary", ""], "nationality__leaderTitle__nominator": ["President_of_Hungary"], "nationality__leaderTitle__wikiPageRedirects": ["List_of_speakers_of_the_National_Assembly_(Hungary)"], "nationality__imageMap": ["EU-Hungary.svg"], "nationality__leaderName": ["Viktor_Orb\u00e1n", "Katalin_Nov\u00e1k", "L\u00e1szl\u00f3_K\u00f6v\u00e9r"], "nationality__leaderName__seeAlso": ["Hungarian_Turanism"], "nationality__leaderName__homepage": ["%7CViktor"], "nationality__leaderName__subject": ["Category:Hungarian_Calvinist_and_Reformed_Christians", "Category:Living_people", "Category:1963_births", "Category:Hungarian_nationalists", "Category:Association_footballers_not_categorized_by_position", "Category:Critics_of_Islamism", "Category:Hungarian_anti-communists", "Category:European_People's_Party_politicians", "Category:21st-century_Hungarian_politicians", "Category:20th-century_Hungarian_politicians", "Category:Hungarian_footballers", "Category:Conservatism_in_Hungary", "Category:Far-right_politics_in_Hungary", "Category:Critics_of_multiculturalism", "Category:Prime_Ministers_of_Hungary", "Category:E\u00f6tv\u00f6s_Lor\u00e1nd_University_alumni", "Category:Alumni_of_Pembroke_College,_Oxford", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2006\u20132010)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2002\u20132006)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(1994\u20131998)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(1998\u20132002)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(1990\u20131994)", "Category:Great_Replacement_conspiracy_theorists", "Category:Members_of_the_Fourth_Orb\u00e1n_Government", "Category:People_from_Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r", "Category:Members_of_the_fifth_Orb\u00e1n_government", "Category:Fidesz_politicians", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2010\u20132014)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2014\u20132018)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2018\u20132022)", "Category:Members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2022\u20132026)", "Category:Viktor_Orb\u00e1n", "Category:Hungarian_sportsperson-politicians", "Category:Hungarian_national_conservatives", "Category:Chevaliers_of_the_L\u00e9gion_d'honneur", "Category:Presidents_of_Hungary", "Category:1977_births", "Category:Commanders_of_the_Order_of_Merit_of_the_Republic_of_Poland", "Category:Women_members_of_the_National_Assembly_of_Hungary", "Category:People_from_Szeged", "Category:Female_heads_of_state", "Category:Women_presidents", "Category:Women_government_ministers_of_Hungary", "Category:Corvinus_University_of_Budapest_alumni", "Category:University_of_Szeged_alumni", "Category:People_from_P\u00e1pa", "Category:1959_births", "Category:Secret_ministers_of_Hungary", "Category:Speakers_of_the_National_Assembly_of_Hungary"], "nationality__leaderName__website": ["%7CViktor"], "nationality__leaderName__title": ["Prime_Minister_of_Hungary", "Fidesz", "President_of_Hungary", "Minister for Family Affairs", "List_of_heads_of_state_of_Hungary", "Minister_of_Civilian_Intelligence_Services_(Hungary)", "List_of_Speakers_of_the_National_Assembly_of_Hungary", "President of Fidesz", "(Acting)"], "nationality__leaderName__caption": ["Orb\u00e1n in 2022", "Nov\u00e1k in 2022", "K\u00f6v\u00e9r in 2011"], "nationality__leaderName__hypernym": ["Jurist", "Politician"], "nationality__leaderName__termStart": [1990, 1998, 2010, 1993, 2003, 2022, 2020, 2018, 2012], "nationality__leaderName__office": ["Prime_Minister_of_Hungary", "Parliament_of_Hungary", "President of the Fidesz", "President_of_Hungary", "Member of the National Assembly", "Minister for Family Affairs", "National_Assembly_(Hungary)", "Minister_of_Civilian_Intelligence_Services_(Hungary)", "List_of_speakers_of_the_National_Assembly_(Hungary)", "Acting President of Hungary"], "nationality__leaderName__termEnd": [2000, 2002, 2022, 2021, 2012], "nationality__leaderName__termPeriod": ["Viktor_Orb\u00e1n__Tenure__1", "Viktor_Orb\u00e1n__Tenure__2", "Viktor_Orb\u00e1n__Tenure__3", "Viktor_Orb\u00e1n__Tenure__4", "Viktor_Orb\u00e1n__Tenure__5", "Katalin_Nov\u00e1k__Tenure__1", "Katalin_Nov\u00e1k__Tenure__2", "Katalin_Nov\u00e1k__Tenure__3", "L\u00e1szl\u00f3_K\u00f6v\u00e9r__Tenure__1", "L\u00e1szl\u00f3_K\u00f6v\u00e9r__Tenure__4", "L\u00e1szl\u00f3_K\u00f6v\u00e9r__Tenure__2", "L\u00e1szl\u00f3_K\u00f6v\u00e9r__Tenure__3"], "nationality__leaderName__party": ["Fidesz"], "nationality__leaderName__s": ["no"], "nationality__leaderName__q": ["yes"], "nationality__leaderName__residence": ["Budapest", "Court_Theatre_of_Buda", 5, "S\u00e1ndor_Palace"], "nationality__leaderName__years": [1993, 1998, 2003, 2010, 2020, 2022, 2000, 2012], "nationality__leaderName__almaMater": ["", "E\u00f6tv\u00f6s Lor\u00e1nd University", "Pembroke College, Oxford", "E\u00f6tv\u00f6s_Lor\u00e1nd_University", "Pembroke_College,_Oxford"], "nationality__leaderName__spouse": [1986, "", "Anik\u00f3 L\u00e9vai", "Istv\u00e1n Attila Veres", 1987, "M\u00e1ria Bekk"], "nationality__leaderName__n": ["yes"], "nationality__leaderName__c": ["Category: Viktor Orb\u00e1n"], "nationality__leaderName__successor": ["P\u00e9ter_Medgyessy", "L\u00e1szl\u00f3_K\u00f6v\u00e9r", "Office abolished", "J\u00e1nos_\u00c1der", "Ervin_Demeter"], "nationality__leaderName__species": ["no"], "nationality__leaderName__predecessor": ["J\u00e1nos_\u00c1der", "Gyula_Horn", "Gordon_Bajnai", "Office established", "P\u00e1l_Schmitt", "Istv\u00e1n_Nikolits"], "nationality__leaderName__voy": ["no"], "nationality__leaderName__honorificSuffix": ["List_of_members_of_the_National_Assembly_of_Hungary_(2018\u20132022)"], "nationality__leaderName__bot": ["medic"], "nationality__leaderName__date": ["July 2022"], "nationality__leaderName__birthName": ["Viktor Mih\u00e1ly Orb\u00e1n", "Katalin \u00c9va Nov\u00e1k"], "nationality__leaderName__signature": ["Accession Treaty 2011 Viktor Orb\u00e1n signature.svg"], "nationality__leaderName__child": ["G\u00e1sp\u00e1r_Orb\u00e1n"], "nationality__leaderName__deputy": ["", "S\u00e1ndor Pint\u00e9r", "Mih\u00e1ly Varga", "Zsolt Semj\u00e9n"], "nationality__leaderName__parents": ["", "Erzs\u00e9bet S\u00edpos", "Gy\u0151z\u0151 B\u00e1lint Orb\u00e1n"], "nationality__leaderName__children": [5, 3], "nationality__leaderName__president": ["", "Ferenc M\u00e1dl", "\u00c1rp\u00e1d G\u00f6ncz", "L\u00e1szl\u00f3 K\u00f6v\u00e9r", "L\u00e1szl\u00f3 S\u00f3lyom", "J\u00e1nos \u00c1der", "Katalin Nov\u00e1k", "P\u00e1l Schmitt"], "nationality__leaderName__m": ["no"], "nationality__leaderName__v": ["no"], "nationality__leaderName__mw": ["no"], "nationality__leaderName__d": ["yes"], "nationality__leaderName__b": ["no"], "nationality__leaderName__wikt": ["no"], "nationality__leaderName__profession": ["", "lawyer", "Politician"], "nationality__leaderName__education": ["", "Corvinus University of Budapest", "University of Szeged", "University_of_Szeged", "Corvinus_University_of_Budapest"], "nationality__leaderName__primeminister": ["Viktor_Orb\u00e1n", "Viktor Orb\u00e1n"], "nationality__leaderName__rows": [2], "nationality__leaderName__before": ["P\u00e1l_Schmitt"], "nationality__width": [143], "nationality__structure": ["National Assembly22.svg"], "nationality__members": [199], "nationality__commonName": ["Hungary"], "nationality__conventionalLongName": ["Hungary"], "nationality__capital": ["Budapest"], "nationality__capital__differentFrom": ["Bucharest"], "nationality__capital__seeAlso": ["Structures", "Hungary_during_World_War_II", "Historic_places", "List_of_sights", "Budapest", "Hungary", "Education", "Mayor_of_Budapest"], "nationality__capital__homepage": ["%7CBudapestInfo"], "nationality__capital__exactMatch": ["i83752"], "nationality__capital__lat": [47.49250030517578], "nationality__capital__long": [19.05138969421387], "nationality__capital__subject": ["Category:Populated_places_on_the_Danube", "Category:County_seats_in_Hungary", "Category:Capitals_in_Europe", "Category:Landmarks_in_Hungary", "Category:Spa_towns_in_Hungary", "Category:Tourism_in_Hungary", "Category:1873_establishments_in_Hungary", "Category:Budapest", "Category:Budapest_metropolitan_area", "Category:Populated_places_established_in_1873", "Category:NUTS_3_statistical_regions_of_the_European_Union"], "nationality__capital__website": ["%7CBudapestInfo"], "nationality__capital__wordnet_type": ["synset-monument-noun-2"], "nationality__capital__location": ["Budapest, 1991\u20132020"], "nationality__capital__point": ["47.4925 19.051388888888887"], "nationality__capital__hypernym": ["Capital"], "nationality__capital__sepUv": [4], "nationality__capital__aprUv": [5], "nationality__capital__augUv": [6], "nationality__capital__decUv": [1], "nationality__capital__febUv": [2], "nationality__capital__janUv": [1], "nationality__capital__julUv": [7], "nationality__capital__junUv": [7], "nationality__capital__marUv": [3], "nationality__capital__mayUv": [6], "nationality__capital__novUv": [1], "nationality__capital__octUv": [3], "nationality__capital__foundingDate": [1873], "nationality__capital__populationDensity": [3388, null], "nationality__capital__elevation": [96.012, 527, 96], "nationality__capital__areaCode": [1, "1"], "nationality__capital__populationDensityKm": [3388], "nationality__capital__elevationM": [null, "Highest  527"], "nationality__capital__s": ["Dunaharaszti"], "nationality__capital__yearPrecipitationMm": [532], "nationality__capital__yearSun": [1988], "nationality__capital__populationDemonyms": ["Budapester, budapesti ()"], "nationality__capital__height": [350, 360, 400, 849, 2333, 3056, 3675], "nationality__capital__establishedTitle": ["Unification of Buda, Pest and \u00d3buda"], "nationality__capital__establishedDate": [1873], "nationality__capital__n": ["Dunakeszi"], "nationality__capital__elevationFt": [315], "nationality__capital__totalWidth": [380], "nationality__capital__governingBody": ["General_Assembly_of_Budapest"], "nationality__capital__isoCodeRegion": ["HU-BU"], "nationality__capital__p": ["Csepel", "\u00dajbuda", "\u00dajpest", "Budafok", "16th_district_of_Budapest", "Soroks\u00e1r", "\u00d3buda", "District_I,_Budapest", "District_V,_Budapest", "3rd_district_of_Budapest", "13th_district_of_Budapest", "Pesterzs\u00e9bet", "R\u00e1kospalota", "2nd_district_of_Budapest", "Ter\u00e9zv\u00e1ros", "Erzs\u00e9betv\u00e1ros", "J\u00f3zsefv\u00e1ros", "Ferencv\u00e1ros", "K\u0151b\u00e1nya", "Zugl\u00f3", "R\u00e1koskereszt\u00far", "Hegyvid\u00e9k", "B\u00e9k\u00e1smegyer", "Kispest", "Pestszentl\u0151rinc"], "nationality__capital__footer": ["Clockwise, from upper left: The ruins of the Celtic and Roman civil town of Aquincum; Romanesque 12th century Gercse Parish Church; The Buda Castle; K\u00f3s K\u00e1roly Square in the Wekerletelep; Ottoman Tomb of G\u00fcl Baba; Gothic Mary Magdalene Church", "Clockwise, from upper left: Museum of Fine Arts Budapest; Museum of Applied Arts; A view of the interior of the Aquincum Museum; Geological Museum of Budapest."], "nationality__capital__isoCode": ["HU-BU"], "nationality__capital__perrow": [2], "nationality__capital__timezone1Dst": ["Central_European_Summer_Time"], "nationality__capital__utcOffset1Dst": ["+2"], "nationality__capital__pushpinRelief": [1], "nationality__capital__areaMetroKm": [7626], "nationality__capital__areaMetro": [7626000000, null], "nationality__capital__populationUrban": [2997958], "nationality__capital__shieldAlt": ["Coat of arms of Budapest"], "nationality__capital__blank3Name": ["Human_Development_Index"], "nationality__capital__blank3Info": [0.901], "nationality__capital__geometry": [null], "nationality__capital__subdivisionType": ["List_of_regions_of_Hungary", "Country"], "nationality__capital__populationAsOf": [2017], "nationality__capital__subdivisionName": ["Central_Hungary"], "nationality__capital__populationTotal": [1752286], "nationality__capital__pushpinMap": ["Hungary#Europe"], "nationality__capital__subdivision": ["Central_Hungary", "Csepel", "\u00dajbuda", "\u00dajpest", "Budafok", "16th_district_of_Budapest", "Soroks\u00e1r", "\u00d3buda", "District_I,_Budapest", "District_V,_Budapest", "3rd_district_of_Budapest", "13th_district_of_Budapest", "Pesterzs\u00e9bet", "R\u00e1kospalota", "2nd_district_of_Budapest", "Ter\u00e9zv\u00e1ros", "Erzs\u00e9betv\u00e1ros", "J\u00f3zsefv\u00e1ros", "Ferencv\u00e1ros", "K\u0151b\u00e1nya", "Zugl\u00f3", "R\u00e1koskereszt\u00far", "Hegyvid\u00e9k", "Kispest", "Pestszentl\u0151rinc"], "nationality__capital__timeZone": ["Central_European_Time", "Central_European_Summer_Time"], "nationality__capital__settlementType": ["Capital_city"], "nationality__capital__utcOffset": ["+2", "+1"], "nationality__capital__timezone": ["Central_European_Time"], "nationality__capital__pushpinMapCaption": ["Location within Hungary##Location within Europe"], "nationality__capital__officialName": ["Magyarorsz\u00e1g f\u0151v\u00e1rosa", "Capital City of Hungary"], "nationality__capital__country": ["Hungary"], "nationality__capital__unitPref": ["Metric"], "nationality__capital__imageFlag": ["Flag of Budapest .svg"], "nationality__capital__governmentType": ["Mayor \u2013 Council"], "nationality__capital__yearRecordLowC": [-25.6], "nationality__capital__yearHighC": [16.8], "nationality__capital__yearLowC": [8.4], "nationality__capital__yearRecordHighC": [40.7], "nationality__capital__yearMeanC": [12.6], "nationality__capital__centre": ["Budapest"], "nationality__capital__postalCodeType": ["Postal_codes_in_Hungary"], "nationality__capital__leaderTitle": ["Mayor_of_Budapest"], "nationality__capital__areaTotal": [null, 525200000], "nationality__capital__postalCode": [1011, "1011\u20131239"], "nationality__capital__areaTotalKm": [525.2], "nationality__capital__politicalLeader": ["Budapest__PoliticalFunction__1"], "nationality__capital__leaderName": ["Gergely Kar\u00e1csony"], "nationality__capital__areaCodeType": ["Telephone_numbers_in_Hungary"], "nationality__capital__imageShield": ["Coa Hungary Town Budapest big.svg"], "nationality__capital__blankInfoSec": ["HU101"], "nationality__capital__blankNameSec": ["NUTS code"], "nationality__capital__quote": ["It is one of the world's outstanding urban landscapes and illustrates the great periods in the history of the Hungarian capital."], "nationality__capital__source": ["Hungarian Meteorological Service and Weather Atlas and Hungarian Meteorological Service  for temperature averages 1991-2020", "UNESCO", "Average temperatures 1991-2020: OMSZ - Hungarian Meteorological Service."], "nationality__capital__date": ["August 2021"], "nationality__capital__align": ["right"], "nationality__capital__width": [550, 600, 1280, 3500, 4592, 5600, null], "nationality__capital__parts": [23], "nationality__capital__sw": ["\u00c9rd"], "nationality__capital__ne": ["Mogyor\u00f3d", "Kistarcsa", "F\u00f3t"], "nationality__capital__octPrecipitationMm": [39], "nationality__capital__janRecordHighC": [18.1], "nationality__capital__decLowC": [-0.2], "nationality__capital__octLowC": [8.6], "nationality__capital__augRecordLowC": [5], "nationality__capital__aprRecordLowC": [-4.6], "nationality__capital__augRecordHighC": [39.4], "nationality__capital__janMeanC": [1.4], "nationality__capital__metricFirst": ["yes"], "nationality__capital__julMeanC": [23.3], "nationality__capital__decPrecipitationMm": [43], "nationality__capital__nicknames": ["Heart of Europe, Queen of the Danube, Pearl of the Danube, Capital of Freedom, Capital of Spas and Thermal Baths, Capital of Festivals"], "nationality__capital__mayHighC": [22.9], "nationality__capital__augPrecipitationMm": [49], "nationality__capital__febHumidity": [74], "nationality__capital__yearHumidity": [68.1], "nationality__capital__febPrecipitationDays": [6.1], "nationality__capital__octRecordHighC": [30.8], "nationality__capital__sepRecordHighC": [35.2], "nationality__capital__febHighC": [6.6], "nationality__capital__novHumidity": [78], "nationality__capital__augHumidity": [61], "nationality__capital__julRecordLowC": [5.9], "nationality__capital__janPrecipitationDays": [7.3], "nationality__capital__octHighC": [16.8], "nationality__capital__sepPrecipitationDays": [5.9], "nationality__capital__mayRecordLowC": [-1.6], "nationality__capital__julPrecipitationDays": [7.2], "nationality__capital__novPrecipitationMm": [53], "nationality__capital__sepMeanC": [18], "nationality__capital__augHighC": [28.6], "nationality__capital__junPrecipitationDays": [8.7], "nationality__capital__febRecordHighC": [19.7], "nationality__capital__augPrecipitationDays": [6.9], "nationality__capital__octHumidity": [72], "nationality__capital__decRecordHighC": [19.3], "nationality__capital__aprMeanC": [13.3], "nationality__capital__aprPrecipitationDays": [6.6], "nationality__capital__sepRecordLowC": [-3.1], "nationality__capital__mayHumidity": [61], "nationality__capital__marMeanC": [7.7], "nationality__capital__aprHighC": [18.3], "nationality__capital__augSun": [255], "nationality__capital__febPrecipitationMm": [29], "nationality__capital__janRecordLowC": [-25.6], "nationality__capital__marHumidity": [66], "nationality__capital__junSun": [250], "nationality__capital__janSun": [62], "nationality__capital__julPrecipitationMm": [45], "nationality__capital__junHighC": [26.6], "nationality__capital__decMeanC": [2.2], "nationality__capital__sepPrecipitationMm": [40], "nationality__capital__novLowC": [4.3], "nationality__capital__novHighC": [10.1], "nationality__capital__octMeanC": [12.7], "nationality__capital__sepHighC": [22.8], "nationality__capital__decPrecipitationDays": [7.2], "nationality__capital__mayRecordHighC": [34], "nationality__capital__novRecordLowC": [-16.4], "nationality__capital__decRecordLowC": [-20.8], "nationality__capital__febLowC": [0.1], "nationality__capital__mayMeanC": [17.7], "nationality__capital__julLowC": [18], "nationality__capital__augLowC": [17.7], "nationality__capital__janPrecipitationMm": [37], "nationality__capital__octSun": [141], "nationality__capital__aprSun": [177], "nationality__capital__populationTotalRanking": [1], "nationality__capital__aprPrecipitationMm": [42], "nationality__capital__octPrecipitationDays": [5.3], "nationality__capital__marRecordLowC": [-15.1], "nationality__capital__octRecordLowC": [-9.5], "nationality__capital__marPrecipitationMm": [30], "nationality__capital__janHumidity": [79], "nationality__capital__julHumidity": [59], "nationality__capital__aprRecordHighC": [30.2], "nationality__capital__julSun": [271], "nationality__capital__novSun": [69], "nationality__capital__janLowC": [-1.2], "nationality__capital__sepSun": [187], "nationality__capital__novMeanC": [7.2], "nationality__capital__junMeanC": [21.4], "nationality__capital__decHighC": [4.6], "nationality__capital__novPrecipitationDays": [7.8], "nationality__capital__singleLine": ["yes"], "nationality__capital__julHighC": [28.6], "nationality__capital__novRecordHighC": [22.6], "nationality__capital__junHumidity": [61], "nationality__capital__augMeanC": [23.2], "nationality__capital__aprLowC": [8.3], "nationality__capital__janHighC": [4.1], "nationality__capital__populationMetro": [3011598], "nationality__capital__decHumidity": [80], "nationality__capital__marHighC": [11.8], "nationality__capital__mayPrecipitationMm": [62], "nationality__capital__mayPrecipitationDays": [8.6], "nationality__capital__precipitationColour": ["green"], "nationality__capital__marPrecipitationDays": [6.4], "nationality__capital__marLowC": [3.6], "nationality__capital__julRecordHighC": [40.7], "nationality__capital__junRecordHighC": [39.5], "nationality__capital__sepLowC": [13.2], "nationality__capital__febMeanC": [3.4], "nationality__capital__marRecordHighC": [25.4], "nationality__capital__mayLowC": [12.6], "nationality__capital__aprHumidity": [59], "nationality__capital__febRecordLowC": [-23.4], "nationality__capital__junLowC": [16.2], "nationality__capital__decSun": [52], "nationality__capital__populationRank": [null], "nationality__capital__junRecordLowC": [3], "nationality__capital__marSun": [137], "nationality__capital__maySun": [234], "nationality__capital__junPrecipitationMm": [63], "nationality__capital__febSun": [93], "nationality__capital__sepHumidity": [67], "nationality__capital__w": ["Budakeszi", "Buda\u00f6rs"], "nationality__capital__se": ["Vecs\u00e9s", "Gy\u00e1l"], "nationality__capital__e": ["P\u00e9cel"], "nationality__capital__nw": ["Solym\u00e1r"], "nationality__capital__reason": ["Need to explain the difference between 'sister cities' and 'partner cities' in the case of Budapest. The article sister city implies they are the same thing in the general case."], "nationality__capital__areaUrban": [2538000000, null], "nationality__capital__areaUrbanKm": [2538], "nationality__event": ["Hungary__HistoricalEvent__1", "Hungary__HistoricalEvent__10", "Hungary__HistoricalEvent__11", "Hungary__HistoricalEvent__2", "Hungary__HistoricalEvent__3", "Hungary__HistoricalEvent__4", "Hungary__HistoricalEvent__5", "Hungary__HistoricalEvent__6", "Hungary__HistoricalEvent__7", "Hungary__HistoricalEvent__8", "Hungary__HistoricalEvent__9"], "nationality__event__startDate": [1999, 2004, 1000, 1222, 1526, 1686, 1848, 1867, 1920, 1989], "nationality__event__endDate": [1999, 2004, 1000, 1222, 1526, 1686, 1848, 1867, 1920, 1989], "nationality__politicalGroups": ["Government \n* Fidesz \n* KDNP \nSupported by  \n* German minority \nOpposition \n*  United for Hungary \n** DK \n** Momentum \n** MSZP \n** Jobbik \n** Dialogue \n** LMP \n** Ind. \n* MHM"], "nationality__currency": ["Hungarian_forint"], "nationality__currency__homepage": ["engine.aspx%3Fpage=arfolyamlekerdezes"], "nationality__currency__subject": ["Category:Currency_symbols", "Category:Currencies_introduced_in_1946", "Category:Industry_in_Hungary"], "nationality__currency__location": ["Hungary"], "nationality__currency__issuingAuthorityWebsite": [""], "nationality__currency__hypernym": ["Currency"], "nationality__currency__mintWebsite": [""], "nationality__currency__subunitInlineNote": [""], "nationality__currency__start": [1946], "nationality__currency__inflationSourceDate": [""], "nationality__currency__concurrent": [null], "nationality__currency__isoCode": ["HUF"], "nationality__currency__localNameLang": ["hu"], "nationality__currency__usingCountry": ["Hungary"], "nationality__currency__usingCountries": ["Hungary"], "nationality__currency__subunitName": ["Fill\u00e9r"], "nationality__currency__imageTitle": ["Hungarian forint Coins", "Hungarian forint banknotes"], "nationality__currency__usedBanknotes": [500], "nationality__currency__plural": ["forintok"], "nationality__currency__issuingAuthority": ["Hungarian_National_Bank"], "nationality__currency__mint": ["Hungarian Mint Ltd."], "nationality__currency__banknoteArticle": ["Banknotes_of_the_Hungarian_forint"], "nationality__currency__coinArticle": ["Coins of the Hungarian forint"], "nationality__currency__frequentlyUsedCoins": [5], "nationality__currency__dateOfIntroduction": [1946], "nationality__currency__printer": ["P\u00e9nzjegynyomda Zrt. Budapest"], "nationality__currency__inflationRate": [null], "nationality__currency__symbol": ["Ft"], "nationality__currency__localName": ["Magyar forint"], "nationality__currency__ratio": [1], "nationality__currency__currency": ["Hungarian_peng\u0151", "Hungarian_ad\u00f3peng\u0151"], "nationality__currency__rowspan": [2], "nationality__currency__reason": ["inflation"], "nationality__currency__printerWebsite": [""], "nationality__currencyCode": ["HUF"], "nationality__gdpPppRank": [54], "nationality__gdpNominalRank": [58], "nationality__gdpPppPerCapitaRank": [null], "nationality__gdpNominalPerCapitaRank": [57], "nationality__ethnicGroupsYear": ["microcensus 2016"], "nationality__nationalAnthem": ["File:Hungarian national anthem, performed by the United States Navy Band (1997 arrangement).mp3"], "nationality__populationTotalRanking": [91], "nationality__ethnicGroups": [1.8, 3.2, 98.3, ""], "nationality__symbolWidth": [50], "nationality__legislature": ["National_Assembly_(Hungary)"], "nationality__legislature__homepage": ["house-of-the-national-assembly"], "nationality__legislature__lat": [47.50722122192383], "nationality__legislature__long": [19.04583358764648], "nationality__legislature__subject": ["Category:Unicameral_legislatures", "Category:National_Assembly_(Hungary)", "Category:1989_establishments_in_Hungary"], "nationality__legislature__website": ["house-of-the-national-assembly"], "nationality__legislature__point": ["47.507222222222225 19.045833333333334"], "nationality__legislature__hypernym": ["Parliament"], "nationality__legislature__sessionRes": [260], "nationality__legislature__sessionRoom": ["Hungarian Parliament Building - Council Hall .jpg"], "nationality__legislature__lastElectionDate": [2022], "nationality__legislature__sessionAlt": ["The National Assembly sits in the Parliament House in Budapest"], "nationality__legislature__structure1Alt": ["Current Structure of the National Assembly of Hungary"], "nationality__legislature__coaRes": [250], "nationality__legislature__leader4Type": ["Leader of largest", "political group"], "nationality__legislature__location": ["Postal_codes_in_Hungary", "Hungarian_Parliament_Building", "Kossuth_Square", "Budapest", "Hungary"], "nationality__legislature__party": ["Christian_Democratic_People's_Party_(Hungary)", "Fidesz"], "nationality__legislature__lastElection": [2022], "nationality__legislature__backgroundColor": ["#B3814C"], "nationality__legislature__geometry": [null], "nationality__legislature__nativeName": ["Orsz\u00e1ggy\u0171l\u00e9s"], "nationality__legislature__leader": ["Christian_Democratic_People's_Party_(Hungary)", "Democratic_Coalition_(Hungary)", "Lajos_Ol\u00e1h", "J\u00e1nos_Latorcai", "M\u00e1t\u00e9_Kocsis", "Our_Homeland_Movement", "S\u00e1ndor_Lezs\u00e1k", "Fidesz", "Istv\u00e1n_Simicsk\u00f3", "D\u00f3ra_D\u00far\u00f3", "M\u00e1rta_M\u00e1trai", "L\u00e1szl\u00f3_K\u00f6v\u00e9r", "Istv\u00e1n_Jakab", "Csaba Hende, Fidesz"], "nationality__legislature__meetingPlace": ["Postal_codes_in_Hungary", "Hungarian_Parliament_Building", "Budapest", "Hungary", "Lajos Kossuth Square 1"], "nationality__legislature__votingSystem": ["Partially parallel, partially compensatory voting: 106 FPTP seats, 93 PR seats with 5% electoral threshold"], "nationality__legislature__structure1Res": [250], "nationality__legislature__election": [2013, 2022, 2010, 2018], "nationality__legislature__structure": ["File:Current composition of the National Assembly.svg"], "nationality__legislature__members": [199], "nationality__legislature__houseType": ["Unicameralism"], "nationality__legislature__electionDateLeader": [2010], "nationality__legislature__politicalGroups": ["Government", "Fidesz\u2013KDNP", "** Fidesz \n** KDNP \nSupported by", "*", "* German minority \nOpposition  \n*  United for Hungary \n** DK \n** Momentum \n** MSZP \n** Jobbik \n** Dialogue \n** LMP \n** Ind. \n* MHM"], "nationality__legislature__politicalPartyInLegislature": ["Hungarian_Socialist_Party", "Christian_Democratic_People's_Party_(Hungary)", "Dialogue_for_Hungary", "Democratic_Coalition_(Hungary)", "Momentum_Movement", "Opposition_(politics)", "United_for_Hungary", "Fidesz\u2013KDNP", "Our_Homeland_Movement", "LMP_\u2013_Hungary's_Green_Party", "Fidesz", "Jobbik", "Fifth_Orb\u00e1n_Government", "National_Self-Government_of_Germans_in_Hungary", "Independent_politician"], "nationality__legislature__leader3Type": ["List_of_Deputy_Speakers_of_the_National_Assembly_of_Hungary"], "nationality__legislature__leader5Type": ["Leader of 2nd largest", "political group"], "nationality__legislature__leader2Type": ["List_of_first_officers_of_the_National_Assembly_(Hungary)"], "nationality__legislature__politicalPartyOfLeader": ["Fidesz"], "nationality__legislature__leader1Type": ["List_of_Speakers_of_the_National_Assembly_(Hungary)"], "nationality__legislature__numberOfMembers": [199], "nationality__legislature__coaPic": ["Logo of the National Assembly .svg"], "nationality__cctld": [".hu"], "nationality__establishedEvent": ["Battle_of_Moh\u00e1cs", "Kingdom_of_Hungary", "Hungarian_Revolution_of_1848", "Golden_Bull_of_1222", "Battle_of_Buda_(1686)", "Treaty_of_Trianon", "Austro-Hungarian_Empire", "NATO", "Principality_of_Hungary", "History_of_Hungary", "Enlargement_of_NATO", "", "Joined the European Union"], "nationality__establishedEvent__lat": [45.94138717651367, 47.49611282348633], "nationality__establishedEvent__long": [18.6472225189209, 19.03944396972656], "nationality__establishedEvent__subject": ["Category:Battles_involving_Bavaria", "Category:Massacres_in_Hungary", "Category:Massacres_committed_by_the_Ottoman_Empire", "Category:1526_in_the_Ottoman_Empire", "Category:1526_in_Hungary", "Category:Ottoman_period_in_Hungary", "Category:Conflicts_in_1526", "Category:Battles_involving_medieval_Croatia", "Category:Suleiman_the_Magnificent", "Category:Battles_involving_the_Ottoman_Empire", "Category:Battles_involving_Serbia", "Category:Battles_involving_Poland", "Category:Battles_involving_Bohemia", "Category:Battles_involving_Hungary", "Category:Battles_of_the_Ottoman\u2013Hungarian_Wars", "Category:Subdivisions_of_the_Habsburg_Monarchy", "Category:10th-century_establishments_in_Hungary", "Category:Vojvodina_under_Habsburg_rule", "Category:Early_Modern_history_of_Hungary", "Category:Territorial_evolution_of_Hungary", "Category:Transylvania_in_the_Kingdom_of_Hungary", "Category:History_of_Transylvania", "Category:Geographic_history_of_Ukraine", "Category:Lands_of_the_Kingdom_of_Hungary_(1867\u20131918)", "Category:Medieval_Serbia", "Category:Axis_powers", "Category:Modern_history_of_Hungary", "Category:States_and_territories_disestablished_in_1918", "Category:1918_disestablishments_in_Europe", "Category:Medieval_Hungary", "Category:History_of_Slovakia_by_topic", "Category:2nd_millennium_in_Hungary", "Category:Christian_states", "Category:Kingdom_of_Hungary", "Category:Medieval_history_of_Vojvodina", "Category:1918_disestablishments_in_Hungary", "Category:Former_kingdoms", "Category:States_and_territories_established_in_1000", "Category:1000_establishments_in_Europe", "Category:Kingdom_of_Croatia", "Category:1848_in_Hungary", "Category:1848_in_the_Austrian_Empire", "Category:Revolutions_of_1848_in_the_Austrian_Empire", "Category:Rebellions_against_the_Austrian_Empire", "Category:Political_movements_in_the_Austrian_Empire", "Category:Revolutions_in_Hungary", "Category:Hungarian_Revolution_of_1848", "Category:Hungarian_nationalism", "Category:1849_in_Hungary", "Category:1849_in_the_Austrian_Empire", "Category:1220s_in_law", "Category:1222_in_Europe", "Category:Medieval_legal_texts", "Category:Golden_Bulls", "Category:Legal_history_of_Hungary", "Category:13th-century_documents", "Category:13th_century_in_Hungary", "Category:World_War_I_treaties", "Category:Peace_treaties_of_the_United_Kingdom", "Category:Peace_treaties_of_France", "Category:Peace_treaties_of_Italy", "Category:Peace_treaties_of_the_United_States", "Category:Treaties_of_the_Portuguese_First_Republic", "Category:20th_century_in_Transylvania", "Category:Peace_treaties_of_Japan", "Category:Paris_Peace_Conference_(1919\u20131920)", "Category:Treaties_of_the_Kingdom_of_Greece", "Category:Treaties_of_Cuba", "Category:Treaties_of_Czechoslovakia", "Category:Treaties_of_the_Kingdom_of_Hungary_(1920\u20131946)", "Category:Partition_(politics)", "Category:Treaties_of_the_Kingdom_of_Yugoslavia", "Category:1920_in_Ukraine", "Category:Great_Union_(Romania)", "Category:Military_history_of_Austria-Hungary", "Category:Treaties_of_the_Republic_of_China_(1912\u20131949)", "Category:Boundary_treaties", "Category:20th_century_in_Vojvodina", "Category:Yugoslav_Croatia", "Category:Treaties_of_Nicaragua", "Category:Treaties_of_Panama", "Category:Treaties_of_Thailand", "Category:Treaties_of_Belgium", "Category:Dissolution_of_Austria-Hungary", "Category:Yugoslav_Serbia", "Category:Peace_treaties_of_Hungary", "Category:1920_in_Austria", "Category:1920_in_Hungary", "Category:Hungary\u2013Romania_relations", "Category:1920_in_Slovakia", "Category:Borders_of_Hungary", "Category:Treaties_concluded_in_1920", "Category:Greater_Romania", "Category:History_of_Austria-Hungary", "Category:Modern_history_of_Slovenia", "Category:Treaties_of_the_Kingdom_of_Italy_(1861\u20131946)", "Category:Treaties_of_the_Empire_of_Japan", "Category:Treaties_of_the_Kingdom_of_Romania", "Category:Treaties_of_the_Second_Polish_Republic", "Category:Treaties_of_the_French_Third_Republic", "Category:Treaties_of_the_United_Kingdom_(1801\u20131922)", "Category:Treaties_entered_into_force_in_1921", "Category:Territorial_evolution_of_Romania", "Category:Interwar-period_treaties", "Category:1920_in_Czechoslovakia", "Category:1920_in_Romania", "Category:1949_in_military_history", "Category:Anti-communist_organizations", "Category:Foreign_relations_of_the_Soviet_Union", "Category:1949_establishments_in_Washington,_D.C.", "Category:Military_alliances_involving_Canada", "Category:Military_alliances_involving_Bulgaria", "Category:Military_alliances_involving_Hungary", "Category:Military_alliances_involving_Italy", "Category:Military_alliances_involving_Romania", "Category:Military_alliances_involving_Spain", "Category:Military_units_and_formations_established_in_1949", "Category:NATO", "Category:Military_alliances_involving_Belgium", "Category:Military_alliances_involving_Luxembourg", "Category:Military_alliances_involving_the_Netherlands", "Category:Military_alliances_involving_Turkey", "Category:20th-century_military_alliances", "Category:Military_alliances_involving_the_United_Kingdom", "Category:Military_alliances_involving_Poland", "Category:Military_alliances_involving_Estonia", "Category:Military_alliances_involving_Greece", "Category:Military_alliances_involving_Latvia", "Category:Military_alliances_involving_Lithuania", "Category:21st-century_military_alliances", "Category:Cold_War_alliances_and_military_strategy", "Category:Cold_War_treaties", "Category:International_military_organizations", "Category:Military_alliances_involving_the_United_States", "Category:Organisations_based_in_Brussels", "Category:Military_alliances_involving_France", "Category:Supraorganizations", "Category:Cold_War_organizations", "Category:Military_alliances_involving_Portugal", "Category:Former_confederations", "Category:11th_century_in_Hungary", "Category:History_of_the_Hungarians", "Category:1000_disestablishments_in_Europe", "Category:Former_principalities", "Category:9th_century_in_Hungary", "Category:10th_century_in_Hungary", "Category:895_establishments", "Category:History_of_Hungary", "Category:Enlargement_of_intergovernmental_organizations", "Category:Enlargement_of_NATO"], "nationality__establishedEvent__caption": ["Battle of Mohacs by Bertalan Szekely", null, "Flag_of_NATO"], "nationality__establishedEvent__point": ["45.94138888888889 18.647222222222222", "47.49611111111111 19.039444444444445"], "nationality__establishedEvent__hypernym": ["Battles", "Monarchy", "Revolutions", "Bull", "Agreement", "Alliance", "Country", "Process"], "nationality__establishedEvent__commander": ["Gazi_Husrev-beg", "Pargal\u0131_Ibrahim_Pasha", "Suleiman_the_Magnificent", "Malko\u00e7o\u011flu_Bal\u0131_Bey", "Radi\u010d_Bo\u017ei\u0107", "Pavle_Baki\u0107", "Stephen_VII_B\u00e1thory", "", "Gy\u00f6rgy Z\u00e1polya", "Louis II of Hungary", "P\u00e1l Tomori", "Behram Pasha", "Gy\u00f6rgy_Z\u00e1polya", "Louis_II_of_Hungary_and_Bohemia", "P\u00e1l_Tomori", 23, "J\u00f3zef_Bem", "J\u00f3zef_Wysocki_(general)", "Henryk_Dembi\u0144ski", "Art\u00far G\u00f6rgey", "Lajos Batthy\u00e1ny", "border|23px Avram Iancu", "border|22px|link= Peter Giron", "border|23px \u013dudov\u00edt \u0160t\u00far", "Lajos Kossuth", "Ludwig von Benedek", "Ferdinand I", "Lajos Aulich", "border|23px Hryhory Yakhymovych", "Nicholas I", "Gy\u00f6rgy Klapka", "Ludwig von Welden", "Julius Jacob von Haynau", "border|23px Stevan Kni\u0107anin", "Ivan Paskevich", "border|22px Alessandro Monti", "Alfred I of Windisch-Gr\u00e4tz", "Franz Joseph I", "J\u00e1nos Damjanich", "Gy\u00f6rgy_Klapka", "Lajos_Batthy\u00e1ny", "Lajos_Kossuth", "Franz_Joseph_I_of_Austria", "Art\u00far_G\u00f6rgey", "Julius_Jacob_von_Haynau", "Josip_Jela\u010di\u0107", "Ludwig_von_Benedek", "Hryhory_Yakhymovych", "Ferdinand_I_of_Austria", "\u013dudov\u00edt_\u0160t\u00far", "Nicholas_I_of_Russia", "Stevan_Kni\u0107anin", "Alfred_I,_Prince_of_Windisch-Gr\u00e4tz", "Ivan_Paskevich", "J\u00e1nos_Damjanich", "Lajos_Aulich", "Ludwig_von_Welden"], "nationality__establishedEvent__geometry": [null], "nationality__establishedEvent__place": ["Moh\u00e1cs", "Kingdom_of_Hungary_in_the_Middle_Ages", "Austrian_Empire", "Kingdom_of_Hungary_(1526-1867)"], "nationality__establishedEvent__conflict": ["Battle of Moh\u00e1cs", "Hungarian Revolution of 1848"], "nationality__establishedEvent__combatant": ["Kingdom of Hungary", "Duchy of Bavaria", "Kingdom of Croatia", "Kingdom of Poland", "Crown of Bohemia", "Holy Roman Empire", "Papal State", "Ottoman Empire", "*Crimean Khanate", "Kingdom_of_Hungary", "Ottoman_Empire", "Duchy_of_Bavaria", "Kingdom_of_Croatia_(1102\u20131526)", "Papal_State", "Holy_Roman_Empire", "Crimean_Khanate", "Lands_of_the_Bohemian_Crown", "Kingdom_of_Poland_(1385\u20131569)", "Serbian volunteers", "Croats from Western HungaryandMurak\u00f6z", "Slovak National Council", "Transylvanian Romanians", "Supreme Ruthenian Council", "CzechandMoravianvolunteers", "border|22pxItalianlegions", "pro-Habsburg Hungarians", "Pro-Hungarian Romanians", "Vienneselegion", "15pxTransylvanian Saxons", "border|22px|link=Legions of the revolutionaries fromGermanstates", "Hungarian Germans", "Hungarian Slovenes", "Pro-Hungarian Slovaks", "Banat Bulgarians", "Pro-HungarianRusyns", "Hungarian Jews", "Polishlegions", "Zipser Saxons", "Grand Duchy of Finland", "Serbian Vojvodina", "\u0160okacandBunjevac people", 15, "Hungarian_Jews", "Hungarian_Germans", "Hungarian_Slovenes", "Banat_Bulgarians", "Zipser_Germans", "", "Croats from Western Hungary and Murak\u00f6z", "Czech and Moravian volunteers", "Polish legions", "Pro-Hungarian Rusyns", "border|22px Italian legions", "Viennese legion", "\u0160okac and Bunjevac people", "border|22px|link= Legions of the revolutionaries from German states"], "nationality__establishedEvent__result": ["Ottoman victory;", "*Start ofOttoman\u2013Habsburg wars", "*Collapse and partition ofMedieval Hungary", "*End ofOttoman\u2013Hungarian wars", "Ottoman victory;\n*End of Ottoman\u2013Hungarian wars\n*Start of Ottoman\u2013Habsburg wars\n*Collapse and partition of Medieval Hungary", "Austro-Russian victory; revolution suppressed", "*Kossuth and many of his allies go into exile in the United States", "*Thirteen rebel generals executed at Arad", "*Austrian Empire introduces policy ofGermanisation", "*Hungary placed under military dictatorship until the Austro-Hungarian compromise.", "*Hungary placed under martial law", "Austro-Russian victory; revolution suppressed\n*Hungary placed under martial law\n*Thirteen rebel generals executed at Arad\n*Hungary placed under military dictatorship until the Austro-Hungarian compromise.\n*Kossuth and many of his allies go into exile in the United States \n*Austrian Empire introduces policy of Germanisation"], "nationality__establishedEvent__partof": ["the Ottoman wars in Europe and Ottoman\u2013Hungarian wars", "the Revolutions of 1848"], "nationality__establishedEvent__causalties": ["~1,500\u20132,000"], "nationality__establishedEvent__isPartOfMilitaryConflict": ["Ottoman\u2013Hungarian_wars", "Ottoman_wars_in_Europe", "Revolutions_of_1848"], "nationality__establishedEvent__date": [1526, 1848, "", "January 2016", null, 2015, "April 2021", "April 2022", "January 2022"], "nationality__establishedEvent__imageSize": [300, 275, 350, 125], "nationality__establishedEvent__strength": ["300 guns", "80 guns (only 50 arrived on time)", "25,000\u201340,000 men", "50,000\u2013100,000 men", 80, 300, 25000, 50000, "Beginning of 1849: 170,000 men", "and 200,000 men from the Russian Empire", "170,000 men from the Austrian Empire,", 170000], "nationality__establishedEvent__casualties": [2000, 1400020000, "~1,500\u20132,000"], "nationality__establishedEvent__seeAlso": ["Ottoman\u2013Hungarian_Wars", "1848\u20131849_massacres", "Transylvania", "Avram_Iancu", "Demographics_of_Hungary", "Hungarian_invasions_of_Europe", "Metropolitanate_of_Tourkia", "Second_Orb\u00e1n_Government", "Eastern_Hungarian_Kingdom", "Member_states_of_NATO"], "nationality__establishedEvent__lifeSpan": [1000, 1920, "", 895], "nationality__establishedEvent__coaSize": [60, 65], "nationality__establishedEvent__officialLanguage": ["Ruthenian_language", "German_language", "Hungarian_language", "Slovak_language", "Latin_language", "Italian_language", "Corpus_separatum_(Fiume)", "Croatian_language", "Yiddish_language", "Polish_language", "Romanian_language", "Slovene_language", "Serbian_language", "Carpathian_Romani_language"], "nationality__establishedEvent__officialLanguages": ["Ruthenian_language", "German_language", "Hungarian_language", "Slovak_language", "Latin_language", "Italian_language", "Croatian_language", "Yiddish_language", "Polish_language", "Romanian_language", "Slovene_language", "Serbian_language", "Carpathian_Romani_language", "----Other spoken languages:"], "nationality__establishedEvent__foundingDate": [1000, 1949], "nationality__establishedEvent__foundingYear": [1000], "nationality__establishedEvent__titleRepresentative": ["List_of_palatines_of_Hungary"], "nationality__establishedEvent__yearRepresentative": [1009, 1847], "nationality__establishedEvent__religion": ["Eastern_Orthodoxy", "Unitarianism", "Lutheranism", "Calvinism", "Eastern_Catholic", "Roman_Catholic", "Judaism", "Christianity", "Tengrism", "Slavic_paganism", "Hungarian_mythology", "Shamanistic_remnants_in_Hungarian_folklore"], "nationality__establishedEvent__representative": ["Archduke_Stephen,_Palatine_of_Hungary", "Samuel_Aba"], "nationality__establishedEvent__era": [2, "Middle Ages"], "nationality__establishedEvent__s": ["First Austrian Republic", "First Hungarian Republic", "Kingdom of Romania", "First Czechoslovak Republic", "Kingdom of Serbs, Croats and Slovenes", "Second Hungarian Republic", "Portal:NATO", "", "Kingdom of Hungary Kingdom", "of Hungary"], "nationality__establishedEvent__motto": ["\"Kingdom of Mary, the Patroness of Hungary\"", "Regnum Mariae Patronae Hungariae"], "nationality__establishedEvent__anthem": ["Gott_erhalte_Franz_den_Kaiser"], "nationality__establishedEvent__p": ["Principality of Hungary", "Hungarian Republic", "Great Moravia", "First Bulgarian Empire", "Principality of Lower Pannonia", "Avar Khaganate", "Hunnic Empire"], "nationality__establishedEvent__imageFlag": ["Flag of Hungary .svg"], "nationality__establishedEvent__leader": ["Stephen_I_of_Hungary", "Mikl\u00f3s_Horthy", "Charles_IV_of_Hungary", "Kursz\u00e1n"], "nationality__establishedEvent__dissolutionDate": [1946, 1000], "nationality__establishedEvent__dissolutionYear": [1946], "nationality__establishedEvent__governmentType": ["Absolute_monarchy", "Unitary_state", "Parliamentary", "Feudal_monarchy", "Constitutional_monarchy", "Gyula_(title)", "Kende", "Sacred_king", "Diarchy", "Tribal confederation"], "nationality__establishedEvent__statYear": [1200, 1790, 1910, 1930, 1941], "nationality__establishedEvent__nationalMotto": ["\"Kingdom of Mary, the Patroness of Hungary\"", "Regnum Mariae Patronae Hungariae"], "nationality__establishedEvent__language": ["Ruthenian_language", "German_language", "Hungarian_language", "Slovak_language", "Latin_language", "Italian_language", "Corpus_separatum_(Fiume)", "Croatian_language", "Yiddish_language", "Polish_language", "Romanian_language", "Slovene_language", "Serbian_language", "Carpathian_Romani_language", "", "English", "French", "English_language", "French_language"], "nationality__establishedEvent__imageMap": ["Lands of the Crown of Saint Stephen in 1914.png", "Europe map 998.PNG"], "nationality__establishedEvent__symbol": ["Coat of arms of Hungary"], "nationality__establishedEvent__event": [1867, "Battle_of_Moh\u00e1cs", "Hungarian_Revolution_of_1848", "Golden_Bull_of_1222", "Treaty_of_Trianon", "Battle_of_Mohi", "Treaty_of_Karlowitz", "Ottoman_Hungary", "", "of Buda"], "nationality__establishedEvent__deputy": ["Lajos_Batthy\u00e1ny", "Zolt\u00e1n_Tildy", "Zolt\u00e1n_of_Hungary", "Taksony_of_Hungary", "\u00c1rp\u00e1d", "Stephen_I_of_Hungary", "G\u00e9za,_Grand_Prince_of_the_Hungarians", "Fajsz"], "nationality__establishedEvent__dateEvent": [1848, 1526, 1541, 1222, 1699, 1867, 1920, 1241], "nationality__establishedEvent__commonName": ["Hungary", "Gyula/Kende of the Hungarians"], "nationality__establishedEvent__yearEnd": [1946], "nationality__establishedEvent__eventStart": ["Coronation of Stephen I"], "nationality__establishedEvent__yearStart": [1000], "nationality__establishedEvent__conventionalLongName": ["Kingdom of Hungary", "[[#Names", "Grand Principality of Hungary"], "nationality__establishedEvent__imageMapCaption": ["The Kingdom of Hungary  and Kingdom of Croatia-Slavonia  within Austria-Hungary in 1914", "Europe in the late tenth century, Principality of Hungary"], "nationality__establishedEvent__house": ["House_of_Magnates", "House_of_Representatives_of_Hungary", ""], "nationality__establishedEvent__capital": ["List_of_historical_capitals_of_Hungary", "Vienna", "Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r", "Bratislava", "Visegr\u00e1d", "Temesv\u00e1r", "Debrecen", "Buda", "Budapest", "Esztergom", "", "Esztergom and Sz\u00e9kesfeh\u00e9rv\u00e1r"], "nationality__establishedEvent__borderP": ["no"], "nationality__establishedEvent__titleLeader": ["List_of_rulers_of_Hungary", "Kende"], "nationality__establishedEvent__yearDeputy": [1848, 1945, 997, "", "c. 950 \u2013 c. 955", "c. 907 \u2013 c. 950", "c. 972\u2013997", "c. 955 \u2013 c. 972", "c. 895 \u2013 c. 907"], "nationality__establishedEvent__yearLeader": [1000, 1916, 1920, 890], "nationality__establishedEvent__currency": ["Austro-Hungarian_florin", ""], "nationality__establishedEvent__titleDeputy": ["List_of_Prime_Ministers_of_Hungary", "Grand_Prince_of_the_Hungarians", ""], "nationality__establishedEvent__eventEnd": ["Abolished_monarchy", "", "of Stephen I", "Coronation"], "nationality__establishedEvent__statArea": [93073, 172149, 282870], "nationality__establishedEvent__statPop": [2000000, 8000000, 8688319, 14669100, 18264533], "nationality__establishedEvent__flagType": ["Flag"], "nationality__establishedEvent__nationalAnthem": ["''", "\"Hymn\"\n----Royal anthem", "God save, God protect Our Emperor, Our Country!"], "nationality__establishedEvent__dateStart": [null, "c. 895"], "nationality__establishedEvent__dateEnd": [null, 1000], "nationality__establishedEvent__flag": ["Flag of Hungary"], "nationality__establishedEvent__symbolType": ["Coat of arms", "Attributed arms from the Chronicon Pictum"], "nationality__establishedEvent__legislature": ["Diet_of_Hungary"], "nationality__establishedEvent__flagP": ["Flag of Hungary .svg"], "nationality__establishedEvent__flagS": ["Flag of Hungary .svg", "Flag of Romania.svg", "Flag of Austria.svg", "Flag of Yugoslavia .svg", "Flag of the Czech Republic.svg", "Flag of Stephen I of Hungary.svg"], "nationality__establishedEvent__imageCoat": ["Coat of arms of the Lands of the Holy Hungarian Crown .svg", "Coat of Arms of Hungary .svg"], "nationality__establishedEvent__wordnet_type": ["synset-war-noun-1"], "nationality__establishedEvent__reason": ["spelling mistake?", "Wikipedia:AE", "Wikipedia:ARBEE"], "nationality__establishedEvent__imageCaption": ["The golden seal that earned the decree the name"], "nationality__establishedEvent__writer": ["Andrew_II_of_Hungary"], "nationality__establishedEvent__purpose": ["confirmation of the rights of nobility"], "nationality__establishedEvent__documentName": ["Golden Bull of 1222"], "nationality__establishedEvent__dateCreated": [1222], "nationality__establishedEvent__wikiPageRedirects": ["Siege_of_Buda_(1686)", "Austria-Hungary"], "nationality__establishedEvent__dateEffective": [1921], "nationality__establishedEvent__depositor": ["French Government"], "nationality__establishedEvent__url": [""], "nationality__establishedEvent__signatories": [1, 2, "Other Allied Powers"], "nationality__establishedEvent__locationSigned": ["Versailles, France"], "nationality__establishedEvent__dateSigned": [1920], "nationality__establishedEvent__imageWidth": [300], "nationality__establishedEvent__longName": ["Treaty of Peace between the Allied and Associated Powers and Hungary"], "nationality__establishedEvent__wikisource": ["Treaty of Trianon"], "nationality__establishedEvent__languages": ["Italian_language", "English_language", "French_language"], "nationality__establishedEvent__homepage": ["aco.nato.int", "topics_49212.htm"], "nationality__establishedEvent__logo": ["NATO OTAN landscape logo.svg"], "nationality__establishedEvent__title": ["Related topics"], "nationality__establishedEvent__closeMatch": ["grid.452992.1", "grid.472591.c"], "nationality__establishedEvent__logoSize": [150], "nationality__establishedEvent__originalName": ["''"], "nationality__establishedEvent__logoCaption": ["Logo"], "nationality__establishedEvent__leaderFunction": ["NATO__PersonFunction__1", "NATO__PersonFunction__2", "NATO__PersonFunction__3", "NATO__PersonFunction__4"], "nationality__establishedEvent__membership": [""], "nationality__establishedEvent__abbreviation": ["NATO, ''", "''"], "nationality__establishedEvent__formation": [1949], "nationality__establishedEvent__nativeName": ["''"], "nationality__establishedEvent__expensesYear": [2019], "nationality__establishedEvent__leaderTitle": ["Supreme_Allied_Commander_Europe", "Secretary_General_of_NATO", "Allied_Command_Transformation", "Chair_of_the_NATO_Military_Committee"], "nationality__establishedEvent__leaderName": ["United_States_Army", "Royal_Netherlands_Navy", "Rob_Bauer", "Christopher_G._Cavoli", "French_Air_and_Space_Force", "Jens_Stoltenberg", "Philippe_Lavigne"], "nationality__establishedEvent__headquarter": ["Belgium", "Brussels"], "nationality__establishedEvent__headquarters": ["Belgium", "Brussels"], "nationality__establishedEvent__cs1Dates": ["l"], "nationality__establishedEvent__v": ["no"], "nationality__establishedEvent__d": ["Q7184"], "nationality__establishedEvent__b": ["no"], "nationality__establishedEvent__find": ["NATO", "war in Afghanistan"], "nationality__establishedEvent__mcaption": ["Member states shown in dark green"], "nationality__establishedEvent__msize": [250], "nationality__establishedEvent__status": ["Confederation"], "nationality__establishedEvent__flagCaption": ["Banner"], "nationality__establishedEvent__demonym": ["Hungarians", "Hungarian"], "nationality__establishedEvent__borderS": ["no"], "nationality__establishedEvent__flagBorder": ["no"], "nationality__establishedEvent__small": ["yes"], "nationality__establishedEvent__video": [null], "nationality__establishedEvent__float": ["right"], "nationality__gdpNominal": ["$184,651 billion"], "nationality__gdpNominalPerCapita": [null], "nationality__gdpNominalYear": [2022], "nationality__gdpPpp": [null], "nationality__gdpPppPerCapita": [null], "nationality__gdpPppYear": [2022], "nationality__hdi": [0.846], "nationality__hdiYear": [2021], "nationality__populationEstimate": [9749763], "nationality__populationEstimateYear": [2020], "nationality__topLevelDomain": [".hu"], "nationality__topLevelDomain__homepage": [""], "nationality__topLevelDomain__identifier": [".hu"], "nationality__topLevelDomain__subject": ["Category:Communications_in_Hungary", "Category:Country_code_top-level_domains", "Category:Council_of_European_National_Top_Level_Domain_Registries_members", "Category:Mass_media_in_Hungary"], "nationality__topLevelDomain__website": [""], "nationality__topLevelDomain__hypernym": ["Domain"], "nationality__topLevelDomain__status": ["Active"], "nationality__topLevelDomain__document": ["szabalyzat.html"], "nationality__topLevelDomain__reference": ["Domain registration rules and procedures"], "nationality__topLevelDomain__introduced": [1990], "nationality__topLevelDomain__wikiPageInterLanguageLink": ["Toppdom\u00e4n"], "nationality__topLevelDomain__url": ["sld.html"], "nationality__topLevelDomain__purpose": ["Entities connected with"], "nationality__topLevelDomain__sponsor": ["Council_of_Hungarian_Internet_Providers"], "nationality__topLevelDomain__registry": ["Council of Hungarian Internet Providers", "Council_of_Hungarian_Internet_Providers"], "nationality__topLevelDomain__restriction": ["Open to persons and companies in Hungary or the European Union; Some other specific subdomains have varying restrictions", "Registrations may be made at the second level or at the third level beneath various second-level names"], "nationality__topLevelDomain__restrictions": ["Open to persons and companies in Hungary or the European Union; Some other specific subdomains have varying restrictions"], "nationality__topLevelDomain__intendeduse": ["Entities connected with"], "nationality__topLevelDomain__actualuse": ["Very popular in Hungary"], "nationality__topLevelDomain__disputepolicy": ["regdont.html"], "nationality__topLevelDomain__registereddomains": [776110], "nationality__topLevelDomain__dateregistereddomains": [2020], "nationality__topLevelDomain__dnssec": ["yes"], "nationality__topLevelDomain__date": [2013], "nationality__topLevelDomain__structure": ["Registrations may be made at the second level or at the third level beneath various second-level names"], "nationality__humanDevelopmentIndex": [0.8460000157356262], "nationality__imageCoat": ["Coat of arms of Hungary.svg"], "date": ["August 2016"], "deathYear": [1958], "parent": ["S\u00e1ndor_Hatvany-Deutsch"], "parent__subject": ["Category:1852_births", "Category:Hungarian_Jews", "Category:Austro-Hungarian_Jews", "Category:Barons_of_Austria", "Category:Hungarian_investors", "Category:1913_deaths", "Category:Hatvany_family", "Category:Hungarian_nobility", "Category:Hungarian_bankers", "Category:Hungarian_chief_executives", "Category:People_from_Arad,_Romania", "Category:19th-century_Hungarian_businesspeople", "Category:Hungarian_industrialists"], "parent__subject__broader": ["Category:European_Jews", "Category:Jews_by_country", "Category:Hungarian_people_of_Jewish_descent", "Category:Hungarian_people_by_religion", "Category:Jews_and_Judaism_in_Hungary", "Category:Hungarian_Jews", "Category:Austrian_Jews", "Category:Jewish_Austro-Hungarian_history", "Category:Austro-Hungarian_people_by_ethnic_or_national_origin", "Category:Austrian_nobles_by_title", "Category:Barons_by_country", "Category:Hungarian_financial_businesspeople", "Category:Investors_by_nationality", "Category:Jewish-Hungarian_families", "Category:Austrian_noble_families", "Category:Hungarian_noble_families", "Category:European_nobility", "Category:Nobility_by_country", "Category:People_from_the_Kingdom_of_Hungary", "Category:Hungarian_people", "Category:Royalty_and_nobility_of_Austria-Hungary", "Category:Social_history_of_Hungary", "Category:Bankers_by_nationality", "Category:Chief_executives_by_nationality", "Category:Hungarian_business_executives", "Category:Arad,_Romania", "Category:People_from_Arad_County", "Category:People_by_city_in_Romania", "Category:19th-century_Hungarian_people_by_occupation", "Category:19th-century_businesspeople_by_nationality", "Category:Hungarian_businesspeople_by_century", "Category:Hungarian_businesspeople", "Category:Industrialists_by_nationality"], "parent__hypernym": ["Industrialist"], "parent__hypernym__wikiPageRedirects": ["Business_magnate"], "parent__boards": ["Chairman", "Board_Member", "CEO", "Vice-Chairman"], "parent__boards__hypernym": ["Officer"], "parent__boards__wikiPageRedirects": ["Chairperson", "Board_of_directors", "Chief_executive_officer"], "parent__boards__subject": ["Category:Chief_operating_officers"], "parent__board": ["Chairman", "Board_Member", "CEO", "Vice-Chairman"], "parent__board__hypernym": ["Officer"], "parent__board__wikiPageRedirects": ["Chairperson", "Board_of_directors", "Chief_executive_officer"], "parent__board__subject": ["Category:Chief_operating_officers"], "parent__occupation": ["S\u00e1ndor_Hatvany-Deutsch__PersonFunction__1", "banker"], "parent__occupation__title": ["banker"], "parent__birthYear": [1852], "parent__spouse": ["Ottilia Amberg", "Emma Hatvany-Deutsch"], "parent__stateOfOrigin": ["Austria-Hungary"], "parent__stateOfOrigin__seeAlso": ["List_of_administrative_divisions_of_the_Kingdom_of_Hungary", "Lodomeria", "Theater_(warfare)", "Trialism", "Imperial_Council_(Austria)", "Kingdom_of_Galicia", "Hungary", "Austria-Hungary", "World_War_I"], "parent__stateOfOrigin__exactMatch": ["i83310"], "parent__stateOfOrigin__lat": [48.20000076293945], "parent__stateOfOrigin__long": [16.35000038146973], "parent__stateOfOrigin__subject": ["Category:Former_empires", "Category:Former_countries_in_the_Balkans", "Category:States_and_territories_established_in_1867", "Category:Former_monarchies_of_Europe", "Category:House_of_Habsburg-Lorraine", "Category:Modern_history_of_Hungary", "Category:Hungary_under_Habsburg_rule", "Category:States_and_territories_disestablished_in_1918", "Category:1918_disestablishments_in_Austria-Hungary", "Category:1918_disestablishments_in_Europe", "Category:Austria-Hungary", "Category:Habsburg_monarchy", "Category:Modern_history_of_Austria", "Category:Christian_states", "Category:1867_establishments_in_Europe"], "parent__stateOfOrigin__title": ["Proclamation of Karl I", "Austria\u2013Hungary"], "parent__stateOfOrigin__lifeSpan": [1867], "parent__stateOfOrigin__coaSize": [100], "parent__stateOfOrigin__iso31661Code": ["omit"], "parent__stateOfOrigin__point": ["48.2 16.35"], "parent__stateOfOrigin__hypernym": ["Union"], "parent__stateOfOrigin__officialLanguage": ["Ruthenian_language", "Carpathian_Romani", "Hungarian_language", "Czech_language", "Slovak_language", "Italian_language", "Croatian_language", "Ladin_language", "Friulian_language", "Istro-Romanian_language", "Yiddish_language", "Austrian_German", "Polish_language", "Romanian_language", "Slovene_language", "Serbian_language"], "parent__stateOfOrigin__officialLanguages": ["Hungarian_language", "Croatian_language", "Austrian_German", "Czech, Polish, Ruthenian, Romanian, Serbian, Slovak, Slovene, Italian, Romani (Carpathian), Yiddish, and others", "----Other spoken languages:"], "parent__stateOfOrigin__largestCity": ["Vienna"], "parent__stateOfOrigin__titleRepresentative": ["List_of_Ministers-President_of_Austria"], "parent__stateOfOrigin__yearRepresentative": [1867, 1918], "parent__stateOfOrigin__representative": ["Friedrich_Ferdinand_von_Beust", "Heinrich_Lammasch"], "parent__stateOfOrigin__iso3166code": ["omit"], "parent__stateOfOrigin__era": ["New_Imperialism", "World_War_I", ""], "parent__stateOfOrigin__s": ["Czechoslovakia", "First Austrian Republic", "Legal successors:", "First Czechoslovak Republic", "Kingdom of Serbs, Croats and SlovenesYugoslavia", "Greater RomaniaRomania", "Second Polish RepublicPoland", "Kingdom of Hungary Hungary", "Austria", "West Ukrainian People's RepublicWest Ukraine", "Republic of China China", "Kingdom of ItalyItaly", "Other territorial successors:"], "parent__stateOfOrigin__motto": ["(\"Indivisibly and inseparably\")", "Indivisibiliter ac inseparabiliter"], "parent__stateOfOrigin__url": ["index.htm", null], "parent__stateOfOrigin__p": ["Austrian Empire"], "parent__stateOfOrigin__geometry": [null], "parent__stateOfOrigin__rps": [123], "parent__stateOfOrigin__nativeName": [""], "parent__stateOfOrigin__leader": ["Charles_I_of_Austria", "Franz_Joseph_I_of_Austria"], "parent__stateOfOrigin__bg": ["lightgrey"], "parent__stateOfOrigin__border": [1], "parent__stateOfOrigin__governmentType": ["Dual_monarchy", "Constitutional_monarchy"], "parent__stateOfOrigin__statYear": [1905], "parent__stateOfOrigin__demonym": ["Austrians", "Hungarians", "Austro-Hungarian"], "parent__stateOfOrigin__boxwidth": [200], "parent__stateOfOrigin__ta": ["center"], "parent__stateOfOrigin__typeHouse": ["Diet_of_Hungary", "Imperial_Council_(Austria)"], "parent__stateOfOrigin__nationalMotto": ["", "Indivisibiliter ac inseparabiliter"], "parent__stateOfOrigin__marginleft": [0], "parent__stateOfOrigin__marginright": [0], "parent__stateOfOrigin__date": [2014, "December 2021"], "parent__stateOfOrigin__event": ["July_Crisis", "Bosnian_Crisis", "Treaty_of_Trianon", "Treaty_of_Saint-Germain-en-Laye_(1919)", "Republic_of_German-Austria", "First_Hungarian_Republic", "Dual_Alliance_(1879)", "Serbian_Campaign_of_World_War_I", "Aster_Revolution", ""], "parent__stateOfOrigin__deputy": ["Gyula_Andr\u00e1ssy", "J\u00e1nos_Hadik"], "parent__stateOfOrigin__dateEvent": ["", 1908, 1879, 1918, 1914, 1920, 1919], "parent__stateOfOrigin__commonName": ["Austria\u2013Hungary"], "parent__stateOfOrigin__eventStart": [1867], "parent__stateOfOrigin__yearStart": [1867], "parent__stateOfOrigin__conventionalLongName": ["Austro-Hungarian monarchy"], "parent__stateOfOrigin__titlestyle": ["font-style:italic; padding-right:3em; color:black; text-align: center;"], "parent__stateOfOrigin__titleLeader": ["King-Emperor"], "parent__stateOfOrigin__yearDeputy": [1867, 1918], "parent__stateOfOrigin__yearLeader": [1867, 1916], "parent__stateOfOrigin__currency": ["Austro-Hungarian_krone", "Austro-Hungarian_florin", "", "Florin", "Krone"], "parent__stateOfOrigin__titleDeputy": ["List_of_Prime_Ministers_of_Hungary"], "parent__stateOfOrigin__toggle": ["right"], "parent__stateOfOrigin__nationalAnthem": ["File:HaydnGottErhalteFranzDenKaiserQuartetVersionPianoReduction.ogg"], "parent__stateOfOrigin__dateStart": [null], "parent__stateOfOrigin__symbolType": ["Coat_of_arms_of_Austria-Hungary"], "parent__stateOfOrigin__legislature": [2], "parent__stateOfOrigin__flagP": ["Flag of the Habsburg Monarchy.svg"], "parent__stateOfOrigin__flagS": ["Flag of Hungary .svg", "Flag of Poland.svg", "Flag of Ukraine.svg", "Flag of Romania.svg", "Flag of China .svg", "Flag of Austria.svg", "Flag of Italy  crowned.svg", "Flag of Yugoslavia .svg", "Flag of the Czech Republic.svg"], "parent__stateOfOrigin__imageCoat": ["Imperial Coat of Arms of the Empire of Austria.svg"], "parent__nationality": ["Austria-Hungary"], "parent__nationality__seeAlso": ["List_of_administrative_divisions_of_the_Kingdom_of_Hungary", "Lodomeria", "Theater_(warfare)", "Trialism", "Imperial_Council_(Austria)", "Kingdom_of_Galicia", "Hungary", "Austria-Hungary", "World_War_I"], "parent__nationality__exactMatch": ["i83310"], "parent__nationality__lat": [48.20000076293945], "parent__nationality__long": [16.35000038146973], "parent__nationality__subject": ["Category:Former_empires", "Category:Former_countries_in_the_Balkans", "Category:States_and_territories_established_in_1867", "Category:Former_monarchies_of_Europe", "Category:House_of_Habsburg-Lorraine", "Category:Modern_history_of_Hungary", "Category:Hungary_under_Habsburg_rule", "Category:States_and_territories_disestablished_in_1918", "Category:1918_disestablishments_in_Austria-Hungary", "Category:1918_disestablishments_in_Europe", "Category:Austria-Hungary", "Category:Habsburg_monarchy", "Category:Modern_history_of_Austria", "Category:Christian_states", "Category:1867_establishments_in_Europe"], "parent__nationality__title": ["Proclamation of Karl I", "Austria\u2013Hungary"], "parent__nationality__lifeSpan": [1867], "parent__nationality__coaSize": [100], "parent__nationality__iso31661Code": ["omit"], "parent__nationality__point": ["48.2 16.35"], "parent__nationality__hypernym": ["Union"], "parent__nationality__officialLanguage": ["Ruthenian_language", "Carpathian_Romani", "Hungarian_language", "Czech_language", "Slovak_language", "Italian_language", "Croatian_language", "Ladin_language", "Friulian_language", "Istro-Romanian_language", "Yiddish_language", "Austrian_German", "Polish_language", "Romanian_language", "Slovene_language", "Serbian_language"], "parent__nationality__officialLanguages": ["Hungarian_language", "Croatian_language", "Austrian_German", "Czech, Polish, Ruthenian, Romanian, Serbian, Slovak, Slovene, Italian, Romani (Carpathian), Yiddish, and others", "----Other spoken languages:"], "parent__nationality__largestCity": ["Vienna"], "parent__nationality__titleRepresentative": ["List_of_Ministers-President_of_Austria"], "parent__nationality__yearRepresentative": [1867, 1918], "parent__nationality__representative": ["Friedrich_Ferdinand_von_Beust", "Heinrich_Lammasch"], "parent__nationality__iso3166code": ["omit"], "parent__nationality__era": ["New_Imperialism", "World_War_I", ""], "parent__nationality__s": ["Czechoslovakia", "First Austrian Republic", "Legal successors:", "First Czechoslovak Republic", "Kingdom of Serbs, Croats and SlovenesYugoslavia", "Greater RomaniaRomania", "Second Polish RepublicPoland", "Kingdom of Hungary Hungary", "Austria", "West Ukrainian People's RepublicWest Ukraine", "Republic of China China", "Kingdom of ItalyItaly", "Other territorial successors:"], "parent__nationality__motto": ["(\"Indivisibly and inseparably\")", "Indivisibiliter ac inseparabiliter"], "parent__nationality__url": ["index.htm", null], "parent__nationality__p": ["Austrian Empire"], "parent__nationality__geometry": [null], "parent__nationality__rps": [123], "parent__nationality__nativeName": [""], "parent__nationality__leader": ["Charles_I_of_Austria", "Franz_Joseph_I_of_Austria"], "parent__nationality__bg": ["lightgrey"], "parent__nationality__border": [1], "parent__nationality__governmentType": ["Dual_monarchy", "Constitutional_monarchy"], "parent__nationality__statYear": [1905], "parent__nationality__demonym": ["Austrians", "Hungarians", "Austro-Hungarian"], "parent__nationality__boxwidth": [200], "parent__nationality__ta": ["center"], "parent__nationality__typeHouse": ["Diet_of_Hungary", "Imperial_Council_(Austria)"], "parent__nationality__nationalMotto": ["", "Indivisibiliter ac inseparabiliter"], "parent__nationality__marginleft": [0], "parent__nationality__marginright": [0], "parent__nationality__date": [2014, "December 2021"], "parent__nationality__event": ["July_Crisis", "Bosnian_Crisis", "Treaty_of_Trianon", "Treaty_of_Saint-Germain-en-Laye_(1919)", "Republic_of_German-Austria", "First_Hungarian_Republic", "Dual_Alliance_(1879)", "Serbian_Campaign_of_World_War_I", "Aster_Revolution", ""], "parent__nationality__deputy": ["Gyula_Andr\u00e1ssy", "J\u00e1nos_Hadik"], "parent__nationality__dateEvent": ["", 1908, 1879, 1918, 1914, 1920, 1919], "parent__nationality__commonName": ["Austria\u2013Hungary"], "parent__nationality__eventStart": [1867], "parent__nationality__yearStart": [1867], "parent__nationality__conventionalLongName": ["Austro-Hungarian monarchy"], "parent__nationality__titlestyle": ["font-style:italic; padding-right:3em; color:black; text-align: center;"], "parent__nationality__titleLeader": ["King-Emperor"], "parent__nationality__yearDeputy": [1867, 1918], "parent__nationality__yearLeader": [1867, 1916], "parent__nationality__currency": ["Austro-Hungarian_krone", "Austro-Hungarian_florin", "", "Florin", "Krone"], "parent__nationality__titleDeputy": ["List_of_Prime_Ministers_of_Hungary"], "parent__nationality__toggle": ["right"], "parent__nationality__nationalAnthem": ["File:HaydnGottErhalteFranzDenKaiserQuartetVersionPianoReduction.ogg"], "parent__nationality__dateStart": [null], "parent__nationality__symbolType": ["Coat_of_arms_of_Austria-Hungary"], "parent__nationality__legislature": [2], "parent__nationality__flagP": ["Flag of the Habsburg Monarchy.svg"], "parent__nationality__flagS": ["Flag of Hungary .svg", "Flag of Poland.svg", "Flag of Ukraine.svg", "Flag of Romania.svg", "Flag of China .svg", "Flag of Austria.svg", "Flag of Italy  crowned.svg", "Flag of Yugoslavia .svg", "Flag of the Czech Republic.svg"], "parent__nationality__imageCoat": ["Imperial Coat of Arms of the Empire of Austria.svg"], "parent__child": ["Lajos_Hatvany", "Ferenc_Hatvany"], "parent__child__subject": ["Category:Jewish_art_collectors", "Category:20th-century_Hungarian_male_artists", "Category:20th-century_Hungarian_painters", "Category:Hungarian_male_painters", "Category:Hungarian_Jews", "Category:Hungarian_art_collectors", "Category:Barons_of_Austria", "Category:1881_births", "Category:1958_deaths", "Category:Artists_from_Budapest", "Category:Subjects_of_Nazi_art_appropriations", "Category:Hatvany_family"], "parent__child__hypernym": ["Painter"], "parent__child__birthYear": [1881], "parent__child__spouse": ["Lucia Kir\u00e1ldi-Luk\u00e1cs"], "parent__child__stateOfOrigin": ["Hungary"], "parent__child__nationality": ["Hungary"], "parent__child__date": ["August 2016"], "parent__child__deathYear": [1958], "parent__child__parent": ["S\u00e1ndor_Hatvany-Deutsch"], "parent__child__parents": ["S\u00e1ndor Hatvany-Deutsch and Emma Hatvany-Deutsch"], "parent__child__reason": ["Add the name of the museums rather than just the cities."], "parent__deathYear": [1913], "parent__parents": ["J\u00f3zsef Deutsch", "Paulina Krishaber"], "parent__children": ["Lajos_Hatvany", "Ferenc_Hatvany", "Ir\u00e9n"], "parent__children__subject": ["Category:Jewish_art_collectors", "Category:20th-century_Hungarian_male_artists", "Category:20th-century_Hungarian_painters", "Category:Hungarian_male_painters", "Category:Hungarian_Jews", "Category:Hungarian_art_collectors", "Category:Barons_of_Austria", "Category:1881_births", "Category:1958_deaths", "Category:Artists_from_Budapest", "Category:Subjects_of_Nazi_art_appropriations", "Category:Hatvany_family"], "parent__children__hypernym": ["Painter"], "parent__children__birthYear": [1881], "parent__children__spouse": ["Lucia Kir\u00e1ldi-Luk\u00e1cs"], "parent__children__stateOfOrigin": ["Hungary"], "parent__children__nationality": ["Hungary"], "parent__children__date": ["August 2016"], "parent__children__deathYear": [1958], "parent__children__parent": ["S\u00e1ndor_Hatvany-Deutsch"], "parent__children__parents": ["S\u00e1ndor Hatvany-Deutsch and Emma Hatvany-Deutsch"], "parent__children__reason": ["Add the name of the museums rather than just the cities."], "parents": ["S\u00e1ndor Hatvany-Deutsch and Emma Hatvany-Deutsch"], "reason": ["Add the name of the museums rather than just the cities."]}