{"subject": ["Category:1943_deaths", "Category:1865_births", "Category:People_from_the_Governorate_of_Estonia", "Category:20th-century_Estonian_male_artists", "Category:19th-century_Estonian_male_artists", "Category:19th-century_Estonian_painters", "Category:People_from_Vinni_Parish", "Category:Burials_at_Rahum\u00e4e_Cemetery", "Category:Estonian_twins", "Category:20th-century_Estonian_painters"], "subject__broader": ["Category:People_from_the_Baltic_governorates", "Category:Governorate_of_Estonia", "Category:Estonian_male_artists", "Category:20th-century_male_artists_by_nationality", "Category:20th-century_Estonian_artists", "Category:19th-century_Estonian_artists", "Category:19th-century_male_artists_by_nationality", "Category:19th-century_painters", "Category:Estonian_painters_by_century", "Category:19th-century_Estonian_people_by_occupation", "Category:People_from_L\u00e4\u00e4ne-Viru_County", "Category:People_by_parish_in_Estonia", "Category:Burials_in_Estonia_by_cemetery", "Category:Twins_by_nationality", "Category:Estonian_people", "Category:20th-century_painters", "Category:20th-century_Estonian_people_by_occupation"], "subject__broader__broader": ["Category:People_from_the_Russian_Empire", "Category:Baltic_governorates", "Category:Geographic_history_of_Estonia", "Category:History_of_Estonia_by_period", "Category:Estonian_men_by_occupation", "Category:Male_artists_by_nationality", "Category:Estonian_artists", "Category:20th-century_male_artists", "Category:20th-century_men_by_occupation_and_nationality", "Category:20th-century_artists_by_nationality", "Category:20th-century_Estonian_people_by_occupation", "Category:Estonian_artists_by_century", "Category:19th-century_artists_by_nationality", "Category:19th-century_Estonian_people_by_occupation", "Category:19th-century_male_artists", "Category:19th-century_men_by_occupation_and_nationality", "Category:Painters_by_century", "Category:19th-century_artists", "Category:Estonian_painters", "Category:Estonian_people_by_occupation_and_century", "Category:19th-century_Estonian_people", "Category:19th-century_people_by_nationality_and_occupation", "Category:Estonian_people_by_century_and_occupation", "Category:L\u00e4\u00e4ne-Viru_County", "Category:People_by_county_in_Estonia", "Category:Estonian_people", "Category:Cemeteries_in_Estonia", "Category:Burials_by_cemetery", "Category:Burials_in_Estonia", "Category:People_by_nationality", "Category:Twin_people", "Category:Estonia", "Category:European_people_by_nationality", "Category:Northern_European_people", "Category:Baltic_Finns", "Category:20th-century_artists", "Category:20th-century_Estonian_people", "Category:20th-century_people_by_nationality_and_occupation"], "caption": ["Kristjan Raud, from Estonica"], "hypernym": ["Painter"], "hypernym__wikiPageRedirects": ["Painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__seeAlso": ["Outline_of_painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__subject": ["Category:Painting_techniques", "Category:Painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__hypernym": ["Practice"], "education": ["Peter Janssen, Anton A\u017ebe"], "almaMater": ["Imperial Academy of Arts"], "relatives": ["Paul_Raud"], "relatives__subject": ["Category:1930_deaths", "Category:1865_births", "Category:People_from_the_Governorate_of_Estonia", "Category:Estonian_twins", "Category:20th-century_Estonian_male_artists", "Category:19th-century_Estonian_male_artists", "Category:19th-century_Estonian_painters", "Category:People_from_Vinni_Parish", "Category:Burials_at_Rahum\u00e4e_Cemetery", "Category:20th-century_Estonian_painters"], "relatives__subject__broader": ["Category:People_from_the_Baltic_governorates", "Category:Governorate_of_Estonia", "Category:Twins_by_nationality", "Category:Estonian_people", "Category:Estonian_male_artists", "Category:20th-century_male_artists_by_nationality", "Category:20th-century_Estonian_artists", "Category:19th-century_Estonian_artists", "Category:19th-century_male_artists_by_nationality", "Category:19th-century_painters", "Category:Estonian_painters_by_century", "Category:19th-century_Estonian_people_by_occupation", "Category:People_from_L\u00e4\u00e4ne-Viru_County", "Category:People_by_parish_in_Estonia", "Category:Burials_in_Estonia_by_cemetery", "Category:20th-century_painters", "Category:20th-century_Estonian_people_by_occupation"], "relatives__caption": ["Paul Raud, c. 1910"], "relatives__hypernym": ["Painter"], "relatives__hypernym__wikiPageRedirects": ["Painting"], "relatives__relatives": ["Kristjan_Raud"], "relatives__relatives__subject": ["Category:1943_deaths", "Category:1865_births", "Category:People_from_the_Governorate_of_Estonia", "Category:20th-century_Estonian_male_artists", "Category:19th-century_Estonian_male_artists", "Category:19th-century_Estonian_painters", "Category:People_from_Vinni_Parish", "Category:Burials_at_Rahum\u00e4e_Cemetery", "Category:Estonian_twins", "Category:20th-century_Estonian_painters"], "relatives__relatives__caption": ["Kristjan Raud, from Estonica"], "relatives__relatives__hypernym": ["Painter"], "relatives__relatives__education": ["Peter Janssen, Anton A\u017ebe"], "relatives__relatives__almaMater": ["Imperial Academy of Arts"], "relatives__relatives__relatives": ["Paul_Raud"], "relatives__relatives__awards": ["\"Kristjan Raud Year\""], "relatives__relatives__nationality": ["Estonian"], "relatives__relatives__style": ["Primitivism"], "relatives__nationality": ["Estonia"], "relatives__nationality__seeAlso": ["Kama_(food)", "Oil_shale", "List_of_universities", "Estonia", "List_of_Estonian_films", "COVID-19_pandemic", "Human_rights", "Estonian_national_awakening", "Estophile"], "relatives__nationality__homepage": [""], "relatives__nationality__exactMatch": ["i84030", "17471-4", "EE"], "relatives__nationality__lat": [59.41666793823242, 59], "relatives__nationality__long": [26, 24.75], "relatives__nationality__subject": ["Category:Member_states_of_the_Three_Seas_Initiative", "Category:Member_states_of_the_Council_of_Europe", "Category:Estonia", "Category:Member_states_of_the_Union_for_the_Mediterranean", "Category:Member_states_of_the_European_Union", "Category:Member_states_of_the_United_Nations", "Category:Countries_in_Europe", "Category:Republics", "Category:States_and_territories_established_in_1918", "Category:Northern_European_countries", "Category:Member_states_of_NATO", "Category:Baltic_states", "Category:Members_of_the_Unrepresented_Nations_and_Peoples_Organization"], "relatives__nationality__country": ["Estonia"], "relatives__nationality__title": ["Articles related to Estonia", "Residents of Estonia by ethnicity"], "relatives__nationality__caption": ["Alar_Karis", "Kaja_Kallas", "Religion in Estonia", "Prime Minister", "President", "since 2021"], "relatives__nationality__point": ["59.0 26.0", "59.416666666666664 24.75"], "relatives__nationality__hypernym": ["Country"], "relatives__nationality__timeZoneDst": ["Eastern_European_Summer_Time"], "relatives__nationality__footnoteA": ["According to the Constitution of Estonia, Estonian is the sole official language."], "relatives__nationality__hdiChange": ["decrease"], "relatives__nationality__largestCity": ["capital"], "relatives__nationality__drivesOn": ["right"], "relatives__nationality__callingCode": ["Telephone_numbers_in_Estonia"], "relatives__nationality__footnoteB": ["Also .eu, shared with other member states of the European Union."], "relatives__nationality__hdiRank": [null], "relatives__nationality__isPartOf": ["target"], "relatives__nationality__populationDensity": [30.6, 28.95766189068344, null], "relatives__nationality__div": ["J\u00e4rva CountyJ\u00e4rva", "Tartu CountyTartu", "L\u00e4\u00e4ne-Viru CountyL\u00e4\u00e4ne-Viru", "Viljandi CountyViljandi", "P\u00f5lva CountyP\u00f5lva", "Saare CountySaare", "P\u00e4rnu CountyP\u00e4rnu", "Harju CountyHarju", "V\u00f5ru CountyV\u00f5ru", "L\u00e4\u00e4ne CountyL\u00e4\u00e4ne", "Ida-Viru CountyIda-Viru", "Valga CountyValga"], "relatives__nationality__divLink": ["Counties of EstoniaCounty"], "relatives__nationality__city": ["Elva, EstoniaElva", "Rakvere", "Sillam\u00e4e", "Tartu", "Keila", "Tapa, EstoniaTapa", "V\u00f5ru", "J\u00f5hvi", "Haapsalu", "Tallinn", "Viljandi", "Kuressaare", "Kohtla-J\u00e4rve", "P\u00e4rnu", "P\u00f5lva", "Valga, EstoniaValga", "Paide", "Saue", "Maardu", "Narva"], "relatives__nationality__populationDensityKm": [30.6], "relatives__nationality__color": ["WhiteSmoke", "DeepSkyBlue", "Black", "DodgerBlue", "Orchid", "RoyalBlue"], "relatives__nationality__pop": [5115, 5168, 5616, 5831, 10078, 10130, 10285, 11533, 11792, 12230, 12698, 12883, 14984, 15284, 16875, 32577, 40228, 53424, 95430, 438341], "relatives__nationality__url": ["EN.html"], "relatives__nationality__establishedDate": [1940, "", 1991, 1918, 2004, 1920], "relatives__nationality__areaWaterKm": [2339], "relatives__nationality__anthem": ["Mu_isamaa,_mu_\u00f5nn_ja_r\u00f5\u00f5m"], "relatives__nationality__captionAlign": ["center"], "relatives__nationality__float": ["right"], "relatives__nationality__areaRank": [129], "relatives__nationality__geometry": [null], "relatives__nationality__populationTotal": [1331796], "relatives__nationality__utcOffsetDst": [null], "relatives__nationality__timeZone": ["Eastern_European_Time"], "relatives__nationality__utcOffset": ["+02:00", null], "relatives__nationality__populationDensitySqMi": [75], "relatives__nationality__percentageOfAreaWater": [5.159999847412109], "relatives__nationality__imageFlag": ["Flag of Estonia.svg"], "relatives__nationality__area": [null, 45337741871.43168, 45339000000], "relatives__nationality__areaKm": [45339], "relatives__nationality__governmentType": ["Unitary_parliamentary_republic"], "relatives__nationality__demonym": ["Estonian"], "relatives__nationality__value": [0.93, 1.2, 12.02, 19.87, 1.1, 64.87], "relatives__nationality__thumb": ["right"], "relatives__nationality__populationDensityRank": [148], "relatives__nationality__countryCode": ["+372"], "relatives__nationality__sovereigntyType": ["History_of_Estonia"], "relatives__nationality__giniChange": ["increase"], "relatives__nationality__populationCensusYear": [2021], "relatives__nationality__giniCoefficient": [30.60000038146973], "relatives__nationality__religionYear": [2011], "relatives__nationality__percentWater": [5.16], "relatives__nationality__gini": [30.6], "relatives__nationality__giniYear": [2021], "relatives__nationality__populationCensus": [1331824], "relatives__nationality__areaSqMi": [17505], "relatives__nationality__language": ["Estonian_language"], "relatives__nationality__leaderTitle": ["Prime_Minister_of_Estonia", "President_of_Estonia"], "relatives__nationality__leaderName": ["Alar_Karis", "Kaja_Kallas"], "relatives__nationality__date": [2019], "relatives__nationality__align": ["left"], "relatives__nationality__width": [113, 114], "relatives__nationality__commonName": ["Estonia"], "relatives__nationality__conventionalLongName": ["Republic of Estonia"], "relatives__nationality__capital": ["Tallinn"], "relatives__nationality__event": ["Estonia__HistoricalEvent__1", "Estonia__HistoricalEvent__2", "Estonia__HistoricalEvent__3", "Estonia__HistoricalEvent__4", "Estonia__HistoricalEvent__5"], "relatives__nationality__currency": ["Euro"], "relatives__nationality__currencyCode": ["EUR"], "relatives__nationality__gdpPppRank": [113], "relatives__nationality__gdpNominalRank": [101], "relatives__nationality__gdpPppPerCapitaRank": [39], "relatives__nationality__gdpNominalPerCapitaRank": [35], "relatives__nationality__sovereigntyNote": ["from Russian and German Empires"], "relatives__nationality__listByPop": ["Demographics of Estonia"], "relatives__nationality__nationalAnthem": ["Mu isamaa, mu \u00f5nn ja r\u00f5\u00f5m"], "relatives__nationality__direction": ["horizontal"], "relatives__nationality__languages": ["Estoniana"], "relatives__nationality__symbolWidth": [88], "relatives__nationality__legislature": ["Riigikogu"], "relatives__nationality__cctld": [".eeb"], "relatives__nationality__establishedEvent": ["Estonian_Declaration_of_Independence", "Restoration_of_Estonia", "Occupation_of_the_Baltic_states", "Treaty_of_Tartu_(Estonia\u2013Russia)", "", "Joined the European Union"], "relatives__nationality__gdpNominal": ["$39.054  billion"], "relatives__nationality__gdpNominalPerCapita": [null], "relatives__nationality__gdpNominalYear": [2022], "relatives__nationality__gdpPpp": ["$61.389  billion"], "relatives__nationality__gdpPppPerCapita": [null], "relatives__nationality__gdpPppYear": [2022], "relatives__nationality__hdi": [0.89], "relatives__nationality__hdiYear": [2021], "relatives__nationality__languagesType": ["Official language"], "relatives__nationality__populationEstimate": [1331796], "relatives__nationality__populationEstimateYear": [2022], "relatives__nationality__topLevelDomain": [".ee"], "relatives__nationality__humanDevelopmentIndex": [0.8899999856948853], "relatives__nationality__imageCoat": ["Coat of arms of Estonia.svg"], "relatives__bot": ["InternetArchiveBot"], "relatives__date": ["May 2020"], "relatives__fixAttempted": ["yes"], "relatives__imageSize": [200], "relatives__movement": ["Realism_(arts)", "Impressionism"], "relatives__movement__seeAlso": ["Neorealism_(art)"], "relatives__movement__subject": ["Category:Art_movements", "Category:Visual_arts_theory", "Category:Art_history", "Category:Realism_(art_movement)", "Category:French_art", "Category:Articles_which_contain_graphical_timelines", "Category:Impressionism"], "relatives__movement__hypernym": ["Attempt", "Movement"], "relatives__movement__url": ["222"], "relatives__movement__date": [2018], "relatives__movement__no": [14056], "relatives__training": ["Kunstakademie_D\u00fcsseldorf"], "relatives__training__homepage": [""], "relatives__training__lat": [51.23055648803711], "relatives__training__long": [6.773611068725586], "relatives__training__subject": ["Category:Tourist_attractions_in_D\u00fcsseldorf", "Category:Universities_and_colleges_in_North_Rhine-Westphalia", "Category:Culture_in_D\u00fcsseldorf", "Category:Kunstakademie_D\u00fcsseldorf", "Category:Educational_institutions_established_in_1762", "Category:1762_establishments_in_the_Holy_Roman_Empire", "Category:Education_in_D\u00fcsseldorf"], "relatives__training__website": [""], "relatives__training__country": ["Germany"], "relatives__training__caption": ["Kunstakademie D\u00fcsseldorf"], "relatives__training__point": ["51.230555555555554 6.773611111111111"], "relatives__training__hypernym": ["Academy"], "relatives__training__rector": ["Karl-Heinz_Petzinka"], "relatives__training__city": ["D\u00fcsseldorf"], "relatives__training__state": ["North_Rhine-Westphalia"], "relatives__training__imageUpright": [1.2], "relatives__training__geometry": [null], "relatives__training__founder": ["Lambert_Krahe"], "awards": ["\"Kristjan Raud Year\""], "nationality": ["Estonian"], "style": ["Primitivism"]}