{"subject": ["Category:People_from_Le_Puy-en-Velay", "Category:Post-impressionist_painters", "Category:20th-century_French_male_artists", "Category:\u00c9cole_des_Beaux-Arts_alumni", "Category:20th-century_French_painters", "Category:1863_births", "Category:1925_deaths", "Category:Acad\u00e9mie_Julian_alumni", "Category:19th-century_French_male_artists", "Category:19th-century_French_painters", "Category:French_male_painters"], "subject__broader": ["Category:People_by_populated_place_in_Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "Category:People_from_Haute-Loire", "Category:Modern_painters", "Category:Painters_by_period", "Category:Post-Impressionist_artists", "Category:20th-century_French_artists", "Category:French_male_artists", "Category:20th-century_male_artists_by_nationality", "Category:Alumni_by_art_school_in_France", "Category:People_by_educational_institution_in_France", "Category:\u00c9cole_des_Beaux-Arts", "Category:20th-century_painters", "Category:French_painters_by_century", "Category:Acad\u00e9mie_Julian", "Category:19th-century_French_artists", "Category:19th-century_male_artists_by_nationality", "Category:19th-century_painters", "Category:French_painters"], "subject__broader__broader": ["Category:People_by_populated_place_in_France", "Category:People_from_Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "Category:People_by_department_in_France", "Category:Haute-Loire", "Category:People_from_Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes_by_department", "Category:20th-century_painters", "Category:Modern_artists", "Category:Painters_by_period", "Category:Artists_by_period", "Category:Painters", "Category:People_by_occupation_and_period", "Category:Post-Impressionism", "Category:French_artists_by_century", "Category:20th-century_artists_by_nationality", "Category:20th-century_French_people_by_occupation", "Category:French_artists", "Category:Male_artists_by_nationality", "Category:French_men_by_occupation", "Category:20th-century_male_artists", "Category:20th-century_men_by_occupation_and_nationality", "Category:Alumni_by_art_school", "Category:Alumni_by_university_or_college_in_France", "Category:Art_schools_in_France", "Category:People_by_educational_institution_by_country", "Category:Education_in_France", "Category:People_by_educational_institution_in_Europe", "Category:People_by_organization_in_France", "Category:Grands_\u00e9tablissements", "Category:Wikipedia_categories_named_after_universities_and_colleges_in_France", "Category:Architecture_schools_in_France", "Category:Painters_by_century", "Category:20th-century_artists", "Category:French_painters", "Category:French_people_by_occupation_and_century", "Category:Wikipedia_categories_named_after_schools", "Category:Art_schools_in_Paris", "Category:19th-century_French_people_by_occupation", "Category:19th-century_artists_by_nationality", "Category:19th-century_male_artists", "Category:19th-century_men_by_occupation_and_nationality", "Category:19th-century_artists", "Category:Painters_by_nationality"], "wordnet_type": ["synset-artist-noun-1"], "wordnet_type__synsetId": ["109187509"], "wordnet_type__containsWordSense": ["wordsense-creative_person-noun-1", "wordsense-artist-noun-1"], "wordnet_type__containsWordSense__word": ["word-creative_person", "word-artist"], "wordnet_type__containsWordSense__tagCount": ["0", "44"], "wordnet_type__gloss": ["(a person whose creative work shows sensitivity and imagination)"], "wordnet_type__hyponymOf": ["synset-creator-noun-2"], "wordnet_type__hyponymOf__synsetId": ["109008850"], "wordnet_type__hyponymOf__containsWordSense": ["wordsense-creator-noun-2"], "wordnet_type__hyponymOf__gloss": ["(a person who grows or makes or invents things)"], "wordnet_type__hyponymOf__hyponymOf": ["synset-person-noun-1"], "caption": ["\u00c9mile-Ren\u00e9 M\u00e9nard's Portrait de Cottet"], "works": ["Petit village au pied de la falaise, 1905;", "Au pays de la mer. Douleur, 1908\u201309", "Montagne, 1900\u201310"], "nationality": ["French"], "birthName": ["Charles Cottet"], "imageSize": [250], "movement": ["Post-Impressionism"], "movement__subject": ["Category:Art_movements", "Category:Modernism", "Category:Post-Impressionism"], "movement__subject__broader": ["Category:Art_history", "Category:Movements", "Category:Style", "Category:Art_movements", "Category:Modernity", "Category:Theories_of_aesthetics", "Category:Philosophical_movements", "Category:Architectural_styles", "Category:Modern_art"], "field": ["Painting"]}