{"subject": ["Category:Brazilian_emigrants_to_the_United_States", "Category:1965_births", "Category:Living_people", "Category:People_from_S\u00e3o_Paulo", "Category:Brazilian_people_of_Japanese_descent", "Category:Brazilian_contemporary_artists", "Category:Contemporary_painters", "Category:People_from_Tokyo", "Category:Artists_from_New_York_(state)", "Category:American_artists_of_Japanese_descent", "Category:University_of_S\u00e3o_Paulo_alumni"], "subject__broader": ["Category:American_people_of_Brazilian_descent", "Category:Immigrants_to_the_United_States", "Category:Brazilian_emigrants", "Category:People_by_status", "Category:21st-century_people", "Category:People_from_S\u00e3o_Paulo_(state)", "Category:S\u00e3o_Paulo", "Category:People_by_city_in_Brazil", "Category:Brazilian_people_by_ethnic_or_national_origin", "Category:Brazil\u2013Japan_relations", "Category:People_of_Japanese_descent", "Category:Japanese_Brazilian", "Category:Brazilian_people_of_East_Asian_descent", "Category:Latin_American_people_of_Japanese_descent", "Category:South_American_people_of_Japanese_descent", "Category:Brazilian_artists", "Category:Contemporary_artists_by_nationality", "Category:Brazilian_contemporary_art", "Category:Contemporary_artists", "Category:Painters_by_period", "Category:Tokyo", "Category:People_from_Tokyo_Metropolis", "Category:American_artists_by_state", "Category:People_from_New_York_(state)_by_occupation", "Category:Art_in_New_York_(state)", "Category:New_York_(state)_culture", "Category:American_artists_of_Asian_descent", "Category:American_people_of_Japanese_descent_by_occupation", "Category:People_associated_with_the_University_of_S\u00e3o_Paulo", "Category:Alumni_by_university_or_college_of_S\u00e3o_Paulo"], "subject__broader__broader": ["Category:Brazil\u2013United_States_relations", "Category:Brazilian_American", "Category:People_of_Brazilian_descent", "Category:American_people_of_Latin_American_descent", "Category:American_people_of_South_American_descent", "Category:North_American_people_of_Brazilian_descent", "Category:American_people_by_ethnic_or_national_origin", "Category:Immigrants_by_destination_country", "Category:Immigration_to_the_United_States", "Category:American_people_by_migration_status", "Category:Brazilian_diaspora", "Category:Emigrants_by_nationality", "Category:People", "Category:People_by_century", "Category:Modern_people", "Category:21st_century", "Category:3rd-millennium_people", "Category:People_by_state_in_Brazil", "Category:S\u00e3o_Paulo_(state)", "Category:Populated_places_established_in_1554", "Category:Municipalities_in_S\u00e3o_Paulo_(state)", "Category:Wikipedia_categories_named_after_populated_places_in_Brazil", "Category:State_capitals_in_Brazil", "Category:People_by_country_and_city", "Category:Categories_by_city_in_Brazil", "Category:Brazilian_people_by_location", "Category:Brazilian_people", "Category:People_by_ethnic_or_national_origin", "Category:Ethnic_groups_in_Brazil", "Category:Latin_American_people_by_ethnic_or_national_origin", "Category:South_American_people_by_ethnic_or_national_origin", "Category:Japanese_diaspora", "Category:People_by_country_of_descent", "Category:People_by_Asian_country_of_descent", "Category:People_by_ethnic_or_national_descent", "Category:People_of_East_Asian_descent", "Category:Brazil\u2013Japan_relations", "Category:Japanese_Latin_American", "Category:Japanese_diaspora_in_South_America", "Category:Japanese_diaspora_by_country", "Category:Asian_Brazilian", "Category:Brazilian_people_of_Asian_descent", "Category:People_of_Japanese_descent", "Category:Latin_American_people_of_Asian_descent", "Category:South_American_people_of_Asian_descent", "Category:Latin_American_artists", "Category:Brazilian_art", "Category:Artists_by_nationality", "Category:Brazilian_people_in_arts_occupations", "Category:Contemporary_artists", "Category:Contemporary_art_by_nationality", "Category:South_American_contemporary_art", "Category:Artists_by_period", "Category:Modern_artists", "Category:Contemporary_art", "Category:20th-century_artists", "Category:21st-century_artists", "Category:Painters", "Category:People_by_occupation_and_period", "Category:Wikipedia_categories_named_after_capitals", "Category:Kant\u014d_region", "Category:Prefectures_of_Japan", "Category:Capitals_in_Asia", "Category:Wikipedia_categories_named_after_populated_places_in_Japan", "Category:Planned_cities_in_Japan", "Category:Tokyo", "Category:People_by_prefecture_in_Japan", "Category:American_artists", "Category:American_people_by_occupation_by_state", "Category:Tourist_attractions_in_New_York_(state)", "Category:New_York_(state)_culture", "Category:American_art_by_state", "Category:Culture_of_the_Northeastern_United_States", "Category:New_York_(state)", "Category:American_culture_by_state_or_territory", "Category:American_artists_by_ethnic_or_national_origin", "Category:American_people_of_Asian_descent_by_occupation", "Category:American_people_of_Japanese_descent", "Category:People_of_Japanese_descent_by_occupation", "Category:University_of_S\u00e3o_Paulo", "Category:People_by_university_or_college_in_Brazil", "Category:Alumni_by_university_or_college_in_Brazil"], "subject__related": ["Category:Place_of_birth_unknown", "Category:Dead_people", "Category:Deaths", "Category:Place_of_death_missing", "Category:Place_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Deaths_by_year", "Category:Missing_middle_or_first_names", "Category:Possibly_living_people", "Category:Date_of_death_unknown", "Category:Date_of_birth_unknown", "Category:Date_of_death_missing", "Category:Year_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Date_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Year_of_birth_unknown", "Category:Place_of_death_unknown", "Category:Year_of_death_unknown", "Category:Missing_people", "Category:Year_of_death_missing", "Category:American_people_of_Japanese_descent_by_occupation"], "subject__related__broader": ["Category:Place_of_birth_missing", "Category:Articles_missing_birth_or_death_information", "Category:Article_namespace_categories", "Category:People_by_status", "Category:Lists_of_people", "Category:Death", "Category:Endings_by_year", "Category:Categories_by_year", "Category:People_by_time", "Category:Deaths_by_period", "Category:Wikipedia_articles_with_missing_information", "Category:Missing_encyclopedic_articles_(biography)", "Category:Dead_people", "Category:Births_by_year", "Category:Year_of_birth_missing", "Category:Date_of_birth_missing", "Category:Place_of_death_missing", "Category:Deaths_by_year", "Category:Unexplained_disappearances", "Category:American_people_of_Japanese_descent", "Category:American_people_of_Asian_descent_by_occupation", "Category:People_of_Japanese_descent_by_occupation"], "subject__related__related": ["Category:Dead_people", "Category:Living_people", "Category:Year_of_birth_missing", "Category:Place_of_death_missing", "Category:Place_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Missing_middle_or_first_names", "Category:Possibly_living_people", "Category:Place_of_birth_missing", "Category:Date_of_death_unknown", "Category:Date_of_birth_unknown", "Category:Date_of_death_missing", "Category:Year_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Date_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Year_of_birth_unknown", "Category:Place_of_death_unknown", "Category:Year_of_death_unknown", "Category:Missing_people", "Category:Date_of_birth_missing", "Category:Year_of_death_missing", "Category:Place_of_birth_unknown", "Category:Deaths", "Category:S_deaths", "Category:11th-century_births", "Category:Year_of_birth_uncertain", "Category:1070s_births", "Category:11th-century_deaths", "Category:1070s_deaths"], "subject__broader__related": ["Category:Japanese_people_by_ethnic_or_national_origin"], "caption": ["Summer 2010 Photo by Luna"], "hypernym": ["Painter"], "hypernym__wikiPageRedirects": ["Painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__seeAlso": ["Outline_of_painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__subject": ["Category:Painting_techniques", "Category:Painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__hypernym": ["Practice"], "nationality": ["Brazilian, American"], "field": ["painter, visual artist, architect"], "training": ["School of Architecture and Urbanism, University of S\u00e3o Paulo", "University_of_S\u00e3o_Paulo"], "training__differentFrom": ["Federal_University_of_S\u00e3o_Paulo", "S\u00e3o_Paulo_State_University"], "training__differentFrom__homepage": ["", "www.unesp.br"], "training__differentFrom__lat": [-23.59149932861328, -22.81719970703125], "training__differentFrom__long": [-46.64920043945312, -47.06940078735352], "training__differentFrom__subject": ["Category:Medical_schools_in_Brazil", "Category:Educational_institutions_established_in_1933", "Category:Federal_universities_of_Brazil", "Category:Universities_and_colleges_in_S\u00e3o_Paulo", "Category:1933_establishments_in_Brazil", "Category:Federal_University_of_S\u00e3o_Paulo", "Category:Assis", "Category:Forestry_education", "Category:S\u00e3o_Paulo_State_University", "Category:Education_in_S\u00e3o_Paulo", "Category:Bauru", "Category:Organisations_based_in_S\u00e3o_Jos\u00e9_dos_Campos", "Category:Presidente_Prudente,_S\u00e3o_Paulo", "Category:Mar\u00edlia", "Category:Tup\u00e3,_S\u00e3o_Paulo", "Category:Araraquara", "Category:Ara\u00e7atuba", "Category:Ourinhos", "Category:Botucatu", "Category:Franca", "Category:Guaratinguet\u00e1", "Category:Registro", "Category:Rio_Claro,_S\u00e3o_Paulo", "Category:Rosana,_S\u00e3o_Paulo", "Category:Ilha_Solteira", "Category:Itapeva,_S\u00e3o_Paulo", "Category:Jaboticabal", "Category:Dracena", "Category:1976_establishments_in_Brazil", "Category:Educational_institutions_established_in_1976", "Category:Sorocaba", "Category:Universities_and_colleges_in_S\u00e3o_Paulo_(state)", "Category:State_universities_in_Brazil", "Category:S\u00e3o_Jos\u00e9_do_Rio_Preto", "Category:S\u00e3o_Jo\u00e3o_da_Boa_Vista"], "training__differentFrom__website": ["", "www.unesp.br"], "training__differentFrom__logo": ["Federal University of S\u00e3o Paulo.jpg"], "training__differentFrom__point": ["-23.5915 -46.6492", "-22.8172 -47.0694"], "training__differentFrom__hypernym": ["University", "Universities"], "training__differentFrom__foundingDate": [1933], "training__differentFrom__nativeNameLang": ["Pt"], "training__differentFrom__city": ["City_of_S\u00e3o_Paulo", "Ara\u00e7atuba, Araraquara, Assis, Bauru, Botucatu, Dracena, Franca, Guaratinguet\u00e1, Ilha Solteira, Itapeva, Jaboticabal, Mar\u00edlia, Ourinhos, Presidente Prudente, Registro, Rio Claro, Rosana, S\u00e3o Jo\u00e3o da Boa Vista, S\u00e3o Jos\u00e9 do Rio Preto, S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos, S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Vicente, Sorocaba and Tup\u00e3"], "training__differentFrom__numberOfUndergraduateStudents": [9147], "training__differentFrom__undergrad": [9147, 35284], "training__differentFrom__numberOfPostgraduateStudents": [8996], "training__differentFrom__postgrad": [8996, 12633], "training__differentFrom__state": ["S\u00e3o_Paulo_(state)"], "training__differentFrom__geometry": [null], "training__differentFrom__country": ["Brazil"], "training__differentFrom__nativeName": ["Universidade Federal de S\u00e3o Paulo", "Universidade Estadual Paulista \"J\u00falio de Mesquita Filho\""], "training__differentFrom__established": [1933, 1976], "training__differentFrom__rector": ["Nelson Sass", "Pasqual Barretti"], "training__differentFrom__otherNames": ["UNIFESP"], "training__differentFrom__budget": ["R$ 626.924.941,83", "R$1.496 billion"], "training__differentFrom__differentFrom": ["University_of_S\u00e3o_Paulo"], "training__differentFrom__seeAlso": ["List_of_S\u00e3o_Paulo_State_University_people"], "training__differentFrom__affiliations": ["Compostela_Group_of_Universities"], "training__differentFrom__wordnet_type": ["synset-university-noun-2"], "training__differentFrom__academicStaff": [3316], "training__differentFrom__qsWYear": [2018], "training__differentFrom__arwuWYear": [2018], "training__differentFrom__theW": [601], "training__differentFrom__arwuW": [301], "training__differentFrom__qsW": [491], "training__differentFrom__theN": [4], "training__differentFrom__theYoung": [151], "training__differentFrom__theNYear": [2018], "training__differentFrom__theEmerging": [161], "training__differentFrom__otherName": ["UNESP"], "training__differentFrom__administrativeStaff": [7138], "training__differentFrom__theYoungYear": [2018], "training__differentFrom__theLatamYear": [2018], "training__differentFrom__theLatam": [11], "training__differentFrom__students": [47917], "training__differentFrom__qsLatam": [10], "training__differentFrom__qsLatamYear": [2018], "training__homepage": ["%23english"], "training__lat": [-23.55972290039062], "training__long": [-46.72916793823242], "training__subject": ["Category:University_of_S\u00e3o_Paulo", "Category:Tourist_attractions_in_S\u00e3o_Paulo", "Category:Universities_and_colleges_in_S\u00e3o_Paulo", "Category:1934_establishments_in_Brazil", "Category:State_universities_in_Brazil", "Category:Educational_institutions_established_in_1934"], "training__subject__broader": ["Category:Universities_and_colleges_in_S\u00e3o_Paulo", "Category:Wikipedia_categories_named_after_universities_and_colleges_in_Brazil", "Category:State_universities_in_Brazil", "Category:Tourist_attractions_in_Brazil_by_city", "Category:Tourist_attractions_in_S\u00e3o_Paulo_(state)", "Category:Tourism_in_S\u00e3o_Paulo", "Category:Buildings_and_structures_in_S\u00e3o_Paulo", "Category:Universities_and_colleges_in_Brazil_by_city", "Category:Education_in_S\u00e3o_Paulo", "Category:Organisations_based_in_S\u00e3o_Paulo", "Category:Universities_and_colleges_in_S\u00e3o_Paulo_(state)", "Category:1934_establishments_in_South_America", "Category:Universities_in_Brazil", "Category:State_universities_and_colleges_in_Brazil"], "training__website": ["%23english"], "training__location": ["S\u00e3o Paulo, S\u00e3o Paulo, Brazil"], "training__logo": [145], "training__caption": ["The Faculty of Medicine in the early twentieth century.", "The Law School in 1880 during Pedro II's reign", "Coat of arms of the University of S\u00e3o Paulo", "The Viscount of S\u00e3o Leopoldo, precursor of the S\u00e3o Paulo Law School, the oldest body of the University of S\u00e3o Paulo, in 1827", "Armando de Sales Oliveira, intervenor of S\u00e3o Paulo and of the University of S\u00e3o Paulo, in 1934"], "training__point": ["-23.559722222222224 -46.729166666666664"], "training__hypernym": ["University"], "training__hypernym__seeAlso": ["Colleges_by_country", "List_of_early_modern_universities", "Ancient_higher-learning_institutions", "List_of_universities", "Europe", "Academia"], "training__hypernym__narrower": ["Colleges%20and%20Universities"], "training__hypernym__subject": ["Category:Types_of_university_or_college", "Category:Higher_education", "Category:Educational_stages", "Category:Universities_and_colleges"], "training__theWYear": [2021], "training__academicStaff": [5383], "training__qsWYear": [2022], "training__arwuWYear": [2020], "training__theW": [201], "training__arwuW": [101], "training__qsW": [121], "training__nativeNameLang": ["Pt"], "training__campus": ["Ribeir\u00e3o_Preto", "Santos,_S\u00e3o_Paulo", "S\u00e3o_Carlos", "Piracicaba", "S\u00e3o_Sebasti\u00e3o,_S\u00e3o_Paulo", "S\u00e3o_Paulo", "Bauru", "Lorena,_S\u00e3o_Paulo", "Pirassununga"], "training__campus__seeAlso": ["Coffee_production", "Brazil", "Sister_cities", "List_of_twin_towns", "Brazilians", "Religion", "Sport", "The_Metropolitan_Region_of_S\u00e3o_Paulo", "List_of_mayors_of_S\u00e3o_Paulo", "Timeline_of_S\u00e3o_Paulo", "Rede_S\u00e3o_Paulo_Saud\u00e1vel", "Water_management"], "training__campus__nick": ["Capital Nacional do Agroneg\u00f3cio (Agribusiness National Capital) \"California brasileira\" (\"Brazilian California\")", "Weather City and Sanca", "The Capital of Technology,", "Terra da Garoa (Land ofDrizzle); Sampa; \"Pauliceia\""], "training__campus__homepage": ["www.ribeiraopreto.sp.gov.br", "www.saocarlos.sp.gov.br", "www.piracicaba.sp.gov.br", "www.saosebastiao.sp.gov.br", "www.capital.sp.gov.br", "www.bauru.sp.gov.br", "www.lorena.sp.gov.br"], "training__campus__lat": [-21.1783332824707, -23.93694496154785, -22, -22.72527694702148, -23.80783653259277, -23.54999923706055, -22.31500053405762, -22.73083305358887, -21.9961109161377], "training__campus__long": [-47.80666732788086, -46.32500076293945, -47.89083480834961, -47.64916610717773, -45.4027099609375, -46.63333511352539, -49.06083297729492, -45.12472152709961, -47.42583465576172], "training__campus__subject": ["Category:Populated_places_established_in_1856", "Category:Ribeir\u00e3o_Preto", "Category:1856_establishments_in_Brazil", "Category:Santos,_S\u00e3o_Paulo", "Category:Port_cities_in_Brazil", "Category:Populated_coastal_places_in_S\u00e3o_Paulo_(state)", "Category:Populated_places_established_in_1546", "Category:1546_establishments_in_the_Portuguese_Empire", "Category:Charles_Borromeo", "Category:S\u00e3o_Carlos", "Category:Populated_places_established_in_1857", "Category:High-technology_business_districts", "Category:1857_establishments_in_Brazil", "Category:1767_establishments_in_Brazil", "Category:Populated_places_established_in_1767", "Category:Piracicaba", "Category:1636_establishments_in_the_Portuguese_Empire", "Category:Populated_places_established_in_1636", "Category:S\u00e3o_Sebasti\u00e3o,_S\u00e3o_Paulo", "Category:Populated_places_established_in_1554", "Category:1554_establishments_in_the_Portuguese_Empire", "Category:S\u00e3o_Paulo", "Category:Bauru", "Category:Populated_places_established_in_1896", "Category:Municipalities_in_S\u00e3o_Paulo_(state)", "Category:Municipalities_in_Vale_do_Para\u00edba_e_Litoral_Norte", "Category:Pirassununga"], "training__campus__website": ["www.ribeiraopreto.sp.gov.br", "www.saocarlos.sp.gov.br", "www.piracicaba.sp.gov.br", "www.saosebastiao.sp.gov.br", "www.capital.sp.gov.br", "www.bauru.sp.gov.br", "www.lorena.sp.gov.br"], "training__campus__location": ["Ribeir\u00e3o Preto, Brazil", "Santos, Brazil", "s\u00e3o carlos"], "training__campus__point": ["-21.178333333333335 -47.806666666666665", "-23.936944444444446 -46.325", "-22.0 -47.89083333333333", "-22.725277777777777 -47.649166666666666", "-23.807837 -45.402709", "-23.55 -46.63333333333333", "-22.315 -49.060833333333335", "-22.730833333333333 -45.124722222222225", "-21.996111111111112 -47.42583333333334"], "training__campus__hypernym": ["Municipality", "City"], "training__campus__foundingDate": [1856, 1857, 1636, 1554], "training__campus__elevation": [526, 2, 856.00032, 856, 547, 759.98832, 760, 537, 524, 627], "training__campus__areaCode": ["+55 16", "+55 13", "+55 11", 14, "(+55) 14", "+55-12", 19, "(+55) 19"], "training__campus__populationDensityKm": ["auto", 216.45, 8005.25], "training__campus__elevationM": [526, 2, 856, 547, 760, 537, 524, 627], "training__campus__yearPrecipitationMm": [1508, 1990.6, 1044.2], "training__campus__motto": ["Bandeirantum Ager", "Patriam Charitatem et Libertatem Docui", "(Latin: To the homeland I taught charity and liberty)", "", "\"Proceed from bandeirantes\"", "\"A bandeirantibus venio\"(Latin)", "\"A bandeirantibus venio\"", "Audacious in intelligence and at work", "Audax in intellectu et in labore (Latin)", "Audax in intellectu et in labore", "Pavlistarvm Vigilarivs", "\"Non ducor, duco\"(Latin)", "\"I am not led, I lead\"", "\"Non ducor, duco\"", "Custos vigilat (Latin)", "Custos vigilat"], "training__campus__establishedTitle": ["Founded", "Municipal_corporation", "Settled"], "training__campus__blankInfo": ["ribeir\u00e3o-pretano", 840, 0.772, 0.843, "bauruense", 0.801], "training__campus__establishedDate": [1856, 1880, 1857, 1636, 1554, 1788], "training__campus__blankName": ["Demonym", "HDI", "Human_Development_Index"], "training__campus__geometry": [null], "training__campus__subdivisionType": ["Regions_of_Brazil", "States_of_Brazil", "Country", "List_of_sovereign_states", "Metropolitan_area", "Microregion_(Brazil)", "Mesoregions_of_Brazil", "Metropolitan Region", "Historic countries", "State", "Region"], "training__campus__populationAsOf": [2020], "training__campus__subdivisionName": ["Southeast_Region,_Brazil", "S\u00e3o Paulo", "Brazil", "S\u00e3o_Paulo_(state)", "Metropolitan_Region_of_Vale_do_Para\u00edba_e_Litoral_Norte", "Kingdom_of_Portugal", "United_Kingdom_of_Portugal,_Brazil_and_the_Algarves", "Empire_of_Brazil", "Southeast_Brazil"], "training__campus__populationTotal": [711825, 433656, 254484, 407252, 90328, 379297, 89125, 76877], "training__campus__pushpinMap": ["Brazil", "Brazil#South America"], "training__campus__subdivision": ["Southeast_Region,_Brazil", "S\u00e3o_Paulo_(state)", "S\u00e3o_Paulo", "Metropolitan_Region_of_Vale_do_Para\u00edba_e_Litoral_Norte", "Kingdom_of_Portugal", "United_Kingdom_of_Portugal,_Brazil_and_the_Algarves", "Empire_of_Brazil", "Southeast_Brazil"], "training__campus__settlementType": ["Municipality", "Municipalities_of_Brazil"], "training__campus__officialName": ["The Municipality of Ribeir\u00e3o Preto", "Municipality of Santos", "Municipality of S\u00e3o Carlos", "Piracicaba", "Municipality of S\u00e3o Sebasti\u00e3o", "Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo", "Municipality of S\u00e3o Paulo", "Bauru", "Municipality of Pirassununga"], "training__campus__imageSeal": ["Bras\u00e3o_de_Ribeir\u00e3o_Preto.svg", "Sao Sebastiao Blazon Colored.svg", "Lorena_brasao.png"], "training__campus__imageFlag": ["Bandeira_de_Ribeir\u00e3o_Preto.svg", "Bandeira de Santos .svg", "Bandeira de S\u00e3o Carlos.svg", "Bandeira de Piracicaba - SP.svg", "Bandeira S\u00e3o Sebasti\u00e3o-SP.svg", "S\u00e3o Paulo City flag.svg", "Bandeira_de_Bauru_-_SP.svg", "Bandeira_Oficial_do_Munic\u00edpio_de_Lorena.jpg", "Pirassununga Bandeira.gif"], "training__campus__imagesize": [300, 250], "training__campus__yearRecordLowC": [0.4, 6.2, 0.9], "training__campus__yearHighC": [29.4, 25.4, 28.9], "training__campus__yearLowC": [10.8, 19.1, 19], "training__campus__yearRecordHighC": [43.6, 39, 38.7], "training__campus__yearMeanC": [21.9, 22.3, 24], "training__campus__postalCodeType": ["Postal Code", "Postal code"], "training__campus__leaderTitle": ["Mayor", "List_of_mayors_of_Santos,_S\u00e3o_Paulo", "List_of_mayors_of_S\u00e3o_Paulo", "Vice Mayor"], "training__campus__mapCaption": ["Location of Ribeir\u00e3o Preto", "Location in the S\u00e3o Paulo state.", "Location in S\u00e3o Paulo  state", "Location in the state of S\u00e3o Paulo and Brazil", "Location in the state of S\u00e3o Paulo", "Location in S\u00e3o Paulo state", "Location of Lorena within S\u00e3o Paulo state"], "training__campus__areaTotal": [null, 650900000, 280670000, 1136907000, 1378070000, 403336000, 280236713.5383552, 1521110000, 1521110118.153963, 667680000, 414160000, 727000000], "training__campus__imageMap": ["SaoPaulo_Municip_RibeiraoPreto.svg", "SaoPaulo Municip Santos.svg", "SaoPaulo Municip SaoCarlos.svg", "SaoPaulo Municip Piracicaba.svg", "SaoPaulo_Municip_SaoSebastiao.svg", "Brazil Sao Paulo Sao Paulo location map.svg", "SaoPaulo Municip Bauru.svg", "SaoPaulo Municip Lorena.svg", "SaoPaulo Municip Pirassununga.svg"], "training__campus__postalCode": [14000, "14000-000", 11000, "11000-000", 13400, "13400-000", 1000, "01000-000", 17040, "17040", 12600, "12600-000 to 12614-999", 13630, "13630-000"], "training__campus__areaTotalKm": [650.9, 280.67, 1136.907, 1378.07, 403.336, 1521.11, 667.68, 414.16, 727], "training__campus__politicalLeader": ["Ribeir\u00e3o_Preto__PoliticalFunction__1", "Santos,_S\u00e3o_Paulo__PoliticalFunction__1", "S\u00e3o_Carlos__PoliticalFunction__1", "Piracicaba__PoliticalFunction__1", "S\u00e3o_Sebasti\u00e3o,_S\u00e3o_Paulo__PoliticalFunction__1", "S\u00e3o_Paulo__PoliticalFunction__1", "S\u00e3o_Paulo__PoliticalFunction__2", "Bauru__PoliticalFunction__1", "Pirassununga__PoliticalFunction__1"], "training__campus__leaderName": ["Duarte Nogueira", "Rog\u00e9rio Santos", "Airton Garcia Ferreira", "Luciano Almeida", "Felipe Augusto", "Ricardo_Nunes_(politician)", "Vacant", "Su\u00e9llen_Rosim", "Ademir Alvez Lindo"], "training__campus__nickname": ["Capital Nacional do Agroneg\u00f3cio  \"California brasileira\"", "Weather City and Sanca", "The Capital of Technology,", "Terra da Garoa ; Sampa; \"Pauliceia\""], "training__campus__octPrecipitationMm": [137, 146, 80], "training__campus__janRecordHighC": [37.7, 36.3], "training__campus__decLowC": [17.8, 21.2, 21], "training__campus__octLowC": [16.9, 18.5, 20], "training__campus__augRecordLowC": [0.4, 8.5, 3.2], "training__campus__aprRecordLowC": [9.6, 10.9, 6.9], "training__campus__augRecordHighC": [37.7, 37.3, 35], "training__campus__janMeanC": [23.9, 25.5, 25.6], "training__campus__metricFirst": ["Metric", "yes"], "training__campus__julMeanC": [18.4, 18.8, 22], "training__campus__decPrecipitationMm": [272, 210.9, 172], "training__campus__mayHighC": [26.3, 24.8, 27], "training__campus__augPrecipitationMm": [27, 78.4, 22], "training__campus__octRecordHighC": [43.6, 37.4, 38.7], "training__campus__sepRecordHighC": [39.6, 37.8, 38], "training__campus__febHighC": [29.3, 28.9, 29], "training__campus__julRecordLowC": [2, 6.2, 0.9], "training__campus__octHighC": [29.1, 24.2, 30.1], "training__campus__mayRecordLowC": [3.5, 9.2, 4.5], "training__campus__novPrecipitationMm": [189, 162, 117], "training__campus__sepMeanC": [22, 20, 24.3], "training__campus__augHighC": [27.6, 22.8, 27], "training__campus__febRecordHighC": [40.2, 39, 36.6], "training__campus__decRecordHighC": [38.3, 37.9, 36], "training__campus__aprMeanC": [22.2, 23.3, 24], "training__campus__sepRecordLowC": [6.6, 8.8, 4.8], "training__campus__marMeanC": [23.5, 25.1, 26], "training__campus__aprHighC": [28.4, 26.3, 29], "training__campus__febPrecipitationMm": [216, 220.3, 161], "training__campus__janRecordLowC": [14, 14.6, 9], "training__campus__julPrecipitationMm": [26, 121.6, 15.5], "training__campus__junHighC": [25.6, 23.2, 27], "training__campus__decMeanC": [23.5, 24.4, 25.5], "training__campus__sepPrecipitationMm": [56, 130.2, 43], "training__campus__novLowC": [17.7, 19.9, 20], "training__campus__novHighC": [29, 25.8], "training__campus__octMeanC": [23, 21.4, 25.1], "training__campus__sepHighC": [28.8, 22.4, 30.5], "training__campus__mayRecordHighC": [34.2, 34.8, 32], "training__campus__novRecordLowC": [10.2, 12.1, 7], "training__campus__decRecordLowC": [12.8, 15.7, 9], "training__campus__febLowC": [18.5, 22.4, 21], "training__campus__mayMeanC": [20.1, 21.2, 22], "training__campus__julLowC": [10.8, 15.5, 16], "training__campus__augLowC": [13.2, 16.2, 16], "training__campus__janPrecipitationMm": [257, 255.9, 210], "training__campus__aprPrecipitationMm": [78, 193.6, 54], "training__campus__marRecordLowC": [10.3, 15.9, 7], "training__campus__octRecordLowC": [11.4, 10.4, 6.2], "training__campus__marPrecipitationMm": [158, 221.1, 96], "training__campus__aprRecordHighC": [35, 36.8], "training__campus__janLowC": [18.6, 22.2, 21], "training__campus__novMeanC": [23.3, 23, 24.5], "training__campus__junMeanC": [18.6, 19.6, 22], "training__campus__decHighC": [29.3, 27.4, 30], "training__campus__singleLine": ["Single line", "yes"], "training__campus__julHighC": [26, 22.8, 28], "training__campus__novRecordHighC": [39.6, 37.6, 36.9], "training__campus__augMeanC": [20.4, 19.4, 21.7], "training__campus__aprLowC": [16, 20.1, 19], "training__campus__janHighC": [29.2, 28.6, 30.2], "training__campus__marHighC": [29.4, 28.1, 30], "training__campus__mayPrecipitationMm": [48, 144.3, 49.7], "training__campus__mapsize": [250], "training__campus__marLowC": [17.7, 22], "training__campus__julRecordHighC": [34.3, 35.8, 31], "training__campus__junRecordHighC": [33, 34.2, 30], "training__campus__sepLowC": [15.2, 17.2, 18], "training__campus__febMeanC": [23.9, 25.7, 25], "training__campus__marRecordHighC": [36.7, 38.3, 36], "training__campus__mayLowC": [13.9, 17.9, 17], "training__campus__febRecordLowC": [12.5, 13.3, 9], "training__campus__junLowC": [11.6, 16.3, 17], "training__campus__junRecordLowC": [1.4, 6.5, 2.2], "training__campus__junPrecipitationMm": [44, 106.2, 24], "training__campus__unitPrecipitationDays": [null], "training__campus__yearSun": [1655.9, 2809], "training__campus__partsType": ["Bairros"], "training__campus__partsStyle": ["para"], "training__campus__populationUrban": [1897551], "training__campus__populationBlank1Title": ["Larger_Urban_Zones", "Macrometropolis", "Literacy rate"], "training__campus__timeZone": ["Time_in_Brazil", "UTC-2", "UTC-3", "Daylight_saving_time_in_Brazil"], "training__campus__utcOffset": ["-3", -3, "-2", "-03:00", null, "\u2013 03:00", "-02:00"], "training__campus__timezone": ["Time_in_Brazil", "UTC-3"], "training__campus__country": ["Brazil"], "training__campus__populationBlank2Title": ["Metropolitan_area"], "training__campus__governmentType": ["Mayor\u2013council_government"], "training__campus__yearPrecipitationDays": [132], "training__campus__leaderParty": ["Brazilian_Social_Democracy_Party", "Democrats_(Brazil)", "Brazilian_Democratic_Movement"], "training__campus__demonym": ["Santista", "Portuguese: paulistano"], "training__campus__populationDemonym": ["Santista", "Portuguese: paulistano"], "training__campus__areaCodeType": ["Telephone_numbers_in_Brazil", "List_of_dialling_codes_in_Brazil", "List_of_Brazilian_area_codes"], "training__campus__imageShield": ["Brasao Santos SaoPaulo Brasil.svg", "BrasaoSaoCarlosSP.svg", "Bras\u00e3o de Piracicaba - SP.svg", "Brasao SaoPaulo SaoPaulo Brasil.svg", "Bras\u00e3o de Bauru - SP.svg", "Pirassununga Brasao.gif"], "training__campus__source": ["INMET", "Instituto_Nacional_de_Meteorologia"], "training__campus__date": ["May 2012", "July 2013"], "training__campus__pushpinMapAlt": ["Location in S\u00e3o Paulo state"], "training__campus__febHumidity": [80, 74], "training__campus__yearHumidity": [79.9], "training__campus__febPrecipitationDays": [12, 13], "training__campus__novHumidity": [78, 66], "training__campus__augHumidity": [75, 50], "training__campus__janPrecipitationDays": [13, 15], "training__campus__sepPrecipitationDays": [11, 4], "training__campus__julPrecipitationDays": [8, 1], "training__campus__junPrecipitationDays": [8, 1], "training__campus__augPrecipitationDays": [8, 1], "training__campus__octHumidity": [81, 60], "training__campus__aprPrecipitationDays": [12, 4], "training__campus__mayHumidity": [81, 67], "training__campus__augSun": [136.3, 242], "training__campus__marHumidity": [83, 72], "training__campus__junSun": [141.3, 208.9], "training__campus__janSun": [155.8, 243.7], "training__campus__decPrecipitationDays": [14], "training__campus__octSun": [107.8, 215.9], "training__campus__aprSun": [144.9, 242.2], "training__campus__octPrecipitationDays": [13, 6], "training__campus__janHumidity": [79, 75], "training__campus__julHumidity": [77, 61], "training__campus__julSun": [153, 232.3], "training__campus__novSun": [132.3, 221.2], "training__campus__sepSun": [88.3, 211.4], "training__campus__novPrecipitationDays": [12, 9], "training__campus__junHumidity": [81, 64], "training__campus__decHumidity": [79, 71], "training__campus__mayPrecipitationDays": [9, 4], "training__campus__precipitationColour": ["green"], "training__campus__marPrecipitationDays": [12, 9], "training__campus__aprHumidity": [83, 67], "training__campus__decSun": [134.3, 240.3], "training__campus__marSun": [153.8, 286.2], "training__campus__maySun": [158.7, 219.1], "training__campus__febSun": [149.4, 228.4], "training__campus__sepHumidity": [82, 53], "training__campus__sepAvgRecordHighC": [36.2], "training__campus__sepAvgRecordLowC": [12.6], "training__campus__yearAvgRecordHighC": [38], "training__campus__yearAvgRecordLowC": [8.1], "training__campus__aprAvgRecordHighC": [32.3], "training__campus__aprAvgRecordLowC": [15], "training__campus__augAvgRecordHighC": [33.4], "training__campus__augAvgRecordLowC": [10], "training__campus__decAvgRecordHighC": [33.6], "training__campus__decAvgRecordLowC": [16.4], "training__campus__febAvgRecordHighC": [32.8], "training__campus__febAvgRecordLowC": [18], "training__campus__janAvgRecordHighC": [34.7], "training__campus__janAvgRecordLowC": [17.8], "training__campus__julAvgRecordHighC": [30.5], "training__campus__julAvgRecordLowC": [9.5], "training__campus__junAvgRecordHighC": [28.9], "training__campus__junAvgRecordLowC": [9.2], "training__campus__marAvgRecordHighC": [32.7], "training__campus__marAvgRecordLowC": [16.9], "training__campus__mayAvgRecordHighC": [31.3], "training__campus__mayAvgRecordLowC": [11.7], "training__campus__novAvgRecordHighC": [34.7], "training__campus__novAvgRecordLowC": [15.9], "training__campus__octAvgRecordHighC": [36.9], "training__campus__octAvgRecordLowC": [14.5], "training__campus__imageCaption": ["Views of S\u00e3o Carlos, Top left:Night view of S\u00e3o Carlos Cathedral, Top right:Federal University of S\u00e3o Carlos, 2nd:Planes display in Wings of a Dream Museum, P-47D Thunderbolt, Santos Dumont Demoiselle, Middle:S\u00e3o Carlos Railroad Station, Entrance Building, track and platform, 4th left:Chamine Garden, 4th right:Alvaro Guiao School, Bottom:Night view of Downtown S\u00e3o Carlos from Iguatemi Shopping Mall", "Maresias Beach"], "training__campus__populationDensity": [216.45, null, 8005.25], "training__campus__imageSkyline": ["S\u00e3o Carlos .jpg", "Piracicaba_.jpg", "Maresias_-_bresil.JPG", "Bauru.jpg", "Lorena - S\u00e3o Paulo  - panoramio.jpg", "Coreto da Pra\u00e7a Central, Pirassununga.jpg"], "training__campus__elevationFt": [2808.4, 2493.4], "training__campus__footnotes": ["HDI  0.841 \u2013 high"], "training__campus__utcOffsetDst": [-2], "training__campus__timezoneDst": ["UTC-2"], "training__campus__pushpinMapCaption": ["Location in Brazil"], "training__campus__pushpinMapsize": [250], "training__campus__areaUrban": [67250000, null, 11698000000], "training__campus__areaUrbanKm": [67.25, 11698], "training__campus__wordnet_type": ["synset-city-noun-3"], "training__campus__caption": ["Religion in Piracicaba", "S\u00e3o_Paulo\u2013Guarulhos_International_Airport", "S\u00e3o_Paulo_Museum_of_Image_and_Sound", "Allianz_Parque", "B3_(stock_exchange)", "Paulista_Avenue", "Morumbi_Stadium", "Pacaembu_Stadium", "Rodoanel_M\u00e1rio_Covas", "Latin_America_Memorial", "Museu_Paulista", "Congonhas-S\u00e3o_Paulo_Airport", "Billings_Reservoir", "Arena_Corinthians", "Pinacoteca_do_Estado_de_S\u00e3o_Paulo", "S\u00e3o_Paulo_Museum_of_Art", "Mosteiro_de_S\u00e3o_Bento_(S\u00e3o_Paulo)", "Tiet\u00ea River, with the Marginal Tiet\u00ea", "Monorail of the Line 15 (Silver) of the S\u00e3o Paulo Metro", "Train of the Line 4 (Yellow) of the S\u00e3o Paulo Metro", "Map of the  urban rail network of the city", "Cantareira State Park, part of the S\u00e3o Paulo Green Belt Biosphere Reserve", "Tiet\u00ea Bus Terminal, the 2nd largest bus terminal in the world, after PABT in New York", "Ibirapuera Park, elected the best in South America by TripAdvisor", "The interior of the Municipal Market of S\u00e3o Paulo", "People's Park in Itaim Bibi, a district in the subprefecture of Pinheiros", "Smog seen on the horizon of the Ibirapuera region", "Train of the CPTM at Luz Station", "S\u00e3o Paulo has two independent trolleybus systems", "Bandeirantes Highway/SP-348", "Oscar Freire St., one of the most luxurious streets in the world", "Tiet\u00ea River, one of the most polluted in the city.", "Temple of Solomon of the Universal Church of the Kingdom of God", "Metropolitan Orthodox Cathedral of S\u00e3o Paulo", "S\u00e3o Paulo Art Biennial, the second oldest art biennial in the world after the Venice Biennial", "S\u00e3o Paulo Cathedral in Downtown S\u00e3o Paulo"], "training__campus__s": ["no"], "training__campus__color": ["Pink", "Skyblue", "Crimson", "white", "Orchid"], "training__campus__q": ["no"], "training__campus__n": ["no"], "training__campus__species": ["no"], "training__campus__voy": ["Piracicaba"], "training__campus__value": [2.9, 59.78, 7.47, 0.95, 27.42], "training__campus__thumb": ["left"], "training__campus__blankNameSec": ["Human_Development_Index", "Primary Airport", "Distance from state capital"], "training__campus__commons": ["Piracicaba"], "training__campus__v": ["no"], "training__campus__b": ["no"], "training__campus__wikt": ["Piracicaba"], "training__campus__areaMetroKm": [2373, 7946.96], "training__campus__areaMetro": [2372947106.689843, 2373000000, null, 7946960000, 7946958938.492142], "training__campus__west": ["Bertioga", "Guaratinguet\u00e1"], "training__campus__south": ["Atlantic_Ocean", "Cunha,_S\u00e3o_Paulo"], "training__campus__areaTotalSqMi": [108.2, 587.3039], "training__campus__east": ["Ilhabela", "Canas and Silveiras"], "training__campus__northeast": ["Sales\u00f3polis", "Cachoeira_Paulista"], "training__campus__north": ["Caraguatatuba", "Piquete"], "training__campus__centre": ["S\u00e3o Sebasti\u00e3o", "Lorena"], "training__campus__northwest": ["Sales\u00f3polis", "Piquete"], "training__campus__areaMetroSqMi": [916.2, 3068.338], "training__campus__title": ["Race and ethnicity in S\u00e3o Paulo", "Articles Related to S\u00e3o Paulo", "Historical affiliations"], "training__campus__bgcolor": ["#B0C4DE"], "training__campus__populationMetroDensity": [2714.45, null], "training__campus__population": [12400232], "training__campus__fontsize": [null], "training__campus__namedAfter": ["Paul_the_Apostle"], "training__campus__blank3NameSec": ["Interstates", "Per Capita"], "training__campus__blank2NameSec": ["Gross_domestic_product", "Secondary Airports"], "training__campus__blank4NameSec": ["Gross_domestic_product", "Rapid_transit"], "training__campus__blank2InfoSec": ["Congonhas_Airport", "Campo_de_Marte_Airport", null], "training__campus__totalWidth": [370, 410], "training__campus__governingBody": ["Municipal_Chamber_of_S\u00e3o_Paulo"], "training__campus__right": ["Percentage"], "training__campus__titlebar": ["#ddd"], "training__campus__float": ["left"], "training__campus__left": ["Ethnicity"], "training__campus__perrow": [2], "training__campus__pushpinRelief": [1], "training__campus__areaBlank1Title": ["Macrometropolis"], "training__campus__populationDensityMetroKm": [2714.45], "training__campus__unitPref": ["Metric"], "training__campus__namedFor": ["Paul_the_Apostle"], "training__campus__populationBlank": [33652991, null], "training__campus__blank3InfoSec": [25, null], "training__campus__blank5NameSec": ["Commuter_rail", "Per Capita"], "training__campus__blank5InfoSec": ["Companhia_Paulista_de_Trens_Metropolitanos", null], "training__campus__areaBlank1Km": [53369.61], "training__campus__blankInfoSec": ["Guarulhos_International_Airport"], "training__campus__quote": [1822, "Republic of Brazil 1889\u2013present", "Portuguese Empire 1554\u20131815", "United Kingdom of Portugal, Brazil and the Algarves  1815\u20131822"], "training__campus__align": ["left", "right", "center"], "training__campus__width": [20, 130, 140, 180, 200, 215, 220, 287], "training__campus__founder": ["Manuel da N\u00f3brega and Joseph of Anchieta", "Joseph_of_Anchieta", "Manuel_da_N\u00f3brega"], "training__campus__blank4InfoSec": ["S\u00e3o_Paulo_Metro", null], "training__campus__direction": ["horizontal", "vertical"], "training__campus__populationTotalRanking": [1], "training__campus__populationMetro": [22001281], "training__campus__populationRank": [1], "training__campus__timezone1Dst": ["Daylight_saving_time_in_Brazil"], "training__campus__utcOffset1Dst": [null], "training__campus__demographics1Title": ["Money Income", "HDI", "Scholarship", "Longevity"], "training__campus__demographicsType": ["Human_Development_Index"], "training__campus__demographics1Info": [740, 761, 807, 921], "training__campus__totalType": ["Total"], "training__mottoeng": ["\"Through knowledge you will conquer\""], "training__undergrad": [59097], "training__postgrad": [29295], "training__cwtsWYear": [2020], "training__cwtsW": [7], "training__height": [600], "training__totalWidth": [300], "training__geometry": [null], "training__nativeName": ["Universidade de S\u00e3o Paulo"], "training__established": [1934], "training__otherName": ["USP"], "training__rector": ["Carlos Gilberto Carlotti Junior"], "training__administrativeStaff": [13368], "training__usnwrW": [115], "training__align": ["left", "right"], "training__width": [200, 220, 459, 500], "training__imageSize": [200], "training__cwurWYear": [2020], "training__cwurW": [103], "training__usnwrWYear": [2022], "training__theLatamYear": [2020], "training__theLatam": [2], "training__usnwrLatam": [1], "training__usnwrLatamYear": [2022], "training__colors": ["Primary blue, secondary blue and yellow"], "training__motto": ["Scientia Vinces"], "training__students": [97325], "training__budget": ["R$ 7,500,000,000"], "training__imageName": ["Webysther 20170627 - Bras\u00e3o USP.svg"], "training__mottoLang": ["la"], "training__qsLatam": [2], "training__qsLatamYear": [2021]}