{"subject": ["Category:German_Renaissance_painters", "Category:16th-century_German_painters", "Category:1545_deaths", "Category:German_male_painters", "Category:Woodcut_designers", "Category:People_from_Schw\u00e4bisch_Gm\u00fcnd", "Category:1480s_births"], "subject__broader": ["Category:16th-century_German_painters", "Category:German_people_of_the_Renaissance_period", "Category:German_painters", "Category:Renaissance_painters", "Category:15th-century_German_painters", "Category:16th-century_German_artists", "Category:16th-century_German_people_by_occupation", "Category:16th-century_painters", "Category:German_painters_by_century", "Category:German_male_artists", "Category:Printmakers", "Category:Graphic_designers", "Category:People_from_Ostalbkreis", "Category:People_by_city_in_Baden-W\u00fcrttemberg"], "subject__broader__broader": ["Category:16th-century_German_artists", "Category:16th-century_German_people_by_occupation", "Category:16th-century_painters", "Category:German_painters_by_century", "Category:German_people_by_period", "Category:Renaissance_people", "Category:German_Renaissance", "Category:Renaissance_artists", "Category:Painters_by_period", "Category:15th-century_painters", "Category:15th-century_German_people_by_occupation", "Category:15th-century_German_artists", "Category:Medieval_German_painters", "Category:German_artists_by_century", "Category:16th-century_artists_by_nationality", "Category:German_people_by_century_and_occupation", "Category:16th-century_German_people", "Category:16th-century_people_by_nationality_and_occupation", "Category:Painters_by_century", "Category:16th-century_artists", "Category:German_people_by_occupation_and_century", "Category:German_painters", "Category:German_artists", "Category:Male_artists_by_nationality", "Category:German_men_by_occupation", "Category:Artists_by_medium", "Category:Printmaking", "Category:Graphic_design", "Category:Graphic_artists", "Category:Designers", "Category:Information_visualization_experts", "Category:Ostalbkreis", "Category:People_from_Stuttgart_(region)", "Category:People_by_district_in_Baden-W\u00fcrttemberg", "Category:People_from_Baden-W\u00fcrttemberg", "Category:People_by_city_or_town_in_Germany"], "caption": ["Self-Portrait"], "hypernym": ["Artist"], "hypernym__subject": ["Category:Artisans", "Category:Aesthetics", "Category:Art_occupations", "Category:Arts-related_lists", "Category:Artists", "Category:Humanities_occupations"], "hypernym__subject__broader": ["Category:Design_occupations", "Category:Construction", "Category:People_by_occupation", "Category:Craft_occupations", "Category:Perception", "Category:The_arts", "Category:Branches_of_philosophy", "Category:Art", "Category:Arts_occupations", "Category:Cultural_lists", "Category:Art_occupations", "Category:Visual_arts", "Category:People_in_arts_occupations", "Category:Humanities", "Category:Occupations_by_type"], "hypernym__hypernym": ["Person"], "hypernym__hypernym__subject": ["Category:Main_topic_articles", "Category:Concepts_in_the_philosophy_of_mind", "Category:Concepts_in_the_philosophy_of_science", "Category:Concepts_in_metaphilosophy", "Category:Metaphysical_theories", "Category:Metaphysics_of_mind", "Category:Ethics", "Category:Concepts_in_ethics", "Category:People", "Category:Aesthetics", "Category:Concepts_in_epistemology", "Category:Personhood", "Category:Concepts_in_aesthetics", "Category:Humans", "Category:Concepts_in_metaphysics"], "hypernym__hypernym__hypernym": ["Being"], "hypernym__closeMatch": ["13355-5"], "hypernym__closeMatch__gvkppn": ["091373360"], "hypernym__closeMatch__isDefinedBy": ["about"], "hypernym__closeMatch__altLabel": ["Bildende K\u00fcnstler", "Bildende K\u00fcnstlerinnen", "B\u00fchnenk\u00fcnstler", "B\u00fchnenk\u00fcnstlerinnen", "Filmschauspieler", "Filmschauspielerinnen", "Filmstars", "Grafiker", "Graphiker", "Graphikerinnen", "Komponisten", "Komponistinnen", "Kunstmaler", "Kunstmalerinnen", "K\u00fcnstlerinnen", "K\u00fcnstlerische Berufe", "Movie stars", "Musicians", "Musiker", "Musikerinnen", "Pop musicians", "Pop-S\u00e4nger", "Pop-S\u00e4ngerinnen", "Popstars", "Schauspieler", "Schauspielerinnen", "S\u00e4nger", "S\u00e4ngerinnen", "Unterhaltungsk\u00fcnstler", "Unterhaltungsk\u00fcnstlerinnen"], "hypernym__closeMatch__broader": ["70828", "71052"], "hypernym__closeMatch__exactMatch": ["Artist", "concept_10039305", "concept_10045470", "concept_10050159", "Q483501", "4033423-5", "4033430-2"], "hypernym__closeMatch__inScheme": ["stw"], "hypernym__closeMatch__narrowMatch": ["concept_10043621", "concept_10050160", "concept_10052772", "concept_10056456", "4032009-1", "4037215-7", "4040841-3", "4052154-0", "4121541-2", "4122089-4", "4124099-6", "4125173-8", "4144788-8", "4144797-9", "4146860-0", "4153179-6", "4357187-6", "4550852-5", "4998392-1", "4998425-1", "4998426-3", "4998428-7", "7614391-0"], "hypernym__closeMatch__narrower": ["18788-5"], "hypernym__closeMatch__related": ["14004-1", "15655-4", "18920-3", "27455-3", "29759-1"], "hypernym__closeMatch__relatedMatch": ["concept_10039858", "concept_10045469", "concept_10063272"], "hypernym__closeMatch__page": [""], "hypernym__closeMatch__indexedItem": [""], "hypernym__isPartOf": ["target"], "hypernym__isPartOf__creator": ["DBpedia.org"], "hypernym__isPartOf__title": ["DBpedia"], "hypernym__isPartOf__versionInfo": ["2024-11-06"], "hypernym__isPartOf__homepage": ["dbpedia.org"], "wstitle": ["Gr\u00fcn"], "first": ["Thomas"], "last": ["Ashby"], "nationality": ["German"], "birthName": ["Hans Baldung"], "field": ["Printmaking", "Printmaking, painting"], "field__subject": ["Category:Visual_arts_media", "Category:Printmaking", "Category:Printing"], "field__subject__broader": ["Category:Visual_arts", "Category:Graphic_design", "Category:Visual_arts_media", "Category:Artistic_techniques", "Category:Communication_design", "Category:Printing", "Category:Chinese_inventions", "Category:Publishing", "Category:Mass_media_technology"], "field__hypernym": ["Process"], "field__hypernym__subject": ["Category:Industrial_processes", "Category:Process_engineering", "Category:Business_process_management", "Category:Business_process", "Category:Process_(computing)", "Category:Chemical_processes", "Category:Technology-related_lists", "Category:Biological_processes", "Category:Legal_procedure"], "field__small": ["yes", "no"], "field__colwidth": [20], "field__video": ["Printmaking: Woodcuts and Engravings, Smarthistory"], "field__by": ["no"], "field__about": ["yes"], "field__onlinebooks": ["no"], "field__wikititle": ["printmaking"], "field__align": ["right"], "field__width": [300], "training": ["Albrecht D\u00fcrer", "Albrecht_D\u00fcrer"], "training__subject": ["Category:German_draughtsmen", "Category:German_Roman_Catholics", "Category:German_Renaissance_painters", "Category:16th-century_German_painters", "Category:Animal_artists", "Category:German_Lutherans", "Category:Manuscript_illuminators", "Category:Catholic_painters", "Category:German_engravers", "Category:Artist_authors", "Category:Heraldic_artists", "Category:German_male_painters", "Category:Catholic_engravers", "Category:German_people_of_Hungarian_descent", "Category:Catholic_decorative_artists", "Category:Albrecht_D\u00fcrer", "Category:16th-century_engravers", "Category:1471_births", "Category:Catholic_draughtsmen", "Category:Renaissance_engravers", "Category:Woodcut_designers", "Category:People_celebrated_in_the_Lutheran_liturgical_calendar", "Category:Artists_from_Nuremberg", "Category:German_printmakers", "Category:1528_deaths", "Category:15th-century_engravers", "Category:Mathematical_artists", "Category:15th-century_German_painters"], "training__subject__broader": ["Category:German_artists", "Category:Draughtsmen_by_nationality", "Category:Roman_Catholics_by_nationality", "Category:Catholic_Church_in_Germany", "Category:German_Catholics", "Category:16th-century_German_painters", "Category:German_people_of_the_Renaissance_period", "Category:German_painters", "Category:Renaissance_painters", "Category:15th-century_German_painters", "Category:16th-century_German_artists", "Category:16th-century_German_people_by_occupation", "Category:16th-century_painters", "Category:German_painters_by_century", "Category:People_working_with_animals", "Category:Scientific_illustrators", "Category:Animals_in_art", "Category:Artists_by_genre", "Category:Wildlife_artists", "Category:German_Protestants", "Category:Lutheranism_in_Germany", "Category:Lutherans_by_nationality", "Category:Miniature_painting", "Category:Painters", "Category:Medieval_artists", "Category:Illuminated_manuscripts", "Category:Catholic_artists", "Category:Catholic_painting", "Category:Artists", "Category:Art_writers", "Category:Heraldry", "Category:Illustrators", "Category:Heraldists", "Category:German_male_artists", "Category:Catholic_engraving", "Category:Engravers", "Category:German_people_of_European_descent", "Category:Germany\u2013Hungary_relations", "Category:People_of_Hungarian_descent", "Category:Decorative_arts", "Category:Wikipedia_categories_named_after_Holy_Roman_Empire_people", "Category:German_male_painters", "Category:Artists_from_Nuremberg", "Category:Wikipedia_categories_named_after_German_artists", "Category:16th-century_artists", "Category:Draughtsmen", "Category:Renaissance_artists", "Category:Printmakers", "Category:Graphic_designers", "Category:Christian_saints_by_denomination", "Category:Lutheran_liturgy_and_worship", "Category:Liturgical_calendars", "Category:Protestant_holy_days", "Category:People_from_Nuremberg", "Category:German_artists_by_city_or_town", "Category:Artists_from_Bavaria", "Category:Printmakers_by_nationality", "Category:15th-century_artists", "Category:Mathematics_and_art", "Category:15th-century_painters", "Category:15th-century_German_people_by_occupation", "Category:15th-century_German_artists", "Category:Medieval_German_painters"], "training__id": ["Albrecht+D\u00fcrer"], "training__caption": ["D\u00fcrer's self-portrait at 26 at Prado Museum", "}"], "training__hypernym": ["Painter"], "training__hypernym__wikiPageRedirects": ["Painting"], "training__sopt": ["w"], "training__sname": ["Albrecht D\u00fcrer"], "training__wikiPageInterLanguageLink": ["File:Albrecht_D\u00fcrer_026.jpg", "File:Albrecht_D\u00fcrer_027.jpg", "File:Albrecht_D\u00fcrer_061.jpg", "File:Albrecht_D\u00fcrer_078.jpg", "File:Albrecht_d\u00fcrer_salvator_mundi.JPG"], "training__url": ["exhibition.cfm"], "training__spouse": [1494, "Agnes_Frey", ""], "training__spouse__wikiPageRedirects": ["Agnes_D\u00fcrer"], "training__auto": [1], "training__totalWidth": [450], "training__backgroundColor": ["#450", "#234"], "training__commonscat": ["y"], "training__nationality": ["Germans"], "training__nationality__seeAlso": ["Germanic_peoples", "Culture_of_Germany", "History_of_Germany"], "training__nationality__exactMatch": ["26210-3"], "training__nationality__subject": ["Category:Ethnic_groups_in_Germany", "Category:German_people", "Category:Germanic_ethnic_groups"], "training__nationality__hypernym": ["Group"], "training__nationality__isPartOf": ["target"], "training__nationality__nativeNameLang": ["de"], "training__nationality__pop": [7000, 8537, 9000, 17000, 21000, 25000, 36000, 75000, 90000, 101000, 102592, 125000, 142000, 148000, 157000, 200000, 201000, 203000, 211000, 233000, 250000, 310000, 357000, 500000, 534000, 840000, 900000, 982226, 3000000, 3322405, null], "training__nationality__nativeName": ["", "Deutsche"], "training__nationality__group": ["Germans"], "training__nationality__populationPlace": ["United_States_", "Germany"], "training__date": [2015], "training__align": ["left"], "training__otherNames": ["Adalbert Ajt\u00f3si, Albrecht Durer, Albrecht Duerer"], "training__movement": ["High_Renaissance"], "training__movement__subject": ["Category:Renaissance_art", "Category:Italian_art_movements", "Category:Art_movements_in_Europe", "Category:Italian_Renaissance"], "training__movement__hypernym": ["Period"], "training__field": ["Printmaking", "Painting", ""], "training__field__subject": ["Category:Visual_arts_media", "Category:Printmaking", "Category:Printing", "Category:Painting_techniques", "Category:Painting"], "training__field__hypernym": ["Process", "Practice"], "training__field__small": ["yes", "no"], "training__field__colwidth": [20], "training__field__video": ["Printmaking: Woodcuts and Engravings, Smarthistory"], "training__field__by": ["no"], "training__field__about": ["yes"], "training__field__onlinebooks": ["no"], "training__field__wikititle": ["printmaking"], "training__field__align": ["right"], "training__field__width": [300], "training__field__seeAlso": ["Outline_of_painting"], "pages": [329], "volume": [12]}