{"subject": ["Category:Realist_artists", "Category:People_of_Montmartre", "Category:Chevaliers_of_the_L\u00e9gion_d'honneur", "Category:1959_deaths", "Category:Artists_from_Toulouse", "Category:Recipients_of_the_Legion_of_Honour", "Category:1864_births", "Category:French_landscape_painters", "Category:20th-century_French_male_artists", "Category:20th-century_French_painters", "Category:French_naturalists", "Category:Impressionist_artists", "Category:Modern_painters", "Category:Officiers_of_the_L\u00e9gion_d'honneur", "Category:19th-century_French_male_artists", "Category:19th-century_French_painters", "Category:French_male_painters", "Category:Paintings_by_William_Didier-Pouget"], "subject__broader": ["Category:Realism_(art_movement)", "Category:Artists_by_period", "Category:People_from_Paris", "Category:Montmartre", "Category:Recipients_of_the_Legion_of_Honour", "Category:Knights_by_order_of_chivalry", "Category:French_artists_by_city_or_town", "Category:People_from_Toulouse", "Category:Legion_of_Honour", "Category:Recipients_of_French_military_awards_and_decorations", "Category:Recipients_of_orders_of_merit", "Category:20th-century_French_artists", "Category:French_male_artists", "Category:20th-century_male_artists_by_nationality", "Category:20th-century_painters", "Category:French_painters_by_century", "Category:Natural_history_of_France", "Category:French_scientists", "Category:Naturalists_by_nationality", "Category:Modern_artists", "Category:Impressionism", "Category:Painters_by_period", "Category:19th-century_French_artists", "Category:19th-century_male_artists_by_nationality", "Category:19th-century_painters", "Category:French_painters", "Category:Images_of_paintings"], "subject__broader__broader": ["Category:Art_movements", "Category:Realism", "Category:Western_art", "Category:19th_century_in_art", "Category:People_by_occupation_and_period", "Category:Artists", "Category:People_from_\u00cele-de-France", "Category:People_by_department_in_France", "Category:Paris", "Category:People_by_populated_place_in_\u00cele-de-France", "Category:People_by_metropolitan_area", "Category:18th_arrondissement_of_Paris", "Category:Districts_of_Paris", "Category:Wikipedia_categories_named_after_hills", "Category:Legion_of_Honour", "Category:Recipients_of_French_military_awards_and_decorations", "Category:Recipients_of_orders_of_merit", "Category:Knights", "Category:Members_of_orders_of_chivalry", "Category:Members_of_military_organizations", "Category:Artists_by_city_or_town", "Category:People_by_populated_place_in_France", "Category:French_artists", "Category:Toulouse", "Category:People_from_Haute-Garonne", "Category:People_by_populated_place_in_Occitania_(administrative_region)", "Category:Military_awards_and_decorations_of_France", "Category:Orders,_decorations,_and_medals_of_France", "Category:Orders_of_chivalry_of_France", "Category:Civil_awards_and_decorations_of_France", "Category:French_military_personnel", "Category:Recipients_of_military_awards_and_decorations", "Category:Orders_of_merit", "Category:Recipients_of_orders,_decorations,_and_medals", "Category:French_artists_by_century", "Category:20th-century_artists_by_nationality", "Category:20th-century_French_people_by_occupation", "Category:Male_artists_by_nationality", "Category:French_men_by_occupation", "Category:20th-century_male_artists", "Category:20th-century_men_by_occupation_and_nationality", "Category:Painters_by_century", "Category:20th-century_artists", "Category:French_painters", "Category:French_people_by_occupation_and_century", "Category:History_of_France_by_topic", "Category:Natural_history_by_country", "Category:Environment_of_France", "Category:Natural_history_of_Europe_by_country", "Category:Science_and_technology_in_France", "Category:Naturalists", "Category:Biologists_by_nationality", "Category:Modern_art", "Category:Modernists", "Category:Artists_by_genre", "Category:Artists_by_period", "Category:French_art", "Category:Painters", "Category:19th-century_French_people_by_occupation", "Category:19th-century_artists_by_nationality", "Category:19th-century_male_artists", "Category:19th-century_men_by_occupation_and_nationality", "Category:19th-century_artists", "Category:Painters_by_nationality", "Category:Paintings", "Category:Images_of_art"], "subject__broader__related": ["Category:Art_movements", "Category:Art_history"], "caption": ["William Didier-Pouget, 1906 engraving"], "hypernym": ["Artist"], "hypernym__subject": ["Category:Artisans", "Category:Aesthetics", "Category:Art_occupations", "Category:Arts-related_lists", "Category:Artists", "Category:Humanities_occupations"], "hypernym__subject__broader": ["Category:Design_occupations", "Category:Construction", "Category:People_by_occupation", "Category:Craft_occupations", "Category:Perception", "Category:The_arts", "Category:Branches_of_philosophy", "Category:Art", "Category:Arts_occupations", "Category:Cultural_lists", "Category:Art_occupations", "Category:Visual_arts", "Category:People_in_arts_occupations", "Category:Humanities", "Category:Occupations_by_type"], "hypernym__hypernym": ["Person"], "hypernym__hypernym__subject": ["Category:Main_topic_articles", "Category:Concepts_in_the_philosophy_of_mind", "Category:Concepts_in_the_philosophy_of_science", "Category:Concepts_in_metaphilosophy", "Category:Metaphysical_theories", "Category:Metaphysics_of_mind", "Category:Ethics", "Category:Concepts_in_ethics", "Category:People", "Category:Aesthetics", "Category:Concepts_in_epistemology", "Category:Personhood", "Category:Concepts_in_aesthetics", "Category:Humans", "Category:Concepts_in_metaphysics"], "hypernym__hypernym__hypernym": ["Being"], "hypernym__closeMatch": ["13355-5"], "hypernym__closeMatch__gvkppn": ["091373360"], "hypernym__closeMatch__isDefinedBy": ["about"], "hypernym__closeMatch__altLabel": ["Bildende K\u00fcnstler", "Bildende K\u00fcnstlerinnen", "B\u00fchnenk\u00fcnstler", "B\u00fchnenk\u00fcnstlerinnen", "Filmschauspieler", "Filmschauspielerinnen", "Filmstars", "Grafiker", "Graphiker", "Graphikerinnen", "Komponisten", "Komponistinnen", "Kunstmaler", "Kunstmalerinnen", "K\u00fcnstlerinnen", "K\u00fcnstlerische Berufe", "Movie stars", "Musicians", "Musiker", "Musikerinnen", "Pop musicians", "Pop-S\u00e4nger", "Pop-S\u00e4ngerinnen", "Popstars", "Schauspieler", "Schauspielerinnen", "S\u00e4nger", "S\u00e4ngerinnen", "Unterhaltungsk\u00fcnstler", "Unterhaltungsk\u00fcnstlerinnen"], "hypernym__closeMatch__broader": ["70828", "71052"], "hypernym__closeMatch__exactMatch": ["Artist", "concept_10039305", "concept_10045470", "concept_10050159", "Q483501", "4033423-5", "4033430-2"], "hypernym__closeMatch__inScheme": ["stw"], "hypernym__closeMatch__narrowMatch": ["concept_10043621", "concept_10050160", "concept_10052772", "concept_10056456", "4032009-1", "4037215-7", "4040841-3", "4052154-0", "4121541-2", "4122089-4", "4124099-6", "4125173-8", "4144788-8", "4144797-9", "4146860-0", "4153179-6", "4357187-6", "4550852-5", "4998392-1", "4998425-1", "4998426-3", "4998428-7", "7614391-0"], "hypernym__closeMatch__narrower": ["18788-5"], "hypernym__closeMatch__related": ["14004-1", "15655-4", "18920-3", "27455-3", "29759-1"], "hypernym__closeMatch__relatedMatch": ["concept_10039858", "concept_10045469", "concept_10063272"], "hypernym__closeMatch__page": [""], "hypernym__closeMatch__indexedItem": [""], "hypernym__isPartOf": ["target"], "hypernym__isPartOf__creator": ["DBpedia.org"], "hypernym__isPartOf__title": ["DBpedia"], "hypernym__isPartOf__versionInfo": ["2024-11-06"], "hypernym__isPartOf__homepage": ["dbpedia.org"], "restingPlace": ["Cimeti\u00e8re_de_Montmartre"], "restingPlace__wikiPageRedirects": ["Montmartre_Cemetery"], "restingPlace__wikiPageRedirects__homepage": ["cimetiere-de-montmartre-5061"], "restingPlace__wikiPageRedirects__lat": [48.88777923583984], "restingPlace__wikiPageRedirects__long": [2.330277681350708], "restingPlace__wikiPageRedirects__subject": ["Category:Burials_at_Montmartre_Cemetery", "Category:Cemeteries_in_Paris", "Category:Montmartre", "Category:Buildings_and_structures_in_the_18th_arrondissement_of_Paris"], "restingPlace__wikiPageRedirects__point": ["48.88777777777778 2.330277777777778"], "restingPlace__wikiPageRedirects__hypernym": ["Cemetery"], "restingPlace__wikiPageRedirects__geometry": [null], "restingPlace__wikiPageRedirects__bot": ["InternetArchiveBot"], "restingPlace__wikiPageRedirects__date": ["February 2018"], "restingPlace__wikiPageRedirects__fixAttempted": ["yes"], "awards": ["Legion of Honour - Officer"], "works": ["Bruy\u00e8re \u00e0 l'aube, Morning in the valley of Correze, La Vall\u00e9e de L'Aumance, Paysage , Bruy\u00e8res en fleurs, Brume du matin , Lever de lune sur la lande"], "nationality": ["French"], "imageSize": [300], "award": ["Legion_of_Honour"], "award__seeAlso": ["Lists_of_L\u00e9gion_d'honneur_recipients"], "award__seeAlso__subject": ["Category:Lists_of_L\u00e9gion_d'honneur_recipients"], "award__homepage": ["en"], "award__subject": ["Category:Military_awards_and_decorations_of_France", "Category:Legion_of_Honour", "Category:Awards_established_in_1802", "Category:Orders_of_chivalry_of_France", "Category:Civil_awards_and_decorations_of_France", "Category:French_awards", "Category:1802_establishments_in_France"], "award__subject__broader": ["Category:Military_of_France", "Category:Orders,_decorations,_and_medals_of_France", "Category:Military_awards_and_decorations_by_country", "Category:Military_awards_and_decorations_of_France", "Category:Orders_of_chivalry_of_France", "Category:Civil_awards_and_decorations_of_France", "Category:Orders_of_chivalry_in_Europe", "Category:French_knights", "Category:Civil_awards_and_decorations_by_country", "Category:Awards_by_country", "Category:French_culture", "Category:1802_establishments_in_Europe"], "award__caption": ["Officer's medal insignia under the First French Empire", "Ribbon bars of the order"], "award__head3Title": ["Secretary-General"], "award__head3Title__wikiPageRedirects": ["Secretary_(title)"], "award__hypernym": ["Order"], "award__hypernym__wikiPageDisambiguates": ["Modulation_order", "Alphabetical_order", "Military_order_(disambiguation)", "ORDER_(spacecraft)", "Disorder_(disambiguation)", "Order_(logic)", "Standing_order_(disambiguation)", "Social_order", "Religious_order_(Catholic)", "Order_and_disorder_(physics)", "Order_of_merit", "Order_of_reaction", "First-order_hold", "Religious_order", "Money_order", "Monastic_order", "Purchase_order", "Order_theory", "Partially_ordered_set", "Natural_order_(philosophy)", "List_of_order_structures_in_mathematics", "Complete_partial_order", "Order_(album)", "Orders_(1974_film)", "Professional_order", "Stream_order", "Court_order", "Law_and_order_(politics)", "Topological_order", "Implicate_and_explicate_order", "General_order", "Military_order_(religious_society)", "Sales_order", "Public-order_crime", "Holy_orders", "Order_of_Mass", "Orders_(surname)", "Stochastic_ordering", "Dynastic_order", "Order_(mouldings)", "Order_(biology)", "Z-order", "Order_(journal)", "Classical_order", "Orderliness", "Military_order_(instruction)", "Executive_order_(disambiguation)", "Fraternal_order", "Order_of_precedence", "Order_of_chivalry", "Order_(distinction)", "Blanket_order", "Order_(mathematics)"], "award__headTitle": ["Grand_Master_(order)"], "award__headTitle__hypernym": ["Title"], "award__headTitle__wikiPageRedirects": ["Grand_master_(order)"], "award__awardedBy": ["President_of_France"], "award__awardedBy__subject": ["Category:Government_of_France", "Category:1848_establishments_in_France", "Category:1871_establishments_in_France", "Category:1959_establishments_in_France", "Category:Presidents_of_France"], "award__awardedBy__hypernym": ["Head"], "award__awardedBy__insigniacaption": ["Diplomatic_emblem_of_France"], "award__awardedBy__residence": ["\u00c9lys\u00e9e_Palace"], "award__awardedBy__body": ["the French Republic"], "award__awardedBy__seat": ["France", "Paris"], "award__awardedBy__imagesize": [200], "award__awardedBy__salary": ["\u20ac per annum"], "award__awardedBy__post": ["President"], "award__awardedBy__style": ["Excellency", "Mr._President_(title)"], "award__awardedBy__department": ["Politics_of_France"], "award__awardedBy__appointer": ["Direct_election"], "award__awardedBy__constitutingInstrument": ["Constitution_of_France"], "award__awardedBy__incumbent": ["Emmanuel_Macron"], "award__awardedBy__termlength": ["Five years, renewable once consecutively"], "award__awardedBy__incumbentsince": [2017], "award__awardedBy__deputy": ["List_of_presidents_of_the_Senate_of_France"], "award__awardedBy__inaugural": ["Louis-Napoleon_Bonaparte"], "award__awardedBy__insignia": ["File:Armoiries r\u00e9publique fran\u00e7aise.svg"], "award__awardedBy__insigniasize": [100], "award__awardedBy__flagcaption": ["Presidential_Standard_of_France"], "award__awardedBy__flagborder": ["yes"], "award__awardedBy__flagsize": [120], "award__awardedBy__flag": ["Standard of the President of France.svg"], "award__firstInduction": [1804], "award__established": [1802], "award__lower": ["* Order of Liberation"], "award__eligibility": ["Military and civilians"], "award__higher": ["None"], "award__founder": ["Napoleon"], "award__founder__seeAlso": ["Haitian_Revolution", "Death_mask_of_Napoleon", "Coronation_of_Napoleon_I"], "award__founder__exactMatch": ["i96368"], "award__founder__lat": [45.29999923706055], "award__founder__long": [13], "award__founder__subject": ["Category:House_of_Bonaparte", "Category:1769_births", "Category:French_people_of_Italian_descent", "Category:Monarchs_taken_prisoner_in_wartime", "Category:French_Roman_Catholics", "Category:18th-century_heads_of_state_of_France", "Category:18th-century_French_governors_of_Egypt", "Category:French_emperors", "Category:French_Consulate", "Category:Napoleon", "Category:19th-century_kings_of_Italy", "Category:Military_personnel_from_Ajaccio", "Category:French_Republican_military_leaders_of_the_French_Revolutionary_Wars", "Category:People_of_Tuscan_descent", "Category:French_nationalists", "Category:Roman_Catholic_monarchs", "Category:19th-century_monarchs_of_France", "Category:Corsican_nationalists", "Category:1821_deaths", "Category:Deaths_from_stomach_cancer", "Category:Grand_Crosses_of_the_Order_of_Saint_Stephen_of_Hungary", "Category:Knights_of_the_Golden_Fleece_of_Spain", "Category:Leaders_who_took_power_by_coup", "Category:Monarchs_who_abdicated", "Category:Royal_reburials", "Category:French_exiles", "Category:Politicians_from_Ajaccio", "Category:19th-century_Princes_of_Andorra", "Category:French_commanders_of_the_Napoleonic_Wars", "Category:Grand_Crosses_of_the_Order_of_Aviz", "Category:Grand_Crosses_of_the_Order_of_Christ_(Portugal)", "Category:Grand_Crosses_of_the_Order_of_Saint_James_of_the_Sword", "Category:Officers_of_the_French_Academy_of_Sciences", "Category:People_of_the_First_French_Empire", "Category:People_temporarily_excommunicated_by_the_Catholic_Church", "Category:Self-proclaimed_monarchy"], "award__founder__wordnet_type": ["synset-sovereign-noun-1"], "award__founder__location": ["right"], "award__founder__title": ["Military_career_of_Napoleon_Bonaparte", "Offices and distinctions", "Links to related articles"], "award__founder__caption": ["Rescale the fullscreen map to see Saint Helena", "The Emperor Napoleon in His Study at the Tuileries, by Jacques-Louis David, 1812"], "award__founder__point": ["45.3 13.0"], "award__founder__hypernym": ["Leader"], "award__founder__religion": ["Catholic_Church", "''[[#Religion"], "award__founder__fullName": ["Napol\u00e9on Bonaparte"], "award__founder__reignType": [1, 2, "In office"], "award__founder__burialPlace": ["July_Monarchy", "Paris", "Les_Invalides"], "award__founder__mother": ["Letizia_Ramolino"], "award__founder__height": [240], "award__founder__zoom": [3], "award__founder__activeYearsStartYear": [1804], "award__founder__spouse": ["Jos\u00e9phine_de_Beauharnais", "Marie_Louise_of_Austria", "", 1796, 1810], "award__founder__activeYearsEndYear": [1814], "award__founder__successor": ["Victor_Emmanuel_II", "Louis_XVIII", "Napoleon_II"], "award__founder__float": ["right"], "award__founder__father": ["Carlo_Buonaparte"], "award__founder__list": [null], "award__founder__geometry": [null], "award__founder__alt": ["Portrait of Napoleon in his late thirties, in high-ranking white and dark blue military dress uniform. In the original image he stands amid rich 18th-century furniture laden with papers, and gazes at the viewer. His hair is Brutus style, cropped close but with a short fringe in front, and his right hand is tucked in his waistcoat."], "award__founder__cheight": [200], "award__founder__otop": [5], "award__founder__cwidth": [200], "award__founder__oleft": [6], "award__founder__bsize": [410], "award__founder__nolabels": [1], "award__founder__regnalName": ["Napoleon I"], "award__founder__markDescription": ["Leipzig", "Jena", "Waterloo,_Belgium", "Rochefort,_Charente-Maritime", "Elba", "Barysaw", "Lodi,_Lombardy", "Toulon", "Cairo", "Saint_Helena", "Paris", "Pravdinsk", "Borodino_(village),_Mozhaysky_District,_Moscow_Oblast", "Saint-Dizier", "Lobau", "Malta_(island)", "Slavkov_u_Brna", "Fort_Bard", "Arcole", "Somosierra"], "award__founder__labelOffsetY": [-10, -6, -4, -3, 3, 4], "award__founder__regent": ["Roger_Ducos", "Emmanuel_Joseph_Siey\u00e8s", "Francesco_Melzi_d'Eril", "Eug\u00e8ne_de_Beauharnais", "Jean-Jacques-R\u00e9gis_de_Cambac\u00e9r\u00e8s", "Charles-Fran\u00e7ois_Lebrun", "Karl_von_Dalberg"], "award__founder__moretext": [""], "award__founder__burialDate": [1840], "award__founder__labelPos": ["bottom", "right", "top"], "award__founder__labelOffsetX": [-20, -5, -1, 3, 5, 20], "award__founder__markTitle": ["Briars,_Saint_Helena", null], "award__founder__width": [273], "award__founder__birthName": ["Napoleone Buonaparte"], "award__founder__signature": [180], "award__founder__child": ["Alexandre_Colonna-Walewski", "Charles_L\u00e9on", "Napoleon_II"], "award__founder__reign": ["", 1804, null], "award__founder__house": ["House_of_Bonaparte"], "award__founder__issueLink": ["#Wives, mistresses, and children"], "award__founder__issue": ["Alexandre_Colonna-Walewski", "Charles_L\u00e9on", "Napoleon_II", ""], "award__founder__coronation": ["Milan_Cathedral", "Notre-Dame_Cathedral", 1804, 1805], "award__founder__succession": ["King_of_Italy", "Protector_of_the_Confederation_of_the_Rhine", "Emperor_of_the_French", "French_Consulate", "President of the Italian Republic"], "award__founder__regType": ["", "Prince-Primates", "Co-Consuls", "Vice-President"], "award__founder__corType": ["Coronation_of_Napoleon_I"], "award__founder__parent": ["Carlo_Buonaparte", "Letizia_Ramolino"], "award__founder__labelColord": ["navy"], "award__founder__labelPosd": ["left"], "award__founder__labelSized": [12], "award__founder__shapeColord": ["navy"], "award__founder__shapeOutlined": ["white"], "award__founder__shaped": ["n-circle"], "award__founder__labelOffsetXd": [0], "award__founder__labelOffsetYd": [0], "award__imageSize": [100], "award__classes": ["* 314", "'')", "* 3,009", "*    1  \n* 67  ''", "* 74,384", "* 17,032"], "award__head": ["Beno\u00eet_Puga", "President_of_France"], "award__head__subject": ["Category:People_from_Saint-Mand\u00e9", "Category:Recipients_of_the_Order_of_the_White_Lion", "Category:Living_people", "Category:Grand_Cross_of_the_Ordre_national_du_M\u00e9rite", "Category:Commanders_of_the_Order_of_Agricultural_Merit", "Category:Grand_Crosses_with_Star_and_Sash_of_the_Order_of_Merit_of_the_Federal_Republic_of_Germany", "Category:Recipients_of_the_Order_pro_Merito_Melitensi", "Category:Recipients_of_the_Cross_for_Military_Valour", "Category:Grand_Crosses_of_the_Order_of_Merit_of_the_Republic_of_Poland", "Category:Honorary_Commanders_of_the_Order_of_the_British_Empire", "Category:Grand_Chanceliers_of_the_L\u00e9gion_d'honneur", "Category:1953_births", "Category:Commanders_of_the_Legion_of_Merit", "Category:French_generals", "Category:Grand_Croix_of_the_L\u00e9gion_d'honneur", "Category:Commanders_of_the_National_Order_of_Mali", "Category:Government_of_France", "Category:1848_establishments_in_France", "Category:1871_establishments_in_France", "Category:1959_establishments_in_France", "Category:Presidents_of_France"], "award__head__caption": ["General Puga in 2019"], "award__head__hypernym": ["G\u00e9n\u00e9ral", "Head"], "award__head__ribbon": ["Croix_de_la_Valeur_Militaire_ribbon.svg"], "award__head__termStart": [2016, 2010], "award__head__office": ["Legion_of_Honour", "Chief_of_the_Military_Staff_of_the_President_of_the_Republic", "and the National Order of Merit", "Grand Chancellor of the"], "award__head__termEnd": [2016], "award__head__termPeriod": ["Beno\u00eet_Puga__Tenure__1", "Beno\u00eet_Puga__Tenure__2"], "award__head__branch": ["French_Foreign_Legion", "Infantry", "French_Army"], "award__head__almaMater": ["\u00c9cole_de_l'infanterie", "\u00c9cole_Militaire", "\u00c9cole_sp\u00e9ciale_militaire_de_Saint-Cyr"], "award__head__allegiance": ["French Republic"], "award__head__battles": ["* Angolan Civil War\n** Battle of Kolwezi\n* Chadian\u2013Libyan conflict\n** Operation Manta\n* Yugoslav Wars\n* Central african Armed Forces mutinies\n** Operation Almandin 2\n** Operation Almandin 3\n* Congo Civil War\n** Operation P\u00e9lican 1\n** Operation P\u00e9lican 2\n** Operation P\u00e9lican 3"], "award__head__successor": ["Bernard_Rogel"], "award__head__predecessor": ["Jean-Louis_Georgelin", "\u00c9douard_Guillaud"], "award__head__relatives": ["Denis Puga"], "award__head__father": ["Hubert Puga"], "award__head__width": [110], "award__head__nationality": ["French"], "award__head__number": [0], "award__head__serviceyears": [1975], "award__head__rank": ["Army_general_(France)"], "award__head__unit": ["* 2nd Foreign Parachute Regiment"], "award__head__commands": ["* 2nd Foreign Parachute Regiment\n* Special Operation Command\n* Directorate of Military Intelligence"], "award__head__militaryService": ["Beno\u00eet_Puga__MilitaryService__1"], "award__head__insigniacaption": ["Diplomatic_emblem_of_France"], "award__head__residence": ["\u00c9lys\u00e9e_Palace"], "award__head__body": ["the French Republic"], "award__head__seat": ["France", "Paris"], "award__head__imagesize": [200], "award__head__salary": ["\u20ac per annum"], "award__head__post": ["President"], "award__head__style": ["Excellency", "Mr._President_(title)"], "award__head__department": ["Politics_of_France"], "award__head__appointer": ["Direct_election"], "award__head__constitutingInstrument": ["Constitution_of_France"], "award__head__incumbent": ["Emmanuel_Macron"], "award__head__termlength": ["Five years, renewable once consecutively"], "award__head__incumbentsince": [2017], "award__head__deputy": ["List_of_presidents_of_the_Senate_of_France"], "award__head__inaugural": ["Louis-Napoleon_Bonaparte"], "award__head__insignia": ["File:Armoiries r\u00e9publique fran\u00e7aise.svg"], "award__head__insigniasize": [100], "award__head__flagcaption": ["Presidential_Standard_of_France"], "award__head__flagborder": ["yes"], "award__head__flagsize": [120], "award__head__flag": ["Standard of the President of France.svg"], "award__motto": [""], "award__head2Title": ["Grand_chancelier"], "award__head2Title__wikiPageRedirects": ["Chancellor"], "movement": ["Impressionism, \"La Peinture Claire\", Crozant School", "Crozant_School", "Impressionism"], "field": ["Painting"], "movement__subject": ["Category:French_art_movements", "Category:Art_movements", "Category:French_art", "Category:Articles_which_contain_graphical_timelines", "Category:Impressionism"], "movement__subject__broader": ["Category:French_art", "Category:Art_movements_in_Europe", "Category:Art_movements_by_country", "Category:Art_history", "Category:Movements", "Category:Style", "Category:European_art_by_country", "Category:Works_by_French_people", "Category:Arts_in_France", "Category:Art_by_country", "Category:Graphical_timelines", "Category:Art_movements", "Category:Modern_art", "Category:19th_century_in_art"], "movement__subject__related": ["Category:Graphical_timelines"], "movement__hypernym": ["Movement"], "movement__hypernym__wikiPageDisambiguates": ["Environmental_movement", "Movements_(album)", "Social_movement", "Movement_(clockwork)", "Political_movement", "Movement_(New_Order_album)", "Movements_(band)", "Movement_(Kompany_song)", "Movement_(music)", "Movement_(sign_language)", "Religious_movement", "Movement_(short_story)", "Movement_(music_festival)", "Movement_(Hozier_song)", "Movement_(The_Gossip_album)", "Movement_(band)", "Movement_(9mm_Parabellum_Bullet_album)", "Movement_(EP)", "Movement_(Inhale_Exhale_album)", "Movement_(Joe_Harriott_album)", "Movement_(LCD_Soundsystem_song)", "Syntactic_movement", "The_Movement_(comics)", "The_Movement_(disambiguation)", "Art_movement"], "movement__url": ["222"], "movement__date": [2018], "movement__no": [14056]}