{"subject": ["Category:Activists_of_the_Great_Emigration", "Category:1883_deaths", "Category:19th-century_Polish_male_artists", "Category:19th-century_Polish_painters", "Category:19th-century_Polish_philosophers", "Category:19th-century_Polish_male_writers", "Category:People_from_Wyszk\u00f3w_County", "Category:19th-century_sculptors", "Category:Polish_male_painters", "Category:Polish_male_dramatists_and_playwrights", "Category:Polish_Roman_Catholics", "Category:1821_births", "Category:Polish_sculptors", "Category:19th-century_Polish_poets", "Category:19th-century_Polish_dramatists_and_playwrights", "Category:Polish_male_sculptors", "Category:Polish_male_poets", "Category:Roman_Catholic_writers"], "subject__broader": ["Category:19th-century_Polish_people", "Category:Polish_activists", "Category:Great_Emigration", "Category:Polish_male_artists", "Category:19th-century_Polish_artists", "Category:19th-century_male_artists_by_nationality", "Category:19th-century_Polish_people_by_occupation", "Category:19th-century_painters", "Category:Polish_painters_by_century", "Category:19th-century_Polish_writers", "Category:19th-century_philosophers_by_nationality", "Category:Polish_philosophers_by_century", "Category:19th-century_male_writers", "Category:Polish_male_writers", "Category:People_by_county_in_Poland", "Category:People_from_Masovian_Voivodeship", "Category:Wyszk\u00f3w_County", "Category:Sculptors_by_century", "Category:19th-century_artists", "Category:Polish_painters", "Category:Male_dramatists_and_playwrights_by_nationality", "Category:Polish_dramatists_and_playwrights", "Category:Roman_Catholics_by_nationality", "Category:Catholic_Church_in_Poland", "Category:Polish_Catholics", "Category:Polish_poets_by_century", "Category:19th-century_poets", "Category:19th-century_dramatists_and_playwrights", "Category:Polish_sculptors", "Category:Male_sculptors_by_nationality", "Category:Polish_poets", "Category:Male_poets_by_nationality", "Category:Roman_Catholic_religious_workers", "Category:Christian_writers_by_denomination"], "subject__broader__broader": ["Category:Polish_people_by_century", "Category:19th-century_European_people_by_nationality", "Category:Polish_people_of_the_partition_period", "Category:19th_century_in_Poland", "Category:19th-century_people_by_nationality", "Category:Polish_people_by_occupation", "Category:Activists_by_nationality", "Category:Wikipedia_categories_named_after_mass_migrations", "Category:France\u2013Poland_relations", "Category:Politically_motivated_migrations", "Category:Congress_Poland", "Category:November_Uprising", "Category:Polish_diaspora", "Category:Social_history_of_Poland", "Category:Male_artists_by_nationality", "Category:Polish_artists", "Category:Polish_men_by_occupation", "Category:19th-century_Polish_people_by_occupation", "Category:19th-century_artists_by_nationality", "Category:Polish_artists_by_century", "Category:19th-century_male_artists", "Category:19th-century_men_by_occupation_and_nationality", "Category:Polish_people_by_century_and_occupation", "Category:19th-century_Polish_people", "Category:19th-century_people_by_nationality_and_occupation", "Category:Painters_by_century", "Category:19th-century_artists", "Category:Polish_people_by_occupation_and_century", "Category:Polish_painters", "Category:19th-century_writers", "Category:Polish_writers_by_century", "Category:19th-century_Polish_literature", "Category:19th-century_philosophers", "Category:Philosophers_by_century_and_nationality", "Category:19th-century_people_by_occupation_and_nationality", "Category:Polish_philosophers", "Category:Philosophers_by_nationality_and_century", "Category:Male_writers", "Category:19th-century_men_by_occupation", "Category:Male_writers_by_nationality", "Category:Polish_writers", "Category:Counties_of_Poland", "Category:Polish_people_by_location", "Category:People_by_second-level_administrative_country_subdivision", "Category:People_by_voivodeship_in_Poland", "Category:Masovian_Voivodeship", "Category:Land_counties_of_Masovian_Voivodeship", "Category:Artists_by_century_and_medium", "Category:Sculptors_by_period", "Category:19th_century_in_art", "Category:19th-century_people_by_occupation", "Category:Artists_by_century", "Category:Male_dramatists_and_playwrights", "Category:Dramatists_and_playwrights_by_nationality", "Category:Roman_Catholics", "Category:Catholics_by_nationality", "Category:Catholicism_in_Poland", "Category:Catholic_Church_by_country", "Category:Catholic_Church_in_Europe", "Category:Holy_See\u2013Poland_relations", "Category:European_Catholics", "Category:Polish_Christians", "Category:Polish_poets", "Category:Poets_by_nationality_and_century", "Category:19th-century_poetry", "Category:Poets_by_century", "Category:19th-century_theatre", "Category:Dramatists_and_playwrights_by_century", "Category:Sculptors_by_nationality", "Category:Male_sculptors", "Category:European_poets", "Category:Polish_poetry", "Category:Poets_by_nationality", "Category:Male_poets", "Category:Catholic_religious_workers", "Category:Categories_by_Christian_denomination", "Category:Christian_writers", "Category:Christians_by_denomination"], "wordnet_type": ["synset-writer-noun-1"], "wordnet_type__synsetId": ["110090311"], "wordnet_type__containsWordSense": ["wordsense-writer-noun-1", "wordsense-author-noun-1"], "wordnet_type__containsWordSense__word": ["word-writer", "word-author"], "wordnet_type__containsWordSense__tagCount": ["36", "38"], "wordnet_type__containsWordSense__derivationallyRelated": ["wordsense-write-verb-3", "wordsense-write-verb-1", "wordsense-author-verb-1"], "wordnet_type__gloss": ["(writes (books or stories or articles or the like) professionally (for pay))"], "wordnet_type__hyponymOf": ["synset-communicator-noun-1"], "wordnet_type__hyponymOf__synsetId": ["109005382"], "wordnet_type__hyponymOf__containsWordSense": ["wordsense-communicator-noun-1"], "wordnet_type__hyponymOf__gloss": ["(a person who communicates with others)"], "wordnet_type__hyponymOf__hyponymOf": ["synset-person-noun-1"], "language": ["Polish_language"], "language__seeAlso": ["Geographical_distribution_of_Polish_speakers"], "language__seeAlso__subject": ["Category:Polish_language", "Category:Geographical_distribution_of_languages"], "language__subject": ["Category:Languages_of_Poland", "Category:Languages_of_Ukraine", "Category:Articles_citing_Nationalencyklopedin", "Category:Slavic_languages_written_in_Latin_script", "Category:West_Slavic_languages", "Category:Subject\u2013verb\u2013object_languages", "Category:Languages_of_Belarus", "Category:Lechitic_languages", "Category:Polish_language", "Category:Languages_of_Lithuania"], "language__subject__broader": ["Category:Languages_of_Europe_by_country", "Category:Polish_culture", "Category:Languages_by_country", "Category:Ukrainian_culture", "Category:ISO_language_articles_citing_sources_other_than_Ethnologue", "Category:Languages_written_in_Latin_script", "Category:Slavic_languages", "Category:West_Slavs", "Category:Languages_by_word_order", "Category:Belarusian_culture", "Category:West_Slavic_languages", "Category:Languages_of_Poland", "Category:Wikipedia_categories_named_after_languages", "Category:Lechitic_languages", "Category:Lithuanian_culture"], "language__subject__related": ["Category:Languages_written_in_Cyrillic_script", "Category:Turkic_languages_written_in_Latin_script"], "language__wordnet_type": ["synset-language-noun-1"], "language__wordnet_type__synsetId": ["105899749"], "language__wordnet_type__containsWordSense": ["wordsense-linguistic_communication-noun-1", "wordsense-language-noun-1"], "language__wordnet_type__gloss": ["(a systematic means of communicating by the use of sounds or conventional symbols; \"he taught foreign languages\"; \"the language introduced is standard throughout the text\"; \"the speed with which a program can be executed depends on the language in which it is written\")"], "language__wordnet_type__hyponymOf": ["synset-communication-noun-2"], "language__caption": ["Knowledge of the Polish language within parts of Europe. Polish is not a majority language anywhere outside of Poland, though Polish minority groups are present in some neighboring countries.", "Geographical distribution of the Polish language  and other Central and Eastern European languages and dialects. A large Polish-speaking diaspora remains in the countries located east of Poland that were once the Eastern Borderlands of the Second Polish Republic .", "The \"Recovered Territories\"  were parts of Germany, including the Free City of Danzig , that became part of Poland after World War II. The territory shown in grey was lost to the Soviet Union, which expelled many Poles from the area."], "language__hypernym": ["Language"], "language__hypernym__seeAlso": ["Culture", "Lists_of_languages", "Proto-Human_language"], "language__hypernym__exactMatch": ["15676-3"], "language__hypernym__subject": ["Category:Main_topic_articles", "Category:Articles_containing_video_clips", "Category:Wikipedia_articles_with_ASCII_art", "Category:Linguistics", "Category:Language", "Category:Human_communication"], "language__hypernym__caption": ["Real time MRI scan of a person speaking in Mandarin Chinese", "Spectrogram of American English vowels  showing the formants f1 and f2", "Cuneiform is the first known form of written language, but spoken language predates writing by at least many tens of thousands of years.", "Braille, a tactile writing system", "Humans have speculated about the origins of language throughout history. The Biblical myth of the Tower of Babel is one such account; other cultures have different stories of how language arose.", "Children of deaf adults using American Sign Language", "The Tower of Babel by Pieter Bruegel the Elder. Oil on board, 1563.", "The syllable \"wi\" in the Hangul script", "A spectrogram showing the sound of the spoken English word \"man\", which is written phonetically as . Note that in flowing speech, there is no clear division between segments, only a smooth transition as the vocal apparatus moves.", "A mural in Teotihuacan, Mexico  depicting a person emitting a speech scroll from his mouth, symbolizing speech", "The sign for \"wi\" in Korean Sign Language", "The human vocal tract"], "language__hypernym__hypernym": ["Ability"], "language__hypernym__closeMatch": ["language", "language-and-linguistics"], "language__hypernym__isPartOf": ["target"], "language__hypernym__small": ["yes"], "language__hypernym__colwidth": [20], "language__hypernym__s": ["y"], "language__hypernym__position": ["left"], "language__hypernym__auto": [1], "language__hypernym__align": ["right"], "language__hypernym__width": [150, 200, 220], "language__hypernym__direction": ["vertical"], "language__hypernym__v": ["School:Language and Literature"], "language__hypernym__b": ["y"], "language__hypernym__wikt": [1], "language__hypernym__reason": ["high-visibility article with history of unconstructive edits; half a dozen reversions in less than a month"], "language__states": ["Poland"], "language__states__seeAlso": ["Christmas", "Poland"], "language__states__exactMatch": ["i83894", "16826-5", "PL"], "language__states__lat": [52.21666717529297, 52], "language__states__long": [20, 21.03333282470703], "language__states__subject": ["Category:Member_states_of_the_Three_Seas_Initiative", "Category:Central_European_countries", "Category:Member_states_of_the_Union_for_the_Mediterranean", "Category:Member_states_of_the_European_Union", "Category:Member_states_of_the_United_Nations", "Category:Poland", "Category:Countries_in_Europe", "Category:Republics", "Category:States_and_territories_established_in_1918", "Category:Member_states_of_NATO"], "language__states__country": ["Poland"], "language__states__title": ["Mazurka no. 4 in a minor, op. 17"], "language__states__caption": ["Mateusz_Morawiecki", "Andrzej_Duda", "St. Mary's Basilica on the Main Market Square in Krak\u00f3w is an example of Brick Gothic architecture.", "(Prime Minister)", "The 16th-century City Hall of Pozna\u0144 illustrates the Renaissance style.", "Fryderyk Chopin was a renowned classical composer and virtuoso pianist.", "Tadeusz Ko\u015bciuszko was a veteran and hero of both the Polish and American wars of independence.", "Joseph Conrad, author of popular books such as Heart of Darkness  and Nostromo .", "(President)", "Adam Mickiewicz, whose national epic poem Pan Tadeusz  is considered a masterpiece of Polish literature.", "Artur Rubinstein was one of the greatest concert pianists of the 20th century."], "language__states__point": ["52.0 20.0", "52.21666666666667 21.033333333333335"], "language__states__hypernym": ["Country"], "language__states__upperHouse": ["Senate_of_Poland"], "language__states__lowerHouse": ["Sejm"], "language__states__timeZoneDst": ["Central_European_Summer_Time"], "language__states__hdiChange": ["increase"], "language__states__largestCity": ["capital"], "language__states__drivesOn": ["right"], "language__states__callingCode": ["Telephone_numbers_in_Poland"], "language__states__hdiRank": [34], "language__states__isPartOf": ["target"], "language__states__text": ["\u0141\u00f3d\u017a", "Subcarpathian", "Podlaskie", "Lublin", "Holy Cross", "Warmian-Masurian", "LesserPoland", "Opole", "Silesian", "Greater Poland", "Kuyavian-Pomeranian", "Masovian", "Lubusz", "Pomeranian", "Lower Silesian", "West Pomeranian"], "language__states__populationDensity": [121.9696718835587, 122, null], "language__states__x": [0.17, 0.26, 0.84, 0.67, 0.11, 0.37, 0.61, 0.64, 0.6, 0.46, 0.41, 0.75, 0.86, 0.55], "language__states__div": ["Lower Silesian VoivodeshipLower Silesian", "Silesian VoivodeshipSilesian", "West Pomeranian VoivodeshipWest Pomeranian", "\u015awi\u0119tokrzyskie Voivodeship\u015awi\u0119tokrzyskie", "Kuyavian-Pomeranian VoivodeshipKuyavian-Pomeranian", "\u0141\u00f3d\u017a Voivodeship\u0141\u00f3d\u017a", "Pomeranian VoivodeshipPomeranian", "Warmian-Masurian Voivodeship Warmian-Masurian", "Podlaskie VoivodeshipPodlaskie", "Greater Poland VoivodeshipGreater Poland", "Masovian VoivodeshipMasovian", "Lesser Poland VoivodeshipLesser Poland", "Lublin VoivodeshipLublin", "Subcarpathian VoivodeshipSubcarpathian"], "language__states__statRef": ["Statistics Poland  2021 and GUS BDL 2021"], "language__states__city": ["\u0141\u00f3d\u017a", "Gdynia", "Lublin", "Bia\u0142ystok", "Toru\u0144", "Olsztyn", "Warsaw", "Sosnowiec", "Pozna\u0144", "Cz\u0119stochowa", "Kielce", "Gliwice", "Szczecin", "Bydgoszcz", "Wroc\u0142aw", "Katowice", "Krak\u00f3w", "Gda\u0144sk", "Radom", "Rzesz\u00f3w"], "language__states__populationDensityKm": [122], "language__states__pop": [170225, 174016, 186894, 193660, 195871, 198273, 201601, 213107, 245222, 285711, 294242, 334681, 337666, 396168, 486022, 546859, 670642, 672929, 800653, 1860281], "language__states__scale": [410], "language__states__height": [160], "language__states__url": [""], "language__states__establishedDate": [1918, 1989, 1025, 1569, 1947, 1795, 1939, 966], "language__states__anthem": ["Poland_Is_Not_Yet_Lost"], "language__states__captionAlign": ["center"], "language__states__header": ["Fryderyk Chopin"], "language__states__float": ["left"], "language__states__areaRank": [69], "language__states__img": ["Lotnicza panorama Warszawy.jpg", "\u0141\u00f3d\u017a Centrum.JPG", "Widok na Wroc\u0142aw z Bazyliki \u015bw. El\u017cbiety W\u0119gierskiej.jpg", "Krakow - Wawel from balloon - 2.jpg"], "language__states__imageLeft": [-25], "language__states__imageTop": [-25], "language__states__geometry": [null], "language__states__utcOffsetDst": ["+2"], "language__states__timeZone": ["Central_European_Time"], "language__states__utcOffset": ["+1"], "language__states__populationDensitySqMi": [315.9], "language__states__percentageOfAreaWater": [1.480000019073486], "language__states__imageFlag": ["Flag of Poland.svg"], "language__states__alt": ["Saint Mary's Church in Krak\u00f3w", "Joseph Conrad-Korzeniowski", "Mateusz Jakub Morawiecki", "Adam Mickiewicz", "Fryderyk Chopin", "Artur Rubinstein", "Pozna\u0144 City Hall", "Andrzej Sebastian Duda"], "language__states__area": [null, 312696000000, 312602266860.2391], "language__states__areaKm": [312696], "language__states__pos": ["left"], "language__states__governmentType": ["Unitary_parliamentary_republic"], "language__states__imageWidth": [200], "language__states__demonym": ["Poles", "", "Polish", "Pole"], "language__states__y": [0.17, 0.43, 0.7, 0.67, 0.28, 0.53, 0.74, 0.42, 0.8, 0.14, 0.78, 0.6, 0.46, 0.2, 0.3], "language__states__populationDensityRank": [98], "language__states__divName": ["Voivodeship"], "language__states__ethnicGroup": ["Poles"], "language__states__countryCode": ["+48"], "language__states__dateFormat": ["dd.mm.yyyy"], "language__states__sovereigntyType": ["History_of_Poland"], "language__states__giniChange": ["decrease"], "language__states__populationCensusYear": [2021], "language__states__giniCoefficient": [27.20000076293945], "language__states__religionYear": [2011], "language__states__percentWater": [1.48], "language__states__gini": [27.2], "language__states__giniYear": [2020], "language__states__populationCensus": [38036118], "language__states__areaSqMi": [120696.41], "language__states__language": ["Polish_language"], "language__states__leaderTitle": ["Prime_Minister_of_Poland", "President_of_Poland"], "language__states__leaderName": ["Mateusz_Morawiecki", "Andrzej_Duda", ""], "language__states__date": ["March 2022", 2014], "language__states__align": ["left", "right"], "language__states__width": [125, 133, 138, 142, 150, 152, 154, 410], "language__states__filename": ["Frederic Chopin - mazurka no. 4 in a minor, op. 17.ogg"], "language__states__soundRecording": ["Poland__Sound__1"], "language__states__commonName": ["Poland"], "language__states__conventionalLongName": ["Republic of Poland"], "language__states__capital": ["Warsaw"], "language__states__event": ["Poland__HistoricalEvent__8", "Poland__HistoricalEvent__6", "Poland__HistoricalEvent__7", "Poland__HistoricalEvent__4", "Poland__HistoricalEvent__5", "Poland__HistoricalEvent__2", "Poland__HistoricalEvent__3", "Poland__HistoricalEvent__1"], "language__states__currency": ["Polish_z\u0142oty"], "language__states__populationCensusRank": [38], "language__states__currencyCode": ["PLN"], "language__states__gdpPppRank": [22], "language__states__gdpNominalRank": [null], "language__states__gdpPppPerCapitaRank": [null], "language__states__gdpNominalPerCapitaRank": [56], "language__states__ethnicGroupsYear": [2011], "language__states__nationalAnthem": ["\"Poland Is Not Yet Lost\""], "language__states__reason": ["unreliable source"], "language__states__help": ["no"], "language__states__languages": ["Polish_language"], "language__states__ethnicGroups": [2, 98, ""], "language__states__legislature": ["Parliament_of_Poland"], "language__states__cctld": [".pl"], "language__states__establishedEvent": ["Polish\u2013Lithuanian_Commonwealth", "Polish_government-in-exile", "Polish_People's_Republic", "History_of_Poland_(1918\u20131939)", "Kingdom_of_Poland", "Partitions_of_Poland", "History_of_Poland_(1989\u2013present)", "", "Christianisation of Poland"], "language__states__gdpNominal": [null], "language__states__gdpNominalPerCapita": [null], "language__states__gdpNominalYear": [2022], "language__states__gdpPpp": [null], "language__states__gdpPppPerCapita": [null], "language__states__gdpPppYear": [2022], "language__states__hdi": [0.876], "language__states__hdiYear": [2021], "language__states__languagesType": ["Official_language"], "language__states__topLevelDomain": [".pl"], "language__states__humanDevelopmentIndex": [0.8759999871253967], "language__states__imageCoat": ["Herb Polski.svg"], "language__states__flagBorder": ["Flag of Poland .svg"], "language__states__padding": [15], "language__headerAlign": ["center"], "language__s": ["pl:Main Page"], "language__url": ["polish.aspx", ""], "language__auto": [1], "language__totalWidth": [300], "language__headerBackground": ["#CCCCFF"], "language__iw": ["pl"], "language__header": ["Geographic language distribution maps of Poland from pre-WWII to present"], "language__voy": ["Polish phrasebook"], "language__footer": ["Poland was once a multi-ethnic nation with many minorities that contributed to the Polish language."], "language__perrow": [2], "language__fam": ["Balto-Slavic_languages", "Slavic_languages", "West_Slavic_languages", "Lechitic_languages"], "language__fam__subject": ["Category:Indo-European_languages", "Category:Balto-Slavic_languages", "Category:Fusional_languages", "Category:Slavic_languages", "Category:West_Slavic_languages", "Category:Lechitic_languages"], "language__fam__mapcaption": ["Countries where the national language is:", "Political map of Europe with countries where a Slavic language is a national language.", "Distribution of the West Slavic languages and dialects."], "language__fam__protoname": ["Proto-Balto-Slavic_language", "Proto-Slavic_language"], "language__fam__altname": ["Balto-Slavonic", "Slavonic", "West Slavonic"], "language__fam__ancestor": ["Proto-Balto-Slavic", "Proto-Balto-Slavic_language", "Proto-Slavic_language", "Proto-Indo-European_language"], "language__fam__ethnicity": ["Balts and Slavs", "Slavs"], "language__fam__glotto": ["balt1263", "slav1255", "west2792", "lech1241"], "language__fam__child": ["Slavic_languages", "Baltic_languages", "South_Slavic_languages", "West_Slavic_languages", "East_Slavic_languages", "Sorbian_languages", "Lechitic_languages", "Czech\u2013Slovak_languages"], "language__fam__familycolor": ["Indo-European"], "language__fam__glottorefname": ["Balto-Slavic", "Slavic", "West Slavic", "Lechitic"], "language__fam__region": ["Northern Europe, Eastern Europe,  Central Europe, Southeast Europe and Northern Asia", "Throughout Central Europe, Eastern Europe, and Southeast Europe, plus Central Asia and North Asia", "Central_Europe", "Poland"], "language__fam__seeAlso": ["Proto-Slavic", "Proto-Slavic_language"], "language__fam__hypernym": ["Languages", "Subdivision", "Group"], "language__fam__url": [""], "language__fam__fam": ["Balto-Slavic_languages", "Slavic_languages", "West_Slavic_languages"], "language__fam__date": [2007], "language__fam__lingua": [53], "language__fam__iso": ["sla", "zlw"], "language__ancestor": ["Old_Polish", "Middle_Polish"], "language__ancestor__subject": ["Category:Medieval_languages", "Category:Languages_attested_from_the_9th_century", "Category:Polish_language", "Category:Early_Modern_languages"], "language__ancestor__era": ["developed into Middle Polish by the 16th century", "developed into Modern Polish by the 18th century"], "language__ancestor__fam": ["Balto-Slavic_languages", "Slavic_languages", "West_Slavic_languages", "Lechitic_languages"], "language__ancestor__linglist": [0], "language__ancestor__languageFamily": ["Balto-Slavic_languages", "Slavic_languages", "West_Slavic_languages", "Lechitic_languages"], "language__ancestor__iso": ["zlw-opl"], "language__ancestor__iso6393Code": ["zlw-opl"], "language__ancestor__nativename": ["i\u00f8zik polsky"], "language__ancestor__script": ["Latin"], "language__ancestor__glotto": ["oldp1256", "none"], "language__ancestor__spokenIn": ["Central_Europe", "Eastern_Europe"], "language__ancestor__familycolor": ["Indo-European"], "language__ancestor__region": ["Central_Europe", "Central and Eastern Europe"], "language__ancestor__ancestor": ["Old_Polish"], "language__ancestor__isoexception": ["historical"], "language__date": [2021, 2014], "language__align": ["center"], "language__width": [275, 290, 346], "language__agency": ["Polish_Language_Council", ""], "language__agency__homepage": [""], "language__agency__subject": ["Category:Languages_of_Poland", "Category:1996_establishments_in_Poland", "Category:Organizations_established_in_1996", "Category:Language_regulators", "Category:Polish_Academy_of_Sciences"], "language__agency__hypernym": ["Language"], "language__languageFamily": ["Balto-Slavic_languages", "Slavic_languages", "West_Slavic_languages", "Lechitic_languages"], "language__languageFamily__subject": ["Category:Indo-European_languages", "Category:Balto-Slavic_languages", "Category:Fusional_languages", "Category:Slavic_languages", "Category:West_Slavic_languages", "Category:Lechitic_languages"], "language__languageFamily__mapcaption": ["Countries where the national language is:", "Political map of Europe with countries where a Slavic language is a national language.", "Distribution of the West Slavic languages and dialects."], "language__languageFamily__protoname": ["Proto-Balto-Slavic_language", "Proto-Slavic_language"], "language__languageFamily__altname": ["Balto-Slavonic", "Slavonic", "West Slavonic"], "language__languageFamily__ancestor": ["Proto-Balto-Slavic", "Proto-Balto-Slavic_language", "Proto-Slavic_language", "Proto-Indo-European_language"], "language__languageFamily__ethnicity": ["Balts and Slavs", "Slavs"], "language__languageFamily__glotto": ["balt1263", "slav1255", "west2792", "lech1241"], "language__languageFamily__child": ["Slavic_languages", "Baltic_languages", "South_Slavic_languages", "West_Slavic_languages", "East_Slavic_languages", "Sorbian_languages", "Lechitic_languages", "Czech\u2013Slovak_languages"], "language__languageFamily__familycolor": ["Indo-European"], "language__languageFamily__glottorefname": ["Balto-Slavic", "Slavic", "West Slavic", "Lechitic"], "language__languageFamily__region": ["Northern Europe, Eastern Europe,  Central Europe, Southeast Europe and Northern Asia", "Throughout Central Europe, Eastern Europe, and Southeast Europe, plus Central Asia and North Asia", "Central_Europe", "Poland"], "language__languageFamily__seeAlso": ["Proto-Slavic", "Proto-Slavic_language"], "language__languageFamily__hypernym": ["Languages", "Subdivision", "Group"], "language__languageFamily__url": [""], "language__languageFamily__fam": ["Balto-Slavic_languages", "Slavic_languages", "West_Slavic_languages"], "language__languageFamily__date": [2007], "language__languageFamily__lingua": [53], "language__languageFamily__iso": ["sla", "zlw"], "language__iso6392Code": ["pol"], "language__lingua": [53, ""], "language__iso": ["pol", "pl"], "language__speakers": [45000000, "L2 speakers: 5 million+"], "language__iso6391Code": ["pl"], "language__notice": ["IPA"], "language__iso6393Code": ["pol"], "language__nativename": [""], "language__languageRegulator": ["Polish_Language_Council", "Polish_Academy_of_Sciences"], "language__languageRegulator__homepage": [""], "language__languageRegulator__subject": ["Category:Languages_of_Poland", "Category:1996_establishments_in_Poland", "Category:Organizations_established_in_1996", "Category:Language_regulators", "Category:Polish_Academy_of_Sciences", "Category:Members_of_the_International_Council_for_Science", "Category:Members_of_the_International_Science_Council", "Category:National_academies_of_sciences", "Category:Educational_institutions_established_in_1952", "Category:Scientific_organizations_established_in_1952", "Category:National_academies_of_arts_and_humanities", "Category:1952_establishments_in_Poland"], "language__languageRegulator__hypernym": ["Language", "Poland"], "language__languageRegulator__closeMatch": ["grid.413454.3"], "language__languageRegulator__foundingDate": [1951], "language__languageRegulator__formerName": ["Warsaw Society of Friends of Learning", "Warsaw Scientific Society"], "language__languageRegulator__leaderFunction": ["Polish_Academy_of_Sciences__PersonFunction__1"], "language__languageRegulator__abbreviation": ["PAN"], "language__languageRegulator__formation": [1951], "language__languageRegulator__regionServed": ["Poland"], "language__languageRegulator__leaderTitle": ["President"], "language__languageRegulator__leaderName": ["Jerzy_Duszy\u0144ski_(biochemist)"], "language__languageRegulator__headquarter": ["Warsaw"], "language__languageRegulator__headquarters": ["Warsaw"], "language__glotto": ["poli1260"], "language__lc": ["szl"], "language__ld": ["Silesian_Polish"], "language__ld__wikiPageRedirects": ["Silesian_language"], "language__spokenIn": ["Poland"], "language__spokenIn__seeAlso": ["Christmas", "Poland"], "language__spokenIn__exactMatch": ["i83894", "16826-5", "PL"], "language__spokenIn__lat": [52.21666717529297, 52], "language__spokenIn__long": [20, 21.03333282470703], "language__spokenIn__subject": ["Category:Member_states_of_the_Three_Seas_Initiative", "Category:Central_European_countries", "Category:Member_states_of_the_Union_for_the_Mediterranean", "Category:Member_states_of_the_European_Union", "Category:Member_states_of_the_United_Nations", "Category:Poland", "Category:Countries_in_Europe", "Category:Republics", "Category:States_and_territories_established_in_1918", "Category:Member_states_of_NATO"], "language__spokenIn__country": ["Poland"], "language__spokenIn__title": ["Mazurka no. 4 in a minor, op. 17"], "language__spokenIn__caption": ["Mateusz_Morawiecki", "Andrzej_Duda", "St. Mary's Basilica on the Main Market Square in Krak\u00f3w is an example of Brick Gothic architecture.", "(Prime Minister)", "The 16th-century City Hall of Pozna\u0144 illustrates the Renaissance style.", "Fryderyk Chopin was a renowned classical composer and virtuoso pianist.", "Tadeusz Ko\u015bciuszko was a veteran and hero of both the Polish and American wars of independence.", "Joseph Conrad, author of popular books such as Heart of Darkness  and Nostromo .", "(President)", "Adam Mickiewicz, whose national epic poem Pan Tadeusz  is considered a masterpiece of Polish literature.", "Artur Rubinstein was one of the greatest concert pianists of the 20th century."], "language__spokenIn__point": ["52.0 20.0", "52.21666666666667 21.033333333333335"], "language__spokenIn__hypernym": ["Country"], "language__spokenIn__upperHouse": ["Senate_of_Poland"], "language__spokenIn__lowerHouse": ["Sejm"], "language__spokenIn__timeZoneDst": ["Central_European_Summer_Time"], "language__spokenIn__hdiChange": ["increase"], "language__spokenIn__largestCity": ["capital"], "language__spokenIn__drivesOn": ["right"], "language__spokenIn__callingCode": ["Telephone_numbers_in_Poland"], "language__spokenIn__hdiRank": [34], "language__spokenIn__isPartOf": ["target"], "language__spokenIn__text": ["\u0141\u00f3d\u017a", "Subcarpathian", "Podlaskie", "Lublin", "Holy Cross", "Warmian-Masurian", "LesserPoland", "Opole", "Silesian", "Greater Poland", "Kuyavian-Pomeranian", "Masovian", "Lubusz", "Pomeranian", "Lower Silesian", "West Pomeranian"], "language__spokenIn__populationDensity": [121.9696718835587, 122, null], "language__spokenIn__x": [0.17, 0.26, 0.84, 0.67, 0.11, 0.37, 0.61, 0.64, 0.6, 0.46, 0.41, 0.75, 0.86, 0.55], "language__spokenIn__div": ["Lower Silesian VoivodeshipLower Silesian", "Silesian VoivodeshipSilesian", "West Pomeranian VoivodeshipWest Pomeranian", "\u015awi\u0119tokrzyskie Voivodeship\u015awi\u0119tokrzyskie", "Kuyavian-Pomeranian VoivodeshipKuyavian-Pomeranian", "\u0141\u00f3d\u017a Voivodeship\u0141\u00f3d\u017a", "Pomeranian VoivodeshipPomeranian", "Warmian-Masurian Voivodeship Warmian-Masurian", "Podlaskie VoivodeshipPodlaskie", "Greater Poland VoivodeshipGreater Poland", "Masovian VoivodeshipMasovian", "Lesser Poland VoivodeshipLesser Poland", "Lublin VoivodeshipLublin", "Subcarpathian VoivodeshipSubcarpathian"], "language__spokenIn__statRef": ["Statistics Poland  2021 and GUS BDL 2021"], "language__spokenIn__city": ["\u0141\u00f3d\u017a", "Gdynia", "Lublin", "Bia\u0142ystok", "Toru\u0144", "Olsztyn", "Warsaw", "Sosnowiec", "Pozna\u0144", "Cz\u0119stochowa", "Kielce", "Gliwice", "Szczecin", "Bydgoszcz", "Wroc\u0142aw", "Katowice", "Krak\u00f3w", "Gda\u0144sk", "Radom", "Rzesz\u00f3w"], "language__spokenIn__populationDensityKm": [122], "language__spokenIn__pop": [170225, 174016, 186894, 193660, 195871, 198273, 201601, 213107, 245222, 285711, 294242, 334681, 337666, 396168, 486022, 546859, 670642, 672929, 800653, 1860281], "language__spokenIn__scale": [410], "language__spokenIn__height": [160], "language__spokenIn__url": [""], "language__spokenIn__establishedDate": [1918, 1989, 1025, 1569, 1947, 1795, 1939, 966], "language__spokenIn__anthem": ["Poland_Is_Not_Yet_Lost"], "language__spokenIn__captionAlign": ["center"], "language__spokenIn__header": ["Fryderyk Chopin"], "language__spokenIn__float": ["left"], "language__spokenIn__areaRank": [69], "language__spokenIn__img": ["Lotnicza panorama Warszawy.jpg", "\u0141\u00f3d\u017a Centrum.JPG", "Widok na Wroc\u0142aw z Bazyliki \u015bw. El\u017cbiety W\u0119gierskiej.jpg", "Krakow - Wawel from balloon - 2.jpg"], "language__spokenIn__imageLeft": [-25], "language__spokenIn__imageTop": [-25], "language__spokenIn__geometry": [null], "language__spokenIn__utcOffsetDst": ["+2"], "language__spokenIn__timeZone": ["Central_European_Time"], "language__spokenIn__utcOffset": ["+1"], "language__spokenIn__populationDensitySqMi": [315.9], "language__spokenIn__percentageOfAreaWater": [1.480000019073486], "language__spokenIn__imageFlag": ["Flag of Poland.svg"], "language__spokenIn__alt": ["Saint Mary's Church in Krak\u00f3w", "Joseph Conrad-Korzeniowski", "Mateusz Jakub Morawiecki", "Adam Mickiewicz", "Fryderyk Chopin", "Artur Rubinstein", "Pozna\u0144 City Hall", "Andrzej Sebastian Duda"], "language__spokenIn__area": [null, 312696000000, 312602266860.2391], "language__spokenIn__areaKm": [312696], "language__spokenIn__pos": ["left"], "language__spokenIn__governmentType": ["Unitary_parliamentary_republic"], "language__spokenIn__imageWidth": [200], "language__spokenIn__demonym": ["Poles", "", "Polish", "Pole"], "language__spokenIn__y": [0.17, 0.43, 0.7, 0.67, 0.28, 0.53, 0.74, 0.42, 0.8, 0.14, 0.78, 0.6, 0.46, 0.2, 0.3], "language__spokenIn__populationDensityRank": [98], "language__spokenIn__divName": ["Voivodeship"], "language__spokenIn__ethnicGroup": ["Poles"], "language__spokenIn__countryCode": ["+48"], "language__spokenIn__dateFormat": ["dd.mm.yyyy"], "language__spokenIn__sovereigntyType": ["History_of_Poland"], "language__spokenIn__giniChange": ["decrease"], "language__spokenIn__populationCensusYear": [2021], "language__spokenIn__giniCoefficient": [27.20000076293945], "language__spokenIn__religionYear": [2011], "language__spokenIn__percentWater": [1.48], "language__spokenIn__gini": [27.2], "language__spokenIn__giniYear": [2020], "language__spokenIn__populationCensus": [38036118], "language__spokenIn__areaSqMi": [120696.41], "language__spokenIn__language": ["Polish_language"], "language__spokenIn__leaderTitle": ["Prime_Minister_of_Poland", "President_of_Poland"], "language__spokenIn__leaderName": ["Mateusz_Morawiecki", "Andrzej_Duda", ""], "language__spokenIn__date": ["March 2022", 2014], "language__spokenIn__align": ["left", "right"], "language__spokenIn__width": [125, 133, 138, 142, 150, 152, 154, 410], "language__spokenIn__filename": ["Frederic Chopin - mazurka no. 4 in a minor, op. 17.ogg"], "language__spokenIn__soundRecording": ["Poland__Sound__1"], "language__spokenIn__commonName": ["Poland"], "language__spokenIn__conventionalLongName": ["Republic of Poland"], "language__spokenIn__capital": ["Warsaw"], "language__spokenIn__event": ["Poland__HistoricalEvent__8", "Poland__HistoricalEvent__6", "Poland__HistoricalEvent__7", "Poland__HistoricalEvent__4", "Poland__HistoricalEvent__5", "Poland__HistoricalEvent__2", "Poland__HistoricalEvent__3", "Poland__HistoricalEvent__1"], "language__spokenIn__currency": ["Polish_z\u0142oty"], "language__spokenIn__populationCensusRank": [38], "language__spokenIn__currencyCode": ["PLN"], "language__spokenIn__gdpPppRank": [22], "language__spokenIn__gdpNominalRank": [null], "language__spokenIn__gdpPppPerCapitaRank": [null], "language__spokenIn__gdpNominalPerCapitaRank": [56], "language__spokenIn__ethnicGroupsYear": [2011], "language__spokenIn__nationalAnthem": ["\"Poland Is Not Yet Lost\""], "language__spokenIn__reason": ["unreliable source"], "language__spokenIn__help": ["no"], "language__spokenIn__languages": ["Polish_language"], "language__spokenIn__ethnicGroups": [2, 98, ""], "language__spokenIn__legislature": ["Parliament_of_Poland"], "language__spokenIn__cctld": [".pl"], "language__spokenIn__establishedEvent": ["Polish\u2013Lithuanian_Commonwealth", "Polish_government-in-exile", "Polish_People's_Republic", "History_of_Poland_(1918\u20131939)", "Kingdom_of_Poland", "Partitions_of_Poland", "History_of_Poland_(1989\u2013present)", "", "Christianisation of Poland"], "language__spokenIn__gdpNominal": [null], "language__spokenIn__gdpNominalPerCapita": [null], "language__spokenIn__gdpNominalYear": [2022], "language__spokenIn__gdpPpp": [null], "language__spokenIn__gdpPppPerCapita": [null], "language__spokenIn__gdpPppYear": [2022], "language__spokenIn__hdi": [0.876], "language__spokenIn__hdiYear": [2021], "language__spokenIn__languagesType": ["Official_language"], "language__spokenIn__topLevelDomain": [".pl"], "language__spokenIn__humanDevelopmentIndex": [0.8759999871253967], "language__spokenIn__imageCoat": ["Herb Polski.svg"], "language__spokenIn__flagBorder": ["Flag of Poland .svg"], "language__spokenIn__padding": [15], "language__familycolor": ["Indo-European"], "language__glottorefname": ["Polish"], "language__sign": ["Sign_Language_System"], "language__sign__differentFrom": ["Polish_Sign_Language"], "language__sign__subject": ["Category:Languages_of_Poland", "Category:Polish_language", "Category:Signed_oral_languages"], "language__direction": ["horizontal"], "language__wikt": ["Category:Polish language"], "genre": ["Romanticism", "Parnassism"], "genre__seeAlso": ["Brazilian_Romanticism_Painting", "Romantic_music", "Gothic_Revival_architecture", "Romantic_poetry"], "genre__seeAlso__wikiPageRedirects": ["Brazilian_Romantic_painting"], "genre__seeAlso__differentFrom": ["Sentimental_ballad", "Love_song"], "genre__seeAlso__subject": ["Category:19th_century_in_music", "Category:Romantic_music", "Category:Revival_architectural_styles", "Category:British_architecture_by_period_or_style", "Category:Victorian_architectural_styles", "Category:Gothic_Revival_architecture", "Category:Architectural_styles", "Category:American_architectural_styles", "Category:Romantic_poets", "Category:Romanticism"], "genre__seeAlso__hypernym": ["Term", "Movement", "Poetry"], "genre__seeAlso__reference": ["Adler, Guido. 1930. Handbuch der Musikgeschichte, second, thoroughly revised and greatly expanded edition. 2 vols. Berlin-Wilmersdorf: H. Keller. Reprinted, Tutzing: Schneider, 1961.", "Ottlov\u00e1, Marta, John Tyrrell, and Milan Posp\u00ed\u0161il. 2001. \"Smetana, Bed\u0159ich [Friedrich]\". The New Grove Dictionary of Music and Musicians, second edition, edited by Stanley Sadie and John Tyrrell. London: Macmillan Publishers.", "Kravitt, Edward F. 1992. \"Romanticism Today\". The Musical Quarterly 76, no. 1 : 93\u2013109.", "Casey, Christopher. 2008. \"'Grecian Grandeurs and the Rude Wasting of Old Time': Britain, the Elgin Marbles, and Post-Revolutionary Hellenism\". Foundations 3, no. 1:31\u201364 .", "Dahlhaus, Carl. 1985. Realism in Nineteenth-Century Music, translated by Mary Whittall. Cambridge and New York: Cambridge University Press.  ;  . Original German edition, as Musikalischer Realismus: zur Musikgeschichte des 19. Jahrhunderts. Munich: R. Piper, 1982. .", "Rosen, Charles. 1995. The Romantic Generation. Cambridge, Massachusetts: Harvard University Press. .", "Machlis, Joseph. 1963.", "Hoffmann, Ernst Theodor Amadeus. 1810. \"Recension: Sinfonie pour 2 Violons, 2 Violes, Violoncelle e Contre-Violon, 2 Fl\u00fbtes, petite Fl\u00fbte, 2 Hautbois, 2 Clarinettes, 2 Bassons, Contrabasson, 2 Cors, 2 Trompettes, Timbales et 3 Trompes, compos\u00e9e et dedi\u00e9e etc. par Louis van Beethoven. \u00e0 Leipsic, chez Breitkopf et H\u00e4rtel, Oeuvre 67. No. 5. des Sinfonies. \". Allgemeine musikalische Zeitung 12, no. 40 , cols. 630\u201342 [Der Beschluss folgt.]; 12, no. 41 , cols. 652\u201359.", "Dahlhaus, Carl. 1979. \"Neo-Romanticism\". 19th-Century Music 3, no. 2 : 97\u2013105.", "Plantinga, Leon. 1984. Romantic Music: A History of Musical Style in Nineteenth-Century Europe. A Norton Introduction to Music History. New York: W. W. Norton. ; .", "Blume, Friedrich. 1970. Classic and Romantic Music, translated by M. D. Herter Norton from two essays first published in Die Musik in Geschichte und Gegenwart. New York: W. W. Norton.", "Young, Percy Marshall. 1967. A History of British Music. London: Benn.", "Philips, Abbey. 2011. \"Spacebomb: Truth Lies Somewhere in Between\". RVA News: Joaquin in Memphis.", "Grout, Donald Jay. 1960. A History of Western Music. New York: W. W. Norton & Company, Inc.", "Geck, Martin. 1998. \"Realismus\". Die Musik in Geschichte und Gegenwart: Allgemeine Enzyklop\u00e4die der Musik begr\u00fcnde von Friedrich Blume, second, revised edition, edited by Ludwig Finscher. Sachteil 8: Quer\u2013Swi, cols. 91\u201399. Kassel, Basel, London, New York, Prague: B\u00e4renreiter; Suttgart and Weimar: Metzler.  ;  .", "Lang, Paul Henry. 1941. Music in Western Civilization. New York: W. W. Norton.", "Child, Fred. 2006. \"Salonen on Sibelius\". Performance Today. National Public Radio.", "Mason, Daniel Gregory. 1936. The Romantic Composers. New York: Macmillan.", "Einstein, Alfred. 1947. Music in the Romantic Era. New York: W. W. Norton.", "Feld, Marlon. n.d. \"Summary of Western Classical Music History\". Linked from John Ito, Music Humanities, section 16. New York: Columbia University .", "Wagner, Richard. 1995. Opera and Drama, translated by William Ashton Ellis. Lincoln: University of Nebraska Press. Originally published as volume 2 of Richard Wagner's Prose Works , a translation from Gesammelte Schriften und Dichtungen .", "Gr\u00e9try, Andr\u00e9-Ernest-Modeste. 1789. M\u00e9moires, ou Essai sur la musique. 3 vols. Paris: Chez l'auteur, de L'Imprimerie de la r\u00e9publique, 1789. Second, enlarged edition, Paris: Imprimerie de la r\u00e9publique, pluvi\u00f4se, 1797. Republished, 3 vols., Paris: Verdiere, 1812; Brussels: Whalen, 1829. Facsimile of the 1797 edition, Da Capo Press Music Reprint Series. New York: Da Capo Press, 1971. Facsimile reprint in 1 volume of the 1829 Brussels edition, Bibliotheca musica Bononiensis, Sezione III no. 43. Bologna: Forni Editore, 1978.", "Levin, David. 1959. History as Romantic Art: Bancroft, Prescott, and Parkman. Stanford Studies in Language and Literature 20, Stanford: Stanford University Press. Reprinted as a Harbinger Book, New York: Harcourt, Brace & World Inc., 1963. Reprinted, New York: AMS Press, 1967.", "Gutek, Gerald Lee. 1995. A History of the Western Educational Experience, second edition. Prospect Heights, Ill.: Waveland Press. .", "Nichols, Ashton. 2005. \"Roaring Alligators and Burning Tygers: Poetry and Science from William Bartram to Charles Darwin\". Proceedings of the American Philosophical Society 149, no. 3:304\u201315.", "Boyer, Jean-Paul. 1961. \"Romantisme\". Encyclop\u00e9die de la musique, edited by Fran\u00e7ois Michel, with Fran\u00e7ois Lesure and Vladimir F\u00e9dorov, 3:585\u201387. Paris: Fasquelle.", "Warrack, John. 2002. \"Romanticism\". The Oxford Companion to Music, edited by Alison Latham. Oxford and New York: Oxford University Press. .", "Cavalletti, Carlo. 2000. Chopin and Romantic Music, translated by Anna Maria Salmeri Pherson. Hauppauge, NY: Barron's Educational Series.  ; .", "Schmidt-Jones, Catherine, and Russell Jones. 2004. Introduction to Music Theory. [Houston, TX]: Connexions Project. .", "Samson, Jim. 2001. \"Romanticism\". The New Grove Dictionary of Music and Musicians, second edition, edited by Stanley Sadie and John Tyrrell. London: Macmillan Publishers.", "Dahlhaus, Carl. 1987. Untitled review of Leon Plantinga, Romantic Music: A History of Musical Styles in Nineteenth-Century Europe and Anthology of Romantic Music, translated by Ernest Sanders. 19th Century Music 11, no. 2:194\u201396.", "Adler, Guido. 1919. Methode der Musikgeschichte. Leipzig: Breitkopf & H\u00e4rtel.", "Rummenh\u00f6ller, Peter. 1989. Romantik in der Musik: Analysen, Portraits, Reflexionen. Munich: Deutscher Taschenbuch Verlag; Kassel and New York: B\u00e4renreiter.  ;  ;  .", "Adler, Guido. 1911. Der Stil in der Musik. Leipzig: Breitkopf & H\u00e4rtel.", "Beard, David, and Kenneth Gloag. 2005. Musicology: The Key Concepts. Cornwall: Routledge.", "Spencer, Stewart. 2008. \"The 'Romantic Operas' and the Turn to Myth\". In The Cambridge Companion to Wagner, edited by Thomas S. Grey, 67\u201373. Cambridge and New York: Cambridge University Press.  ;  .", "Wehnert, Martin. 1998. \"Romantik und romantisch\". Die Musik in Geschichte und Gegenwart: allgemeine Enzyklop\u00e4die der Musik, begr\u00fcndet von Friedrich Blume, second revised edition. Sachteil 8: Quer\u2013Swi, cols. 464\u2013507. Basel, Kassel, London, Munich, and Prague: B\u00e4renreiter; Stuttgart and Weimar: Metzler.", "Grunfeld, Frederic V. 1974. Music. New York: Newsweek Books.  ;  .", "Dahlhaus, Carl. 1980. Between Romanticism and Modernism: Four Studies in the Music of the Later Nineteenth Century, translated by Mary Whittall in collaboration with Arnold Whittall; also with Friedrich Nietzsche, \"On Music and Words\", translated by Walter Arnold Kaufmann. California Studies in 19th Century Music 1. Berkeley: University of California Press.  ; 0520067487 . Original German edition, as Zwischen Romantik und Moderne: vier Studien zur Musikgeschichte des sp\u00e4teren 19. Jahrhunderts. Munich: Musikverlag Katzbichler, 1974."], "genre__seeAlso__colwidth": [16], "genre__seeAlso__content": ["* Carpenter Gothic\n* Collegiate Gothic\n* Dissenting Gothic\n* National Romantic Style\n* Neo-Manueline\n* Ruskinian Gothic\n* Scottish Baronial\n* Tudor Revival\n* Black-and-White Revival", "* Canada\n* Poland\n* List of Gothic Revival architecture"], "genre__subject": ["Category:Art_movements", "Category:European_literature", "Category:European_art", "Category:19th-century_literature", "Category:European_music", "Category:18th-century_literature", "Category:Literary_movements", "Category:German_idealism", "Category:Theories_of_aesthetics", "Category:18th_century_in_the_arts", "Category:18th_century_in_art", "Category:19th_century_in_the_arts", "Category:19th_century_in_art", "Category:Literary_genres", "Category:Romanticism"], "genre__subject__broader": ["Category:Art_history", "Category:Movements", "Category:Style", "Category:Literature_by_continent", "Category:Arts_in_Europe", "Category:Western_art", "Category:Art_by_continent", "Category:Literature_by_century", "Category:19th-century_works", "Category:19th_century_in_the_arts", "Category:Literature_of_the_late_modern_period", "Category:2nd-millennium_literature", "Category:European_culture", "Category:Entertainment_in_Europe", "Category:Music_by_continent", "Category:Performing_arts_in_Europe", "Category:18th_century_in_the_arts", "Category:18th-century_works", "Category:History_of_literature", "Category:Continental_philosophy", "Category:German_philosophy", "Category:Rationalism", "Category:Philosophical_movements", "Category:Idealism", "Category:Modern_philosophy", "Category:Philosophical_schools_and_traditions", "Category:Aesthetics", "Category:Philosophical_theories", "Category:18th_century", "Category:Arts_by_century", "Category:2nd_millennium_in_the_arts", "Category:Art_by_century", "Category:19th_century", "Category:Literature", "Category:Genres_by_medium", "Category:19th-century_literature", "Category:18th-century_literature", "Category:Literary_movements", "Category:German_idealism", "Category:Theories_of_aesthetics", "Category:History_of_Europe", "Category:18th_century_in_art", "Category:19th_century_in_art", "Category:Literary_genres"], "genre__subject__related": ["Category:Novels_by_genre", "Category:Books_by_genre"], "genre__hypernym": ["Movement"], "genre__hypernym__wikiPageDisambiguates": ["Environmental_movement", "Movements_(album)", "Social_movement", "Movement_(clockwork)", "Political_movement", "Movement_(New_Order_album)", "Movements_(band)", "Movement_(Kompany_song)", "Movement_(music)", "Movement_(sign_language)", "Religious_movement", "Movement_(short_story)", "Movement_(music_festival)", "Movement_(Hozier_song)", "Movement_(The_Gossip_album)", "Movement_(band)", "Movement_(9mm_Parabellum_Bullet_album)", "Movement_(EP)", "Movement_(Inhale_Exhale_album)", "Movement_(Joe_Harriott_album)", "Movement_(LCD_Soundsystem_song)", "Syntactic_movement", "The_Movement_(comics)", "The_Movement_(disambiguation)", "Art_movement"], "genre__url": ["Innovation+%26+repetition%3A+between+modern+%26+postmodern+aesthetics.-a0138814075"], "genre__bot": ["InternetArchiveBot"], "genre__date": ["September 2018", 2011], "genre__fixAttempted": ["yes"], "genre__wikiPageRedirects": ["Parnassianism"], "genre__wikiPageRedirects__subject": ["Category:Literary_movements", "Category:Genres_of_poetry", "Category:Symbolism_(arts)", "Category:French_poetry"], "genre__wikiPageRedirects__hypernym": ["Style"], "occupation": ["Poet, essayist"], "nationality": ["Polish_people"], "nationality__wikiPageRedirects": ["Poles"], "nationality__wikiPageRedirects__seeAlso": ["Roman_Catholicism", "Poland", "Genetic_history_of_Europe", "Name_of_Poland", "List_of_Slavic_studies_journals"], "nationality__wikiPageRedirects__subject": ["Category:Ethnic_groups_in_Poland", "Category:West_Slavs", "Category:Polish_people", "Category:Lechites", "Category:Slavic_ethnic_groups"], "nationality__wikiPageRedirects__title": ["Waltz in D-flat major, Op. 64, No. 1", "\u00c9tude Op. 10, No. 12", "Polonaise in A flat, Op. 53"], "nationality__wikiPageRedirects__caption": ["The Baptism of Poland. Detail from Jan Matejko's Christianization of Poland AD 966.", "An ethnic Goral highlander with bagpipes from the mountainous region of Podhale", "Children dressed in traditional costumes, in front of the Catholic St. Mary's Basilica in Krak\u00f3w"], "nationality__wikiPageRedirects__hypernym": ["Nation"], "nationality__wikiPageRedirects__nativeNameLang": ["pl"], "nationality__wikiPageRedirects__religion": ["Catholic_Church"], "nationality__wikiPageRedirects__pop": [5282, 10000, 14500, 15000, 16748, 17010, 20000, 20305, 30000, 34057, 37876, 44783, 49600, 60000, 63000, 69898, 75323, 97000, 108255, 112500, 144130, 183000, 202300, 216056, 273000, 288000, 350000, 500000, 695000, 1010705, 1800000, 2253000, 10600000], "nationality__wikiPageRedirects__related": ["Moravians", "Silesians", "Gorals", "Slovaks", "Czechs", "Sorbs", "Kashubians"], "nationality__wikiPageRedirects__rels": ["Predominantly Roman Catholicism"], "nationality__wikiPageRedirects__popplace": ["center|frameless|260x260px\n37,394,000"], "nationality__wikiPageRedirects__nativeName": ["Polacy"], "nationality__wikiPageRedirects__group": ["Poles"], "nationality__wikiPageRedirects__pos": ["left"], "nationality__wikiPageRedirects__populationPlace": ["Australia", "United_States", "Russia", "Canada", "Argentina", "Brazil", "Belarus", "United_Kingdom", "Germany", "France"], "nationality__wikiPageRedirects__language": ["Silesian_language", "Kashubian_language", "Polish_language"], "nationality__wikiPageRedirects__width": [138, 176], "nationality__wikiPageRedirects__filename": ["Frederic Chopin - Opus 10 - Twelve Grand Etudes - c minor.ogg", "Muriel-Nguyen-Xuan-Chopin-valse-opus64-1.ogg", "Latsabidze plays Polonaise in A flat, Op. 53.ogg"], "nationality__wikiPageRedirects__soundRecording": ["Poles__Sound__2", "Poles__Sound__3", "Poles__Sound__1"], "nationality__wikiPageRedirects__region": ["Lithuania"], "nationality__wikiPageRedirects__languages": ["Silesian_language", "Kashubian_language", "Polish_language", ""], "notableworks": ["Vade-mecum", "Czarne kwiaty. Bia\u0142e kwiaty", "Promethidion"], "birthName": ["Cyprian Konstanty Norwid"]}