{"differentFrom": ["Peter_Arbo_(academic)"], "differentFrom__subject": ["Category:Living_people", "Category:University_of_Troms\u00f8_faculty", "Category:People_from_Bod\u00f8", "Category:University_of_Troms\u00f8_alumni", "Category:College_of_Europe_alumni", "Category:1953_births"], "differentFrom__subject__broader": ["Category:People_by_status", "Category:21st-century_people", "Category:People_from_Troms\u00f8", "Category:Academic_personnel_by_university_or_college_in_Norway", "Category:University_of_Troms\u00f8", "Category:People_from_Salten", "Category:Bod\u00f8", "Category:People_by_city_in_Norway", "Category:Alumni_by_university_or_college_in_Norway", "Category:College_of_Europe", "Category:Alumni_by_university_or_college_in_Belgium"], "differentFrom__subject__related": ["Category:Place_of_birth_unknown", "Category:Dead_people", "Category:Deaths", "Category:Place_of_death_missing", "Category:Place_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Deaths_by_year", "Category:Missing_middle_or_first_names", "Category:Possibly_living_people", "Category:Date_of_death_unknown", "Category:Date_of_birth_unknown", "Category:Date_of_death_missing", "Category:Year_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Date_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Year_of_birth_unknown", "Category:Place_of_death_unknown", "Category:Year_of_death_unknown", "Category:Missing_people", "Category:Year_of_death_missing"], "differentFrom__hypernym": ["Scientist"], "differentFrom__hypernym__seeAlso": ["Science", "Timeline_of_the_history_of_the_scientific_method", "Women"], "differentFrom__hypernym__subject": ["Category:Science_occupations", "Category:Scientists"], "differentFrom__hypernym__caption": ["Pierre Curie and Marie Curie demonstrating an apparatus that detects radioactivity. They received the 1903 Nobel Prize in Physics for their scientific research; Marie also received the 1911 Nobel Prize in Chemistry."], "differentFrom__hypernym__hypernym": ["Person"], "differentFrom__hypernym__employmentField": ["Academy", "Private_industry", "Government_scientist", "Nonprofit_organization"], "differentFrom__hypernym__activitySector": ["Field_research", "Laboratory"], "differentFrom__hypernym__competencies": ["Research"], "differentFrom__hypernym__relatedOccupation": ["Engineers"], "differentFrom__hypernym__formation": ["Science"], "differentFrom__hypernym__date": ["June 2016"], "differentFrom__hypernym__officialNames": ["Scientist"], "differentFrom__hypernym__reason": ["One stat uses percent, other uses raw numbers. Could uses clearer comparison between Bachelors and Doctorate statistics of all scientists."], "subject": ["Category:1892_deaths", "Category:1831_births", "Category:D\u00fcsseldorf_school_of_painting", "Category:People_from_Drammen", "Category:Knights_of_the_Order_of_Vasa", "Category:19th-century_Norwegian_male_artists", "Category:19th-century_Norwegian_painters", "Category:Norwegian_male_painters", "Category:Order_of_Saint_Olav"], "subject__broader": ["Category:Culture_in_D\u00fcsseldorf", "Category:Drammen", "Category:People_by_municipality_in_Norway", "Category:People_from_Buskerud", "Category:People_by_city_in_Norway", "Category:Order_of_Vasa", "Category:Knights_by_order_of_chivalry", "Category:Norwegian_male_artists", "Category:19th-century_Norwegian_artists", "Category:19th-century_male_artists_by_nationality", "Category:19th-century_painters", "Category:Norwegian_painters_by_century", "Category:Norwegian_painters", "Category:Dynastic_orders", "Category:Orders_of_chivalry_awarded_to_heads_of_state,_consorts_and_sovereign_family_members", "Category:Orders_of_chivalry_of_Norway"], "subject__broader__broader": ["Category:D\u00fcsseldorf", "Category:Culture_of_North_Rhine-Westphalia", "Category:Culture_by_city_in_Germany", "Category:Wikipedia_categories_named_after_populated_places_in_Norway", "Category:Municipalities_of_Viken_(county)", "Category:Cities_and_towns_in_Norway", "Category:Categories_by_municipality_of_Norway", "Category:People_by_second-level_administrative_country_subdivision", "Category:Norwegian_people_by_location", "Category:People_from_Viken_(county)", "Category:Buskerud", "Category:People_by_country_and_city", "Category:Categories_by_city_in_Norway", "Category:Orders_of_chivalry_of_Sweden", "Category:Wikipedia_categories_named_after_Swedish_awards", "Category:Knights", "Category:Members_of_orders_of_chivalry", "Category:Members_of_military_organizations", "Category:Norwegian_artists", "Category:Male_artists_by_nationality", "Category:Norwegian_men_by_occupation", "Category:19th-century_Norwegian_people_by_occupation", "Category:Norwegian_artists_by_century", "Category:19th-century_artists_by_nationality", "Category:19th-century_male_artists", "Category:19th-century_men_by_occupation_and_nationality", "Category:Painters_by_century", "Category:19th-century_artists", "Category:Norwegian_people_by_occupation_and_century", "Category:Norwegian_painters", "Category:Painters_by_nationality", "Category:Dynasties", "Category:Orders_of_merit", "Category:Orders,_decorations,_and_medals", "Category:Royal_families", "Category:Orders_of_chivalry", "Category:Heads_of_state", "Category:Orders_of_chivalry_in_Europe", "Category:Norwegian_monarchy", "Category:Orders,_decorations,_and_medals_of_Norway"], "caption": ["Peter Nicolai Arbo Self Portrait"], "hypernym": ["Painter"], "hypernym__wikiPageRedirects": ["Painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__seeAlso": ["Outline_of_painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__subject": ["Category:Painting_techniques", "Category:Painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__hypernym": ["Practice"], "birthName": ["Peter Nicolai Arbo"], "training": ["Kunstakademie D\u00fcsseldorf", "Kunstakademie_D\u00fcsseldorf"], "training__homepage": [""], "training__lat": [51.23055648803711], "training__long": [6.773611068725586], "training__subject": ["Category:Tourist_attractions_in_D\u00fcsseldorf", "Category:Universities_and_colleges_in_North_Rhine-Westphalia", "Category:Culture_in_D\u00fcsseldorf", "Category:Kunstakademie_D\u00fcsseldorf", "Category:Educational_institutions_established_in_1762", "Category:1762_establishments_in_the_Holy_Roman_Empire", "Category:Education_in_D\u00fcsseldorf"], "training__subject__broader": ["Category:D\u00fcsseldorf", "Category:Tourist_attractions_in_North_Rhine-Westphalia", "Category:Tourist_attractions_in_Germany_by_city", "Category:Buildings_and_structures_in_North_Rhine-Westphalia", "Category:Universities_and_colleges_in_Germany_by_state", "Category:Culture_of_North_Rhine-Westphalia", "Category:Education_in_North_Rhine-Westphalia", "Category:Culture_by_city_in_Germany", "Category:Art_schools_in_Germany", "Category:Wikipedia_categories_named_after_universities_and_colleges_in_Germany", "Category:Universities_in_Germany", "Category:Education_in_D\u00fcsseldorf", "Category:1762_establishments_in_Europe", "Category:Education_in_Germany_by_city_or_town"], "training__website": [""], "training__country": ["Germany"], "training__caption": ["Kunstakademie D\u00fcsseldorf"], "training__point": ["51.230555555555554 6.773611111111111"], "training__hypernym": ["Academy"], "training__hypernym__seeAlso": ["University", "The_United_States", "Academic_administration", "History_of_higher_education"], "training__hypernym__subject": ["Category:School_types", "Category:Academic_terminology", "Category:Academies", "Category:Plato"], "training__hypernym__hypernym": ["Institution"], "training__hypernym__url": [""], "training__hypernym__date": [2020], "training__rector": ["Karl-Heinz_Petzinka"], "training__rector__lat": [51.21530151367188], "training__rector__long": [6.761099815368652], "training__rector__subject": ["Category:Living_people", "Category:Technische_Universit\u00e4t_Darmstadt_faculty", "Category:RWTH_Aachen_University_alumni", "Category:21st-century_German_architects", "Category:People_from_Bocholt,_Germany", "Category:20th-century_German_architects", "Category:1956_births", "Category:University_of_Wuppertal_faculty", "Category:Kunstakademie_D\u00fcsseldorf_faculty"], "training__rector__caption": ["Karl-Heinz Petzinka in 2021", "Notable buildings in today's Germany: 1 \u2013 Stadttor, 2 \u2013 Konrad Adenauer Haus , 3 \u2013 Jahrhunderthalle Bochum, 4 \u2013 Herkules von Gelsenkirchen, 5 \u2013 Zeche Nordstern, 6 \u2013 Schlo\u00df Horst Quartier, 7 \u2013 Vertretung des Landes Nordrhein-Westfalen beim Bund"], "training__rector__point": ["51.2153 6.7611"], "training__rector__education": ["RWTH_Aachen"], "training__rector__position": ["left", "bottom", "right", "top"], "training__rector__occupation": ["Karl-Heinz_Petzinka__PersonFunction__1", "", "Architect", "Academic teacher"], "training__rector__birthYear": [1956], "training__rector__geometry": [null], "training__rector__awards": ["Villa_Massimo"], "training__rector__link": ["Jahrhunderthalle", "Stadttor"], "training__rector__border": ["text"], "training__rector__organization": ["", "Kunstakademie D\u00fcsseldorf", "RWTH Aachen", "Petzinka Pink Technological Architecture", "Technische Universit\u00e4t Darmstadt"], "training__rector__award": ["Villa_Massimo"], "training__city": ["D\u00fcsseldorf"], "training__city__seeAlso": ["Japanese_community_of_D\u00fcsseldorf", "Timeline_of_D\u00fcsseldorf", "Sister_cities", "List_of_twin_towns", "Germany", "List_of_mayors_of_D\u00fcsseldorf"], "training__city__homepage": [""], "training__city__lat": [51.23333358764648], "training__city__long": [6.783333301544189], "training__city__subject": ["Category:German_state_capitals", "Category:D\u00fcsseldorf", "Category:Districts_of_the_Rhine_Province", "Category:Rhineland", "Category:Populated_places_on_the_Rhine"], "training__city__website": [""], "training__city__location": ["D\u00fcsseldorf"], "training__city__title": ["Articles related to D\u00fcsseldorf"], "training__city__rulingParty": ["Greens", "CDU"], "training__city__point": ["51.233333333333334 6.783333333333333"], "training__city__hypernym": ["City"], "training__city__text": ["tone?"], "training__city__federalState": ["North_Rhine-Westphalia"], "training__city__party": ["CDU"], "training__city__elevation": [38], "training__city__imageCoa": ["Wappen der Landeshauptstadt Duesseldorf.svg"], "training__city__licence": ["D"], "training__city__licenceNumber": ["D"], "training__city__divisions": [10], "training__city__areaCode": [211020302104, "0211, 0203, 02104"], "training__city__url": [""], "training__city__state": ["North Rhine-Westphalia"], "training__city__populationUrban": [1220000], "training__city__geometry": [null], "training__city__country": ["Germany"], "training__city__west": ["M\u00f6nchengladbach"], "training__city__imageFlag": ["File:Flagge der Landeshauptstadt Duesseldorf.svg"], "training__city__south": ["Cologne", "Bonn", "Leverkusen", "Bergisch_Gladbach"], "training__city__east": ["Kassel", "Wuppertal"], "training__city__northeast": ["Dortmund"], "training__city__north": ["Duisburg", "Essen"], "training__city__mayor": ["Stephan_Keller_(politician)"], "training__city__leaderTerm": [2020], "training__city__gemeindeschl\u00fcssel": [5111000], "training__city__imagePlan": ["North rhine w D.svg"], "training__city__yearRecordLowC": [-20.8], "training__city__yearRecordHighC": [40.7], "training__city__b\u00fcrgermeistertitel": ["Oberb\u00fcrgermeister"], "training__city__leaderTitle": ["Oberb\u00fcrgermeister"], "training__city__popMetro": [11300000], "training__city__popUrban": [1220000], "training__city__southwest": ["Aachen"], "training__city__southeast": ["Siegen"], "training__city__centre": ["D\u00fcsseldorf"], "training__city__northwest": ["Krefeld"], "training__city__area": [217.41], "training__city__areaTotal": [null, 217410000], "training__city__postalCode": [40210, "40210-40629"], "training__city__source": ["klimadatendeutschland.html%3Fnn=540998", "www.weatheronline.de, extremes and sun = Meteo Climat", "Deutscher Wetterdienst"], "training__city__date": [2016, "March 2022"], "training__city__width": [null], "training__city__leaderName": ["Stephan_Keller_(politician)"], "training__city__region": ["D\u00fcsseldorf"], "training__city__octPrecipitationMm": [67.2, 76.5], "training__city__janRecordHighC": [16.4], "training__city__decLowC": [2.3, 1.2], "training__city__octLowC": [8.6, 7.7], "training__city__augRecordLowC": [5], "training__city__aprRecordLowC": [-6.3], "training__city__augRecordHighC": [38.5], "training__city__janMeanC": [2.9, 4.6], "training__city__metricFirst": ["Yes"], "training__city__julMeanC": [19.3, 19.2], "training__city__decPrecipitationMm": [69, 71.5], "training__city__mayHighC": [18.7, 19.2], "training__city__augPrecipitationMm": [68.8, 70.6], "training__city__octRecordHighC": [27.7], "training__city__sepRecordHighC": [34], "training__city__febHighC": [6.6, 9.7], "training__city__julRecordLowC": [4.8], "training__city__octHighC": [15.6, 15.1], "training__city__mayRecordLowC": [-1.1], "training__city__novPrecipitationMm": [77, 68.1], "training__city__sepMeanC": [15.5, 15.4], "training__city__augHighC": [23.8, 25.1], "training__city__febRecordHighC": [21], "training__city__decRecordHighC": [16.3], "training__city__aprMeanC": [11.3, 9.9], "training__city__sepRecordLowC": [0.7], "training__city__marMeanC": [7.6, 6.7], "training__city__aprHighC": [14.8, 17.1], "training__city__augSun": [214.1, 190.7], "training__city__febPrecipitationMm": [84.5, 53.2], "training__city__janRecordLowC": [-20.8], "training__city__junSun": [193.4, 229.9], "training__city__janSun": [56.4, 47.7], "training__city__julPrecipitationMm": [75, 44.2], "training__city__junHighC": [21.9, 24.2], "training__city__decMeanC": [4.8, 3.6], "training__city__sepPrecipitationMm": [73.3, 64.2], "training__city__novLowC": [3.9, 3.8], "training__city__novHighC": [9.6], "training__city__octMeanC": [12, 11.4], "training__city__sepHighC": [20.2, 19.8], "training__city__mayRecordHighC": [33.8], "training__city__novRecordLowC": [-9.4], "training__city__decRecordLowC": [-15.3], "training__city__febLowC": [2.2, 0.3], "training__city__mayMeanC": [14.1, 13.3], "training__city__julLowC": [14.1, 13.5], "training__city__augLowC": [14.1, 13.7], "training__city__janPrecipitationMm": [67.3, 51.3], "training__city__octSun": [99, 110.4], "training__city__aprSun": [218.7, 166.7], "training__city__aprPrecipitationMm": [51.8, 29.2], "training__city__marRecordLowC": [-16.1], "training__city__octRecordLowC": [-6.2], "training__city__marPrecipitationMm": [65, 62.8], "training__city__aprRecordHighC": [28.8], "training__city__julSun": [204, 209.5], "training__city__novSun": [59.8, 54.3], "training__city__janLowC": [1.8, 0.2], "training__city__sepSun": [140.1, 147.5], "training__city__novMeanC": [6.8], "training__city__junMeanC": [16.7, 18.7], "training__city__decHighC": [6.1, 7.1], "training__city__singleLine": ["Yes"], "training__city__julHighC": [24.8, 24.3], "training__city__novRecordHighC": [20.4], "training__city__augMeanC": [19.6, 18.8], "training__city__aprLowC": [5, 5.1], "training__city__janHighC": [5.6, 6.9], "training__city__populationMetro": [11300000], "training__city__marHighC": [10.7, 11.7], "training__city__mayPrecipitationMm": [68.8, 40.9], "training__city__precipitationColour": ["green"], "training__city__marLowC": [2.8, 3.3], "training__city__julRecordHighC": [40.7], "training__city__junRecordHighC": [36.8], "training__city__sepLowC": [11, 10.7], "training__city__febMeanC": [6, 3.4], "training__city__marRecordHighC": [23.8], "training__city__mayLowC": [9, 7.2], "training__city__febRecordLowC": [-15.4], "training__city__junLowC": [12.7, 11.6], "training__city__decSun": [45.1, 47.9], "training__city__junRecordLowC": [2.4], "training__city__marSun": [112.2, 129.6], "training__city__maySun": [218.4, 198.8], "training__city__junPrecipitationMm": [54.1, 75.2], "training__city__febSun": [85.8, 76.2], "training__state": ["North_Rhine-Westphalia"], "training__state__differentFrom": ["Rhineland-Palatinate"], "training__state__seeAlso": ["List_of_places", "North_Rhine-Westphalia_by_population", "List_of_German_dishes", "North_Rhine-Westphalia", "Europe", "List_of_World_Heritage_Sites", "List_of_cities"], "training__state__homepage": ["land.nrw"], "training__state__exactMatch": ["DEA"], "training__state__lat": [51.46666717529297], "training__state__long": [7.550000190734863], "training__state__subject": ["Category:States_of_Germany", "Category:States_and_territories_established_in_1946", "Category:1946_establishments_in_Germany", "Category:NUTS_1_statistical_regions_of_the_European_Union", "Category:North_Rhine-Westphalia"], "training__state__title": ["Religion in North Rhine-Westphalia, 2020"], "training__state__point": ["51.46666666666667 7.55"], "training__state__closeMatch": ["16898-1"], "training__state__isPartOf": ["target"], "training__state__text": ["tone?"], "training__state__foundingDate": [1946], "training__state__populationAsOf": [2022], "training__state__populationDensityKm": ["auto"], "training__state__establishedTitle": ["Founded"], "training__state__establishedDate": [1946], "training__state__flagSize": [120], "training__state__seat": ["K\u00f6ln"], "training__state__seatType": ["Capital"], "training__state__governingBody": ["Landtag_of_North_Rhine-Westphalia"], "training__state__right": ["Percent"], "training__state__isoCodeRegion": ["DE-NW"], "training__state__titlebar": ["#ddd"], "training__state__float": ["right"], "training__state__left": ["Religion"], "training__state__isoCode": ["DE-NW"], "training__state__timezone1Dst": ["Central_European_Summer_Time"], "training__state__utcOffset1Dst": ["+2"], "training__state__shieldSize": [75], "training__state__geometry": [null], "training__state__subdivisionType": ["Country"], "training__state__populationTotal": [18077762], "training__state__timeZone": ["Central_European_Time", "Central_European_Summer_Time"], "training__state__settlementType": ["States_of_Germany"], "training__state__utcOffset": ["+2", "+1"], "training__state__timezone": ["Central_European_Time"], "training__state__officialName": ["North Rhine-Westphalia"], "training__state__country": ["Germany"], "training__state__imageFlag": ["Flag of North Rhine-Westphalia.svg"], "training__state__imagesize": [270], "training__state__blank1InfoSec": [0.944, "\u00b7 7th of 16", "\u20ac40,000  \u00b7 7th"], "training__state__blank1NameSec": ["Human_Development_Index", "GRP per capita"], "training__state__leaderParty": ["CDU"], "training__state__leaderTitle": ["Minister-president", "Bundesrat_of_Germany", "Bundestag", "Governing parties"], "training__state__areaTotal": [null, 34084130000], "training__state__areaTotalKm": [34084.13], "training__state__politicalLeader": ["North_Rhine-Westphalia__PoliticalFunction__1", "North_Rhine-Westphalia__PoliticalFunction__2", "North_Rhine-Westphalia__PoliticalFunction__3", "North_Rhine-Westphalia__PoliticalFunction__4"], "training__state__leaderName": [6, 155, "Hendrik_W\u00fcst", "/"], "training__state__imageShield": ["Coat of arms of North Rhine-Westfalia.svg"], "training__state__blankInfoSec": ["DEA", "$1.0 trillion in PPP", "\u20ac733 billion  \u00b7 1st"], "training__state__blankNameSec": ["First_level_NUTS_of_the_European_Union", "Gross_regional_product"], "training__state__date": ["March 2022"], "training__state__seat1Type": ["Largest city"], "training__state__mapsize": [155], "training__state__totalType": ["Total"], "training__imageUpright": [1.2], "training__geometry": [null], "training__founder": ["Lambert_Krahe"], "training__founder__subject": ["Category:18th-century_German_male_artists", "Category:18th-century_German_painters", "Category:German_male_painters", "Category:German_art_collectors", "Category:1790_deaths", "Category:1712_births", "Category:Kunstakademie_D\u00fcsseldorf_faculty"], "training__founder__hypernym": ["Painter"]}