{"subject": ["Category:French_people_of_Vietnamese_descent", "Category:1907_births", "Category:2001_deaths", "Category:Artists_of_Vietnamese_descent", "Category:20th-century_Vietnamese_painters"], "subject__broader": ["Category:People_of_Vietnamese_descent", "Category:European_people_of_Vietnamese_descent", "Category:French_people_of_Southeast_Asian_descent", "Category:Vietnamese_diaspora_in_France", "Category:France\u2013Vietnam_relations", "Category:Vietnamese_artists", "Category:People_of_Vietnamese_descent_by_occupation", "Category:20th-century_painters", "Category:Vietnamese_painters", "Category:20th-century_Vietnamese_artists"], "subject__broader__broader": ["Category:People_by_country_of_descent", "Category:Vietnamese_diaspora", "Category:People_by_Asian_country_of_descent", "Category:People_of_Southeast_Asian_descent", "Category:People_by_ethnic_or_national_descent", "Category:People_of_Vietnamese_descent", "Category:European_people_of_Asian_descent", "Category:French_people_of_Asian_descent", "Category:Vietnamese_diaspora_by_country", "Category:Ethnic_groups_in_France", "Category:Asian_diaspora_in_France", "Category:Vietnamese_diaspora_in_Europe", "Category:France\u2013Vietnam_relations", "Category:Relations_of_colonizer_and_former_colony", "Category:Vietnamese_art", "Category:Arts_in_Vietnam", "Category:Artists_by_nationality", "Category:People_by_country_of_descent_and_occupation", "Category:Painters_by_century", "Category:20th-century_artists", "Category:Vietnamese_artists", "Category:Vietnamese_painting", "Category:Painters_by_nationality", "Category:20th-century_Vietnamese_people_by_occupation", "Category:20th-century_artists_by_nationality"], "subject__broader__related": ["Category:Vietnamese_people_by_ethnic_or_national_origin"], "caption": ["Painter L\u00ea Ph\u1ed5"], "hypernym": ["Painter"], "hypernym__wikiPageRedirects": ["Painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__seeAlso": ["Outline_of_painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__subject": ["Category:Painting_techniques", "Category:Painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__hypernym": ["Practice"], "spouse": ["Paulette Vaux"], "nationality": ["Vietnam", "Vietnamese"], "nationality__seeAlso": ["Human_rights", "List_of_cities", "Vietnam"], "nationality__seeAlso__seeAlso": ["Economic_sanctions", "Human_rights", "The_Soviet_Union", "Derogation", "Universal_jurisdiction", "Human_rights_education", "List_of_human_rights_articles_by_country", "Human_rights_inflation", "R2p", "Human_Rights_Law", "List_of_cities", "Vietnam"], "nationality__seeAlso__narrower": ["Human%20Rights%20and%20Human%20Rights%20Violations"], "nationality__seeAlso__exactMatch": ["15964-5", "i84789", "17592-6"], "nationality__seeAlso__subject": ["Category:Egalitarianism", "Category:Legal_doctrines_and_principles", "Category:Universalism", "Category:Philosophy_of_law", "Category:Politics", "Category:Human_rights", "Category:Society", "Category:International_relations", "Category:Law_and_economics", "Category:Culture", "Category:Theories_of_law", "Category:One-party_states", "Category:Divided_regions", "Category:Member_states_of_the_United_Nations", "Category:Southeast_Asian_countries", "Category:Member_states_of_ASEAN", "Category:Countries_in_Asia", "Category:Republics", "Category:Communist_states", "Category:1976_establishments_in_Vietnam", "Category:States_and_territories_established_in_1976", "Category:Vietnam"], "nationality__seeAlso__hypernym": ["Principles", "Country"], "nationality__seeAlso__isPartOf": ["target"], "nationality__seeAlso__url": ["", "5088.pdf%3Fsequence=1&isAllowed=y", "human_rights_rwanda_2018.pdf", "4130.htm", "English"], "nationality__seeAlso__date": [2021, 2019, 2020], "nationality__seeAlso__wikiPageRedirects": ["Lists_of_cities"], "nationality__seeAlso__homepage": [""], "nationality__seeAlso__lat": [16, 21.03333282470703], "nationality__seeAlso__long": [108, 105.8499984741211], "nationality__seeAlso__title": ["UNESCO Science Report: towards 2030"], "nationality__seeAlso__caption": ["Nguy\u1ec5n_Ph\u00fa_Tr\u1ecdng", "V\u01b0\u01a1ng_\u0110\u00ecnh_Hu\u1ec7", "Nguy\u1ec5n_Xu\u00e2n_Ph\u00fac", "Ph\u1ea1m_Minh_Ch\u00ednh", "The Municipal Theatre  in Ho Chi Minh City", "The Imperial City of Hu\u1ebf", "(President)", "The Temple of Literature in Hanoi", null], "nationality__seeAlso__point": ["21.033333333333335 105.85", "16.0 108.0"], "nationality__seeAlso__hdiChange": ["increase"], "nationality__seeAlso__largestCity": ["Ho_Chi_Minh_City"], "nationality__seeAlso__drivesOn": ["right"], "nationality__seeAlso__callingCode": ["Telephone_numbers_in_Vietnam"], "nationality__seeAlso__hdiRank": [117], "nationality__seeAlso__populationDensity": [295, 290.3488232239193, null], "nationality__seeAlso__populationDensityKm": [295], "nationality__seeAlso__small": ["yes"], "nationality__seeAlso__l": ["Hundred Yue/Viet"], "nationality__seeAlso__motto": ["\"Independence \u2013 Liberty \u2013 Happiness\""], "nationality__seeAlso__color": ["#ffdab0", "#87CEFA", "#e3ffff", "#fffa75", "#fcf7f7", "#b3ff9e", "#edb7e9", "#FF6600"], "nationality__seeAlso__establishedDate": [968, 1804, 1945, 1954, 939, null], "nationality__seeAlso__p": ["B\u01ceiyu\u00e8", "Yu\u00e8"], "nationality__seeAlso__areaRank": [66], "nationality__seeAlso__geometry": [null], "nationality__seeAlso__populationTotal": [103808319], "nationality__seeAlso__timeZone": ["UTC+07:00"], "nationality__seeAlso__utcOffset": ["+07:00", null], "nationality__seeAlso__populationDensitySqMi": [752], "nationality__seeAlso__percentageOfAreaWater": [6.380000114440918], "nationality__seeAlso__imageFlag": ["Flag of Vietnam.svg"], "nationality__seeAlso__alt": ["The Meridian Gate (Hu\u1ebf)", "Secretary Tillerson at the Presidential Palace", "Tr\u1ea7n \u0110\u1ea1i Quang and Vladimir Putin", "Ph\u1ea1m Minh Ch\u00ednh", "Nguy\u1ec5n Xu\u00e2n Ph\u00fac", "V\u01b0\u01a1ng \u0110\u00ecnh Hu\u1ec7", "Nguy\u1ec5n Ph\u00fa Tr\u1ecdng", "The Municipal Theatre in Ho Chi Minh City", "The Temple of Literature in Hanoi"], "nationality__seeAlso__area": [null, 331699000000, 331697187302.6212], "nationality__seeAlso__areaKm": [331699], "nationality__seeAlso__license": ["CC BY-SA IGO 3.0"], "nationality__seeAlso__governmentType": ["Socialist_state", "Marxism\u2013Leninism", "Unitary_state", "One-party_state", "Republic"], "nationality__seeAlso__demonym": ["Vietnamese_people", "Vietnamese"], "nationality__seeAlso__value": [1, 86.32, 6.1, 0.12, 4.79, 0.07, 1.02, 0.58], "nationality__seeAlso__populationDensityRank": [29], "nationality__seeAlso__countryCode": ["+84"], "nationality__seeAlso__populationEstimateRank": [16], "nationality__seeAlso__dateFormat": ["dd/mm/yyyy"], "nationality__seeAlso__sovereigntyType": ["History_of_Vietnam"], "nationality__seeAlso__giniChange": ["decrease"], "nationality__seeAlso__populationCensusYear": [2019], "nationality__seeAlso__giniCoefficient": [35.70000076293945], "nationality__seeAlso__religionYear": [2019], "nationality__seeAlso__percentWater": [6.38], "nationality__seeAlso__gini": [35.7], "nationality__seeAlso__giniYear": [2018], "nationality__seeAlso__populationCensus": [96208984], "nationality__seeAlso__areaSqMi": [128069], "nationality__seeAlso__language": ["Vietnamese_language"], "nationality__seeAlso__leaderTitle": ["General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam", "President_of_Vietnam", "Prime_Minister_of_Vietnam", "Chairperson_of_the_National_Assembly_of_Vietnam"], "nationality__seeAlso__leaderName": ["Nguy\u1ec5n_Ph\u00fa_Tr\u1ecdng", "V\u01b0\u01a1ng_\u0110\u00ecnh_Hu\u1ec7", "Nguy\u1ec5n_Xu\u00e2n_Ph\u00fac", "Ph\u1ea1m_Minh_Ch\u00ednh"], "nationality__seeAlso__publisher": ["UNESCO Publishing"], "nationality__seeAlso__align": ["left"], "nationality__seeAlso__width": [100], "nationality__seeAlso__author": ["UNESCO"], "nationality__seeAlso__commonName": ["Vietnam"], "nationality__seeAlso__conventionalLongName": ["Socialist Republic of Vietnam"], "nationality__seeAlso__capital": ["Hanoi"], "nationality__seeAlso__event": ["Vietnam__HistoricalEvent__1", "Vietnam__HistoricalEvent__10", "Vietnam__HistoricalEvent__2", "Vietnam__HistoricalEvent__3", "Vietnam__HistoricalEvent__4", "Vietnam__HistoricalEvent__5", "Vietnam__HistoricalEvent__6", "Vietnam__HistoricalEvent__7", "Vietnam__HistoricalEvent__8", "Vietnam__HistoricalEvent__9"], "nationality__seeAlso__documenturl": ["235406e.pdf"], "nationality__seeAlso__pageNumbers": [713], "nationality__seeAlso__currency": ["Vietnamese_\u0111\u1ed3ng"], "nationality__seeAlso__currencyCode": ["VND"], "nationality__seeAlso__gdpPppRank": [25], "nationality__seeAlso__gdpNominalRank": [39], "nationality__seeAlso__gdpPppPerCapitaRank": [111], "nationality__seeAlso__gdpNominalPerCapitaRank": [139], "nationality__seeAlso__ethnicGroupsYear": [2019], "nationality__seeAlso__cy": ["Yuht", "Baak Yuet"], "nationality__seeAlso__nationalAnthem": ["\"Army March\""], "nationality__seeAlso__direction": ["vertical"], "nationality__seeAlso__populationTotalRanking": [16], "nationality__seeAlso__v": ["B\u00e1ch Vi\u1ec7t"], "nationality__seeAlso__w": ["Y\u00fceh4"], "nationality__seeAlso__reason": ["Persistent disruptive editing. Restoring previous indefinite semi-protection, which was superseded by temporary extended-confirmed protection"], "nationality__seeAlso__languages": ["Vietnameseref|The Constitution of the Socialist Republic of Vietnam states that Vietnamese is the \"national language\", rather than the \"official language\". However, Vietnamese is the only language used in official documents and legal proceedings.|group=\"n\""], "nationality__seeAlso__symbolType": ["Emblem"], "nationality__seeAlso__legislature": ["National_Assembly_(Vietnam)"], "nationality__seeAlso__cctld": [".vn"], "nationality__seeAlso__establishedEvent": ["National_Assembly_(Vietnam)", "Fall_of_Saigon", "1954_Geneva_Conference", "\u0110\u1ed5i_M\u1edbi", "Proclamation_of_Independence_of_the_Democratic_Republic_of_Vietnam", "Constitution_of_Vietnam", "Ng\u00f4_dynasty", "Treaty_of_Hu\u1ebf_(1883)", "Name_of_Vietnam", "\u0110inh_Dynasty"], "nationality__seeAlso__gdpNominal": [null], "nationality__seeAlso__gdpNominalPerCapita": [null], "nationality__seeAlso__gdpNominalYear": [2022], "nationality__seeAlso__gdpPpp": [null], "nationality__seeAlso__gdpPppPerCapita": [null], "nationality__seeAlso__gdpPppYear": [2022], "nationality__seeAlso__hdi": [0.704], "nationality__seeAlso__hdiYear": [2019], "nationality__seeAlso__languagesType": ["National language"], "nationality__seeAlso__populationEstimate": [103808319], "nationality__seeAlso__populationEstimateYear": [2022], "nationality__seeAlso__topLevelDomain": [".vn"], "nationality__seeAlso__humanDevelopmentIndex": [0.7039999961853027], "nationality__seeAlso__imageCoat": ["Emblem of Vietnam.svg"], "nationality__seeAlso__englishmotto": ["\"Independence \u2013 Liberty \u2013 Happiness\""], "nationality__homepage": [""], "nationality__exactMatch": ["i84789", "17592-6"], "nationality__exactMatch__gvkppn": ["091398746"], "nationality__exactMatch__isDefinedBy": ["about"], "nationality__exactMatch__altLabel": ["Nordvietnam", "S\u00fcdvietnam"], "nationality__exactMatch__broader": ["70327"], "nationality__exactMatch__exactMatch": ["c_8227", "Vietnam", "4707", "concept_10042356", "Q881", "4063514-4"], "nationality__exactMatch__inScheme": ["stw"], "nationality__exactMatch__related": ["26842-1", "26843-6"], "nationality__exactMatch__page": [""], "nationality__exactMatch__indexedItem": [""], "nationality__lat": [16, 21.03333282470703], "nationality__long": [108, 105.8499984741211], "nationality__subject": ["Category:One-party_states", "Category:Divided_regions", "Category:Member_states_of_the_United_Nations", "Category:Southeast_Asian_countries", "Category:Member_states_of_ASEAN", "Category:Countries_in_Asia", "Category:Republics", "Category:Communist_states", "Category:1976_establishments_in_Vietnam", "Category:States_and_territories_established_in_1976", "Category:Vietnam"], "nationality__subject__broader": ["Category:Political_systems", "Category:Political_party_systems", "Category:Countries_by_form_of_government", "Category:Political_geography", "Category:Borders", "Category:Regions", "Category:United_Nations", "Category:Countries_by_international_organization", "Category:Countries_in_Asia_by_region", "Category:Southeast_Asia", "Category:ASEAN", "Category:Countries_by_continent", "Category:Asia", "Category:Geography_of_Asia", "Category:Countries", "Category:Republic", "Category:Republicanism_by_country", "Category:Communism", "Category:Atheist_states", "Category:Totalitarian_states", "Category:Socialist_states", "Category:1976_establishments_in_Southeast_Asia", "Category:Divided_regions", "Category:Southeast_Asian_countries", "Category:Member_states_of_ASEAN", "Category:Countries_in_Asia", "Category:Republics", "Category:Communist_states", "Category:Wikipedia_categories_named_after_countries", "Category:States_and_territories_established_in_1976"], "nationality__subject__related": ["Category:Territorial_disputes", "Category:Divided_cities", "Category:Dependent_territories", "Category:Countries", "Category:Former_socialist_republics"], "nationality__title": ["UNESCO Science Report: towards 2030"], "nationality__caption": ["Nguy\u1ec5n_Ph\u00fa_Tr\u1ecdng", "V\u01b0\u01a1ng_\u0110\u00ecnh_Hu\u1ec7", "Nguy\u1ec5n_Xu\u00e2n_Ph\u00fac", "Ph\u1ea1m_Minh_Ch\u00ednh", "The Municipal Theatre  in Ho Chi Minh City", "The Imperial City of Hu\u1ebf", "(President)", "The Temple of Literature in Hanoi", null], "nationality__caption__subject": ["Category:Lenin_Prize_winners", "Category:Living_people", "Category:1944_births", "Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam", "Category:Chairmen_of_the_Standing_Committee_of_the_National_Assembly_(Vietnam)", "Category:General_Secretaries_of_the_Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam", "Category:Presidents_of_Vietnam", "Category:People_from_Hanoi", "Category:Finance_ministers_of_Vietnam", "Category:Government_ministers_of_Vietnam", "Category:Communist_Party_of_Vietnam_politicians", "Category:1957_births", "Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam", "Category:Prime_Ministers_of_Vietnam", "Category:1954_births", "Category:People_from_Qu\u1ea3ng_Nam_province", "Category:People_from_Thanh_H\u00f3a_province", "Category:1958_births"], "nationality__caption__title": ["General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam", "President_of_Vietnam", "Chairman_of_the_National_Assembly_of_Vietnam", "Secretary_of_the_Central_Military_Commission_of_the_Communist_Party_of_Vietnam", "Prime_Minister_of_Vietnam", "Chair of the ASEAN"], "nationality__caption__caption": ["Nguyen Phu Trong in 2019", "Vuong Dinh Hue in 2022", "Nguyen Xuan Phuc in 2021", "Official portrait, 2021"], "nationality__caption__hypernym": ["Secretary", "Politician", "Ministers"], "nationality__caption__termStart": [2006, 2002, 2018, 2011, "January 2000", 2020, 2016, 2021, 2022, 2007], "nationality__caption__office": [9, "General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam", "Chairman_of_the_National_Assembly_of_Vietnam", "Secretary_of_the_Central_Military_Commission_of_the_Communist_Party_of_Vietnam", "Secretary of the Hanoi Party Committee", "Member of the National Assembly", "President of the Vietnam Red Cross Society", "Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam", "Minister of Finance", "Chairman of the National Assembly of Vietnam", 7, 10, "Minister of the Government Office", 8, "Head of the Communist Party Organizing Commission"], "nationality__caption__termEnd": [2021, 2022, 2006, 2011, 2013, 2020], "nationality__caption__termPeriod": ["Nguy\u1ec5n_Ph\u00fa_Tr\u1ecdng__Tenure__1", "Nguy\u1ec5n_Ph\u00fa_Tr\u1ecdng__Tenure__2", "Nguy\u1ec5n_Ph\u00fa_Tr\u1ecdng__Tenure__5", "Nguy\u1ec5n_Ph\u00fa_Tr\u1ecdng__Tenure__6", "Nguy\u1ec5n_Ph\u00fa_Tr\u1ecdng__Tenure__7", "Nguy\u1ec5n_Ph\u00fa_Tr\u1ecdng__Tenure__3", "Nguy\u1ec5n_Ph\u00fa_Tr\u1ecdng__Tenure__4", "V\u01b0\u01a1ng_\u0110\u00ecnh_Hu\u1ec7__Tenure__1", "V\u01b0\u01a1ng_\u0110\u00ecnh_Hu\u1ec7__Tenure__3", "V\u01b0\u01a1ng_\u0110\u00ecnh_Hu\u1ec7__Tenure__4", "V\u01b0\u01a1ng_\u0110\u00ecnh_Hu\u1ec7__Tenure__2", "Nguy\u1ec5n_Xu\u00e2n_Ph\u00fac__Tenure__3", "Nguy\u1ec5n_Xu\u00e2n_Ph\u00fac__Tenure__5", "Nguy\u1ec5n_Xu\u00e2n_Ph\u00fac__Tenure__1", "Nguy\u1ec5n_Xu\u00e2n_Ph\u00fac__Tenure__2", "Nguy\u1ec5n_Xu\u00e2n_Ph\u00fac__Tenure__4", "Ph\u1ea1m_Minh_Ch\u00ednh__Tenure__1", "Ph\u1ea1m_Minh_Ch\u00ednh__Tenure__2"], "nationality__caption__party": ["Communist_Party_of_Vietnam"], "nationality__caption__primeminister": ["Nguy\u1ec5n_Xu\u00e2n_Ph\u00fac", "Nguy\u1ec5n_T\u1ea5n_D\u0169ng", "Ph\u1ea1m_Minh_Ch\u00ednh"], "nationality__caption__rows": [2], "nationality__caption__years": [2006, 2011, 2018, 2016, 2020, 2021], "nationality__caption__almaMater": ["National_Academy_of_Public_Administration_(Vietnam)", "Vietnam_National_University,_Hanoi", "Russian_Academy_of_Sciences", "University_of_Economics_in_Bratislava", "Academy of Finance", "National_University_of_Singapore", "National_Economics_University_(Vietnam)", "Hanoi_University", "Technical_University_of_Civil_Engineering_of_Bucharest", "Ho Chi Minh National Academy of Politics"], "nationality__caption__occupation": ["", "Politician", "professor"], "nationality__caption__spouse": ["Ng\u00f4 Th\u1ecb M\u00e2n", "Nguy\u1ec5n V\u00e2n Chi", "Tr\u1ea7n Th\u1ecb Nguy\u1ec7t Thu"], "nationality__caption__successor": ["Nguy\u1ec5n_Sinh_H\u00f9ng", "Nguy\u1ec5n_Xu\u00e2n_Ph\u00fac", "Ph\u1ea1m_Quang_Ngh\u1ecb", "\u0110inh_Ti\u1ebfn_D\u0169ng", "L\u00ea_Minh_Kh\u00e1i", "Ph\u1ea1m_Minh_Ch\u00ednh", "V\u0169_\u0110\u1ee9c_\u0110am", "Tr\u01b0\u01a1ng_Th\u1ecb_Mai"], "nationality__caption__predecessor": ["N\u00f4ng_\u0110\u1ee9c_M\u1ea1nh", "Tr\u1ea7n_\u0110\u1ea1i_Quang", "Nguy\u1ec5n_V\u0103n_An", "\u0110\u1eb7ng Th\u1ecb Ng\u1ecdc Th\u1ecbnh", "L\u00ea Xu\u00e2n T\u00f9ng", "Ho\u00e0ng_Trung_H\u1ea3i", "Nguy\u1ec5n_Sinh_H\u00f9ng", "V\u0169_V\u0103n_Ninh", "Nguy\u1ec5n_Th\u1ecb_Kim_Ng\u00e2n", "Nguy\u1ec5n_Ph\u00fa_Tr\u1ecdng", "Nguy\u1ec5n_T\u1ea5n_D\u0169ng", "\u0110o\u00e0n M\u1ea1nh Giao", "T\u00f4_Huy_R\u1ee9a", "Nguy\u1ec5n_Xu\u00e2n_Ph\u00fac"], "nationality__caption__constituency": ["Hanoi", "Ho_Chi_Minh_City"], "nationality__caption__vicepresident": ["\u0110\u1eb7ng_Th\u1ecb_Ng\u1ecdc_Th\u1ecbnh", "V\u00f5_Th\u1ecb_\u00c1nh_Xu\u00e2n"], "nationality__caption__deputy": ["Phan_V\u0103n_Giang", "Ph\u00f9ng_Quang_Thanh", "Ng\u00f4_Xu\u00e2n_L\u1ecbch", "\u0110inh_Th\u1ebf_Huynh", "V\u00f5_V\u0103n_Th\u01b0\u1edfng", "L\u00ea_H\u1ed3ng_Anh", "", "Tr\u1ea7n Qu\u1ed1c V\u01b0\u1ee3ng", "Tr\u01b0\u01a1ng_H\u00f2a_B\u00ecnh", "Ph\u1ea1m_B\u00ecnh_Minh"], "nationality__caption__before": ["Nong_Duc_Manh"], "nationality__caption__children": [2, "Nguy\u1ec5n Th\u1ecb Xu\u00e2n Trang, Nguy\u1ec5n Xu\u00e2n Hi\u1ebfu"], "nationality__caption__1namedata": ["Nguy\u1ec5n_Ph\u00fa_Tr\u1ecdng"], "nationality__caption__1blankname": ["General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam", ""], "nationality__caption__signature": ["V\u01b0\u01a1ng \u0110\u00ecnh Hu\u1ec7's signature.png", "Nguyen Xuan Phuc Signature.png"], "nationality__caption__honorificPrefix": ["Excellency", "His_Excellency"], "nationality__caption__homepage": ["%23"], "nationality__caption__website": ["%23"], "nationality__caption__residence": ["Presidential_Palace,_Hanoi"], "nationality__caption__president": ["Tr\u1ea7n_\u0110\u1ea1i_Quang", "Nguy\u1ec5n Ph\u00fa Tr\u1ecdng", "Nguy\u1ec5n_Xu\u00e2n_Ph\u00fac"], "nationality__caption__branch": ["Vietnam_People's_Public_Security"], "nationality__caption__awards": [22], "nationality__caption__award": ["Military_Exploit_Order", "Labor_Order", "Feat_Order"], "nationality__caption__serviceyears": [1996], "nationality__caption__rank": [15], "nationality__caption__militaryService": ["Ph\u1ea1m_Minh_Ch\u00ednh__MilitaryService__1"], "nationality__point": ["21.033333333333335 105.85", "16.0 108.0"], "nationality__hypernym": ["Country"], "nationality__hypernym__differentFrom": ["County"], "nationality__hypernym__seeAlso": ["List_of_country-name_etymologies"], "nationality__hypernym__subject": ["Category:Countries", "Category:Human_geography"], "nationality__hypernym__title": ["New Waves In Political Philosophy, \"Making Nonsense of Loyalty to Country\""], "nationality__hypernym__hypernym": ["Region"], "nationality__hypernym__text": ["Often, a country is presumed to be identical to a collection of citizens. Sometimes, people say that a country is a project, an idea, or an ideal. Occasionally, philosophers entertain more metaphysically ambitious pictures, suggesting that a country is an organic entity with its own independent life and character, or that a country is an autonomous agent, just like you or me. Such claims are rarely explained or defended, however, and it is not clear how they should be assessed. We attribute so many different kinds of properties to countries, speaking as though a country can feature wheat fields waving or be girt by sea, can have a founding date and be democratic and free, can be English speaking, culturally diverse, war-torn, or Islamic.", "'Country' and 'city' are very powerful words, and this is not surprising when we remember how much they seem to stand for in the experience of human communities. In English, 'country' is both a nation and a part of a 'land'; 'the country' can be the whole society or its rural area. In the long history of human settlements, this connection between the land from which directly or indirectly we all get our living and the achievements of human society has been deeply known."], "nationality__hypernym__source": ["page 96"], "nationality__hdiChange": ["increase"], "nationality__largestCity": ["Ho_Chi_Minh_City"], "nationality__largestCity__seeAlso": ["List_of_universities", "Ho_Chi_Minh_City", "List_of_historic_buildings", "Sister_cities", "List_of_twin_towns", "Media_of_Vietnam", "Vietnam"], "nationality__largestCity__homepage": [""], "nationality__largestCity__exactMatch": ["i84793"], "nationality__largestCity__lat": [10.77555561065674], "nationality__largestCity__long": [106.7019424438477], "nationality__largestCity__subject": ["Category:Populated_places_established_in_1698", "Category:Capitals_of_former_nations", "Category:Port_cities_in_Vietnam", "Category:Cities_in_Vietnam", "Category:Ho_Chi_Minh_City", "Category:Populated_places_in_Ho_Chi_Minh_City", "Category:1698_establishments_in_Vietnam"], "nationality__largestCity__website": [""], "nationality__largestCity__location": ["Tan Son Nhat International Airport, Ho Chi Minh City"], "nationality__largestCity__point": ["10.775555555555556 106.70194444444445"], "nationality__largestCity__hypernym": ["City"], "nationality__largestCity__imageCaption": ["From top, left to right: Skyline of District 1; Notre-Dame Cathedral Basilica of Saigon; Saigon Opera House; Ho Chi Minh City Hall; Saigon Central Post Office; and Independence Palace"], "nationality__largestCity__populationMetroDensity": [697.2, null], "nationality__largestCity__nativeNameLang": ["vi"], "nationality__largestCity__blank1Info": [null], "nationality__largestCity__populationDensity": [4292, null], "nationality__largestCity__elevation": [19.2024, 19], "nationality__largestCity__areaCode": [28, "28"], "nationality__largestCity__populationDensityKm": [4292], "nationality__largestCity__elevationM": [19], "nationality__largestCity__s": ["Special:Search/\"Ho Chi Minh City\" OR Saigon"], "nationality__largestCity__yearSun": [2490], "nationality__largestCity__motto": ["(historical)", ""], "nationality__largestCity__aprRainMm": [50.4], "nationality__largestCity__sepRainMm": [327.1], "nationality__largestCity__novRainMm": [116.5], "nationality__largestCity__junRainMm": [311.7], "nationality__largestCity__mayRainMm": [218.4], "nationality__largestCity__febRainMm": [4.1], "nationality__largestCity__decRainMm": [48.3], "nationality__largestCity__marRainMm": [10.5], "nationality__largestCity__julRainMm": [293.7], "nationality__largestCity__augRainMm": [269.8], "nationality__largestCity__janRainMm": [13.8], "nationality__largestCity__octRainMm": [266.7], "nationality__largestCity__blank2Name": ["\u2013 Per capita"], "nationality__largestCity__establishedTitle": ["Founded"], "nationality__largestCity__blank1Name": ["\u2013 Total"], "nationality__largestCity__blankInfo": [2019], "nationality__largestCity__blank2Info": [null], "nationality__largestCity__establishedDate": [1698], "nationality__largestCity__blankName": ["Gross_regional_product"], "nationality__largestCity__elevationFt": [63], "nationality__largestCity__novRainDays": [12.1], "nationality__largestCity__sepRainDays": [23.1], "nationality__largestCity__marRainDays": [1.9], "nationality__largestCity__julRainDays": [22.9], "nationality__largestCity__partsType": ["List_of_districts_of_Vietnam"], "nationality__largestCity__blank2NameSec": ["Rapid_transit"], "nationality__largestCity__junRainDays": [19], "nationality__largestCity__febRainDays": [1], "nationality__largestCity__aprRainDays": [5.4], "nationality__largestCity__mayRainDays": [17.8], "nationality__largestCity__octRainDays": [20.9], "nationality__largestCity__janRainDays": [2.4], "nationality__largestCity__decRainDays": [6.7], "nationality__largestCity__augRainDays": [22.4], "nationality__largestCity__blank2InfoSec": ["Ho_Chi_Minh_City_Metro"], "nationality__largestCity__isoCodeRegion": ["VN-SG"], "nationality__largestCity__voy": ["Ho Chi Minh City"], "nationality__largestCity__isoCode": ["ISO_3166-2:VN"], "nationality__largestCity__pushpinRelief": ["yes"], "nationality__largestCity__registrationPlateType": ["Vehicle_registration_plates_of_Vietnam"], "nationality__largestCity__areaMetroKm": [30595], "nationality__largestCity__populationDensityMetroKm": [697.2], "nationality__largestCity__areaMetro": [30595000000, 30595529547.39917, null], "nationality__largestCity__blank3Name": ["GRP"], "nationality__largestCity__blank3Info": [2019], "nationality__largestCity__geometry": [null], "nationality__largestCity__subdivisionType": ["Regions_of_Vietnam", "Country"], "nationality__largestCity__populationAsOf": [2019], "nationality__largestCity__subdivisionName": ["Southeast_(Vietnam)", "Vietnam"], "nationality__largestCity__populationTotal": [8993082], "nationality__largestCity__pushpinMap": ["Vietnam#Southeast Asia#Asia"], "nationality__largestCity__subdivision": ["Southeast_(Vietnam)"], "nationality__largestCity__timeZone": ["Time_in_Vietnam"], "nationality__largestCity__settlementType": ["Municipalities_of_Vietnam"], "nationality__largestCity__utcOffset": ["+07:00", null], "nationality__largestCity__timezone": ["Time_in_Vietnam"], "nationality__largestCity__pushpinMapCaption": ["Location within Vietnam##Location within Southeast Asia##Location within Asia"], "nationality__largestCity__country": ["Vietnam"], "nationality__largestCity__nativeName": [""], "nationality__largestCity__west": ["Long_An_Province"], "nationality__largestCity__imageSeal": ["Emblem of Saigon.svg"], "nationality__largestCity__south": ["Ti\u1ec1n_Giang_Province"], "nationality__largestCity__areaTotalSqMi": [795.83], "nationality__largestCity__east": ["\u0110\u1ed3ng_Nai_Province"], "nationality__largestCity__north": ["B\u00ecnh_D\u01b0\u01a1ng_Province"], "nationality__largestCity__governmentType": ["Municipalities_of_Vietnam"], "nationality__largestCity__synonym": ["Saigon/"], "nationality__largestCity__otherName": ["", "Saigon/"], "nationality__largestCity__yearRecordLowC": [13.8], "nationality__largestCity__yearHighC": [32.3], "nationality__largestCity__yearLowC": [23.7], "nationality__largestCity__yearRecordHighC": [40], "nationality__largestCity__yearMeanC": [27.4], "nationality__largestCity__southeast": ["B\u00e0_R\u1ecba\u2013V\u0169ng_T\u00e0u_province"], "nationality__largestCity__centre": ["Ho Chi Minh City"], "nationality__largestCity__registrationPlate": [4150], "nationality__largestCity__northwest": ["T\u00e2y_Ninh_Province"], "nationality__largestCity__rainColour": ["green"], "nationality__largestCity__blank4Name": ["\u2013 Total"], "nationality__largestCity__blank4Info": [null], "nationality__largestCity__blank5Info": [null], "nationality__largestCity__blank5Name": ["\u2013 Per capita"], "nationality__largestCity__postalCodeType": ["Postal_code"], "nationality__largestCity__leaderTitle": ["Secretary of CPV", "Chairman of People's Council", "Chairman of People's Committee"], "nationality__largestCity__mapCaption": ["Interactive map outlining Ho Chi Minh City"], "nationality__largestCity__demonym": ["Saigonese"], "nationality__largestCity__areaTotal": [null, 2061190237.848699, 2061200000], "nationality__largestCity__populationDemonym": ["Saigonese"], "nationality__largestCity__postalCode": [700000, "700000\u2013740000"], "nationality__largestCity__areaTotalKm": [2061.2], "nationality__largestCity__politicalLeader": ["Ho_Chi_Minh_City__PoliticalFunction__1", "Ho_Chi_Minh_City__PoliticalFunction__2", "Ho_Chi_Minh_City__PoliticalFunction__3"], "nationality__largestCity__leaderName": ["Nguy\u1ec5n_V\u0103n_N\u00ean", "Phan_V\u0103n_M\u00e3i", "Nguy\u1ec5n Th\u1ecb L\u1ec7"], "nationality__largestCity__areaCodeType": ["Telephone_numbers_in_Vietnam"], "nationality__largestCity__blankInfoSec": ["IATA_airport_code", "Tan_Son_Nhat_International_Airport", "Long Thanh International Airport"], "nationality__largestCity__blankNameSec": ["International airports"], "nationality__largestCity__source": ["World_Meteorological_Organization", "Vietnam Institute for Building Science and Technology, Asian Development Bank"], "nationality__largestCity__date": ["February 2011"], "nationality__largestCity__founder": ["Nguy\u1ec5n_H\u1eefu_C\u1ea3nh"], "nationality__largestCity__parts": [16], "nationality__largestCity__blank6Name": ["Human_Development_Index"], "nationality__largestCity__blank6Info": [0.795], "nationality__largestCity__areaMetroSqMi": [11813], "nationality__largestCity__janRecordHighC": [36.4], "nationality__largestCity__decLowC": [21.4], "nationality__largestCity__octLowC": [23.9], "nationality__largestCity__augRecordLowC": [20], "nationality__largestCity__aprRecordLowC": [20], "nationality__largestCity__augRecordHighC": [35], "nationality__largestCity__janMeanC": [26], "nationality__largestCity__metricFirst": ["Y"], "nationality__largestCity__julMeanC": [27.5], "nationality__largestCity__nicknames": ["Paris of the Orient"], "nationality__largestCity__mayHighC": [34], "nationality__largestCity__febHumidity": [70], "nationality__largestCity__yearHumidity": [78], "nationality__largestCity__octRecordHighC": [35], "nationality__largestCity__sepRecordHighC": [35.3], "nationality__largestCity__febHighC": [32.9], "nationality__largestCity__novHumidity": [80], "nationality__largestCity__augHumidity": [83], "nationality__largestCity__julRecordLowC": [16.2], "nationality__largestCity__octHighC": [31.2], "nationality__largestCity__mayRecordLowC": [20], "nationality__largestCity__sepMeanC": [27.2], "nationality__largestCity__augHighC": [31.8], "nationality__largestCity__febRecordHighC": [38.7], "nationality__largestCity__octHumidity": [84], "nationality__largestCity__decRecordHighC": [36.3], "nationality__largestCity__aprMeanC": [29.2], "nationality__largestCity__sepRecordLowC": [16.3], "nationality__largestCity__mayHumidity": [79], "nationality__largestCity__marMeanC": [28], "nationality__largestCity__aprHighC": [34.6], "nationality__largestCity__augSun": [172], "nationality__largestCity__janRecordLowC": [13.8], "nationality__largestCity__marHumidity": [70], "nationality__largestCity__junSun": [171], "nationality__largestCity__janSun": [245], "nationality__largestCity__junHighC": [32.4], "nationality__largestCity__decMeanC": [26], "nationality__largestCity__novLowC": [22.8], "nationality__largestCity__novHighC": [31], "nationality__largestCity__octMeanC": [27], "nationality__largestCity__sepHighC": [31.3], "nationality__largestCity__mayRecordHighC": [39], "nationality__largestCity__novRecordLowC": [15.9], "nationality__largestCity__decRecordLowC": [13.9], "nationality__largestCity__febLowC": [22.5], "nationality__largestCity__mayMeanC": [28.8], "nationality__largestCity__julLowC": [24.3], "nationality__largestCity__augLowC": [24.3], "nationality__largestCity__octSun": [182], "nationality__largestCity__aprSun": [239], "nationality__largestCity__marRecordLowC": [17.4], "nationality__largestCity__octRecordLowC": [16.5], "nationality__largestCity__janHumidity": [72], "nationality__largestCity__julHumidity": [83], "nationality__largestCity__aprRecordHighC": [40], "nationality__largestCity__julSun": [180], "nationality__largestCity__novSun": [200], "nationality__largestCity__janLowC": [21.1], "nationality__largestCity__sepSun": [162], "nationality__largestCity__novMeanC": [26.7], "nationality__largestCity__junMeanC": [27.8], "nationality__largestCity__decHighC": [30.8], "nationality__largestCity__singleLine": ["Y"], "nationality__largestCity__julHighC": [32], "nationality__largestCity__novRecordHighC": [35], "nationality__largestCity__junHumidity": [82], "nationality__largestCity__augMeanC": [27.4], "nationality__largestCity__aprLowC": [25.8], "nationality__largestCity__janHighC": [31.6], "nationality__largestCity__populationMetro": [21281639], "nationality__largestCity__decHumidity": [77], "nationality__largestCity__marHighC": [33.9], "nationality__largestCity__marLowC": [24.4], "nationality__largestCity__julRecordHighC": [35.2], "nationality__largestCity__junRecordHighC": [37.5], "nationality__largestCity__sepLowC": [24.4], "nationality__largestCity__febMeanC": [26.8], "nationality__largestCity__marRecordHighC": [39.4], "nationality__largestCity__mayLowC": [25.2], "nationality__largestCity__aprHumidity": [72], "nationality__largestCity__febRecordLowC": [16], "nationality__largestCity__junLowC": [24.6], "nationality__largestCity__decSun": [226], "nationality__largestCity__junRecordLowC": [19], "nationality__largestCity__marSun": [272], "nationality__largestCity__maySun": [195], "nationality__largestCity__febSun": [246], "nationality__largestCity__sepHumidity": [85], "nationality__drivesOn": ["right"], "nationality__callingCode": ["Telephone_numbers_in_Vietnam"], "nationality__callingCode__subject": ["Category:Vietnam_communications-related_lists", "Category:Telecommunications_in_Vietnam", "Category:Telephone_numbers_by_country"], "nationality__callingCode__country": ["Vietnam"], "nationality__callingCode__continent": ["Asia"], "nationality__callingCode__mapImage": ["Location Vietnam ASEAN.svg"], "nationality__callingCode__dialPlanType": ["Open"], "nationality__callingCode__nsnLength": [1], "nationality__callingCode__mapSize": [200], "nationality__callingCode__numberFormat": [2, 9], "nationality__callingCode__mapCaption": ["#"], "nationality__callingCode__countryCallingCode": ["+84"], "nationality__callingCode__internationalPrefix": [0], "nationality__callingCode__regulator": ["Imsi"], "nationality__callingCode__countryLink": ["Vietnam"], "nationality__callingCode__trunkPrefix": [0], "nationality__hdiRank": [117], "nationality__isPartOf": ["target"], "nationality__isPartOf__creator": ["DBpedia.org"], "nationality__isPartOf__title": ["DBpedia"], "nationality__isPartOf__versionInfo": ["2024-11-06"], "nationality__isPartOf__homepage": ["dbpedia.org"], "nationality__populationDensity": [295, 290.3488232239193, null], "nationality__populationDensityKm": [295], "nationality__small": ["yes"], "nationality__l": ["Hundred Yue/Viet"], "nationality__motto": ["\"Independence \u2013 Liberty \u2013 Happiness\""], "nationality__color": ["#ffdab0", "#87CEFA", "#e3ffff", "#fffa75", "#fcf7f7", "#b3ff9e", "#edb7e9", "#FF6600"], "nationality__url": ["4130.htm", "English"], "nationality__establishedDate": [968, 1804, 1945, 1954, 939, null], "nationality__p": ["B\u01ceiyu\u00e8", "Yu\u00e8"], "nationality__areaRank": [66], "nationality__geometry": [null], "nationality__populationTotal": [103808319], "nationality__timeZone": ["UTC+07:00"], "nationality__timeZone__subject": ["Category:Time_in_Southeast_Asia", "Category:UTC_offsets", "Category:Time_in_Vietnam", "Category:Time_in_Australia", "Category:Time_in_Mongolia", "Category:Time_in_Thailand", "Category:Time_in_Indonesia"], "nationality__timeZone__hypernym": ["Identifier"], "nationality__utcOffset": ["+07:00", null], "nationality__populationDensitySqMi": [752], "nationality__percentageOfAreaWater": [6.380000114440918], "nationality__imageFlag": ["Flag of Vietnam.svg"], "nationality__alt": ["The Meridian Gate (Hu\u1ebf)", "Secretary Tillerson at the Presidential Palace", "Tr\u1ea7n \u0110\u1ea1i Quang and Vladimir Putin", "Ph\u1ea1m Minh Ch\u00ednh", "Nguy\u1ec5n Xu\u00e2n Ph\u00fac", "V\u01b0\u01a1ng \u0110\u00ecnh Hu\u1ec7", "Nguy\u1ec5n Ph\u00fa Tr\u1ecdng", "The Municipal Theatre in Ho Chi Minh City", "The Temple of Literature in Hanoi"], "nationality__area": [null, 331699000000, 331697187302.6212], "nationality__areaKm": [331699], "nationality__license": ["CC BY-SA IGO 3.0"], "nationality__governmentType": ["Socialist_state", "Marxism\u2013Leninism", "Unitary_state", "One-party_state", "Republic"], "nationality__governmentType__seeAlso": ["Communist_state", "Liberal_democratic_constitutions", "Socialism", "European_wars_of_religion", "Res_publica", "People's_Republic"], "nationality__governmentType__subject": ["Category:Socialism", "Category:Republicanism", "Category:Socialist_states", "Category:Ideology_of_the_Communist_Party_of_the_Soviet_Union", "Category:Dialectical_materialism", "Category:Politics_of_the_Soviet_Union", "Category:Communism", "Category:Joseph_Stalin", "Category:Authoritarianism", "Category:Stalinism", "Category:Types_of_socialism", "Category:State_ideologies", "Category:Marxism\u2013Leninism", "Category:Totalitarianism", "Category:Maoism", "Category:Ideology_of_the_Chinese_Communist_Party", "Category:Eponymous_political_ideologies", "Category:Marxist_schools_of_thought", "Category:Unitary_state", "Category:Political_geography", "Category:Constitutional_state_types", "Category:One-party_states", "Category:Political_systems", "Category:Political_party_systems", "Category:Republic"], "nationality__governmentType__hypernym": ["Philosophy", "State"], "nationality__governmentType__caption": ["A revolutionary Republican hand-written bill from the Stockholm riots during the Revolutions of 1848, reading: \"Dethrone Oscar he is not fit to be a king: Long live the Republic! The Reform! down with the Royal house, long live Aftonbladet! death to the king / Republic Republic the People. Brunkeberg this evening\". The writer's identity is unknown.", "An allegory of the French Republic in Paris", null], "nationality__governmentType__url": ["a000109.pdf"], "nationality__governmentType__header": ["Liberal republics in early modern Europe"], "nationality__governmentType__date": [2019, "December 2018"], "nationality__governmentType__align": ["right"], "nationality__governmentType__width": [200], "nationality__governmentType__direction": ["vertical"], "nationality__governmentType__reason": ["Multiple ellipses in cited quotation, reference is also specific to legal terminology, not common language."], "nationality__demonym": ["Vietnamese_people", "Vietnamese"], "nationality__demonym__subject": ["Category:Ethnic_groups_in_Vietnam", "Category:Vietnamese_people"], "nationality__demonym__caption": ["Religion in Vietnam", null], "nationality__demonym__hypernym": ["Group"], "nationality__demonym__closeMatch": ["26842-1"], "nationality__demonym__isPartOf": ["target"], "nationality__demonym__nativeNameLang": ["vi"], "nationality__demonym__population": [89000000], "nationality__demonym__religion": ["Vietnamese_folk_religion"], "nationality__demonym__l": ["Hundred Yue/Viet"], "nationality__demonym__color": ["DarkOrchid", "GreenYellow", "Gold", "DodgerBlue", "Tomato", "#C00000"], "nationality__demonym__pop": [2500, 3000, 5000, 7000, 7235, 7304, 8000, 10086, 12000, 13291, 13954, 15000, 16141, 20000, 21528, 24594, 28114, 36205, 40000, 60000, 80000, 90000, 100000, 200000, 208000, 240514, 300000, 334781, 400000, 432934, 2183000, 82085826, null], "nationality__demonym__related": ["Gin_people", "Vietic", "Muong_people", "Ch\u1ee9t_people", "Th\u1ed5_people", "", "Other Vietic ethnic groups"], "nationality__demonym__totalWidth": [300], "nationality__demonym__p": ["B\u01ceiyu\u00e8", "Yu\u00e8"], "nationality__demonym__captionAlign": ["center"], "nationality__demonym__perrow": [2], "nationality__demonym__nativeName": ["ng\u01b0\u1eddi Vi\u1ec7t / ng\u01b0\u1eddi Kinh"], "nationality__demonym__group": ["Vietnamese people / Kinh people"], "nationality__demonym__value": [1, 86.32, 6.1, 4.79, 0.77, 1.02], "nationality__demonym__religions": ["Predominantly Vietnamese folk religion syncretized with Mahayana Buddhism. Minorities of Christians  and other groups."], "nationality__demonym__populationPlace": ["Australia", "United_States", "South_Korea", "Taiwan", "Canada", "Cambodia", "Vietnam", "Germany", "France", "Japan"], "nationality__demonym__imageStyle": ["border:none;"], "nationality__demonym__language": ["Vietnamese_language"], "nationality__demonym__ref": ["\u2013350,000"], "nationality__demonym__align": ["right"], "nationality__demonym__totalPopulation": [89000000], "nationality__demonym__cy": ["Yuht", "Baak Yuet"], "nationality__demonym__v": ["B\u00e1ch Vi\u1ec7t"], "nationality__demonym__w": ["Y\u00fceh4"], "nationality__demonym__languages": ["Vietnamese_language"], "nationality__value": [1, 86.32, 6.1, 0.12, 4.79, 0.07, 1.02, 0.58], "nationality__populationDensityRank": [29], "nationality__countryCode": ["+84"], "nationality__populationEstimateRank": [16], "nationality__dateFormat": ["dd/mm/yyyy"], "nationality__sovereigntyType": ["History_of_Vietnam"], "nationality__sovereigntyType__seeAlso": ["Timeline_of_the_L\u00fd_dynasty", "Artillery_of_the_Nguy\u1ec5n_lords"], "nationality__sovereigntyType__subject": ["Category:Prehistoric_Vietnam", "Category:History_of_Vietnam"], "nationality__sovereigntyType__title": ["Champa from 13th century to 1471", "Nguy\u1ec5n Vietnam", "Champa from 7th to 13th century"], "nationality__sovereigntyType__caption": [18, 1838, "Flag_Tower_of_Hanoi", "Meridian Gate of Imperial City of Hu\u1ebf, a UNESCO World Heritage Site.", "Remain Southern gate of T\u00e2y \u0110\u00f4, capital of Dai Viet from 1397 to 1407. UNESCO World Heritage Site.", "A Fujianese communal house in H\u1ed9i An. Originally a Vietnamese Buddhism temple, it remains L\u00ea's architectures.", "Thousand-arms-and-eyes Avalokite\u015bvara Bodhisattva wooden statue in B\u00fat Th\u00e1p temple, B\u1eafc Ninh province", "Five tigers by H\u00e0ng Tr\u1ed1ng painting, Hanoi, 17th century", "Tr\u1ecbnh lord's palace in \u0110\u00f4ng Kinh", "Po Klong Garai temple, built by king Jaya Simhavarman III", "Cannonball with size 57 mm, produced during Tr\u1ea7n dynasty, 14th century.", "One of the earliest Western maps of Annam, published in 1651 by Alexandre de Rhodes .", "Dong Duong Bodhisattva sculpture", "Crown of Champa", "Buddhanandi statue of T\u00e2y Ph\u01b0\u01a1ng temple, Hanoi. Both are examples of highly-defined style of Vietnamese wood carving.", "Tomb of Minh M\u1ea1ng", "Head of Shiva made of gold-silver alloy", "Dutch narration about North Vietnamese officials", "Champa at its zenith during the reign of Po Binasuor", "Vietnam's capital \u0110\u00f4ng Kinh or Hanoi in 1688", "Emperor Gia Long", "Tomb of Kh\u1ea3i \u0110\u1ecbnh", "Alexandre de Rhodes, an influential Jesuit missionary in Vietnam.", "Champa and the region during the 9th century", "Seal of Emperor Gia Long", "Buddhist inscriptions in Nom  and Chinese scripts", "A Japanese Red Seal Ship that conducted trade in Vietnam", "Cham temple in Duong Long", "The old city of H\u1ed9i An, a UNESCO World Heritage Site, founded in 1470 during Later L\u00ea period.", "Sculpture of Gadura, Vijaya, 13th century"], "nationality__sovereigntyType__totalWidth": [300], "nationality__sovereigntyType__captionAlign": ["center"], "nationality__sovereigntyType__perrow": [2], "nationality__sovereigntyType__imageStyle": ["border:none;"], "nationality__sovereigntyType__align": ["left", "right"], "nationality__sovereigntyType__width": [160, 180], "nationality__sovereigntyType__direction": ["vertical"], "nationality__giniChange": ["decrease"], "nationality__populationCensusYear": [2019], "nationality__giniCoefficient": [35.70000076293945], "nationality__religionYear": [2019], "nationality__percentWater": [6.38], "nationality__gini": [35.7], "nationality__giniYear": [2018], "nationality__populationCensus": [96208984], "nationality__areaSqMi": [128069], "nationality__language": ["Vietnamese_language"], "nationality__language__subject": ["Category:Languages_of_Vietnam", "Category:Subject\u2013verb\u2013object_languages", "Category:Isolating_languages", "Category:Vietnamese_language", "Category:Vietic_languages", "Category:Languages_of_the_Czech_Republic", "Category:Languages_of_Cambodia", "Category:Tonal_languages_in_non-tonal_families", "Category:Languages_of_China", "Category:Analytic_languages"], "nationality__language__wordnet_type": ["synset-language-noun-1"], "nationality__language__title": ["The first article of the Universal Declaration of Human Rights"], "nationality__language__hypernym": ["Language"], "nationality__language__states": ["Vietnam", "China"], "nationality__language__mapcaption": ["Natively Vietnamese-speaking  areas of Vietnam"], "nationality__language__fam": ["Vietic_languages", "Viet\u2013Muong"], "nationality__language__ancestor": ["Viet\u2013Muong", "Middle_Vietnamese", "[[#History"], "nationality__language__minority": ["", "Czech Republic"], "nationality__language__ref": ["e22"], "nationality__language__date": [2009, "June 2021"], "nationality__language__filename": ["Universal declaration of human rights VN.ogg"], "nationality__language__soundRecording": ["Vietnamese_language__Sound__1"], "nationality__language__nation": ["----"], "nationality__language__ethnicity": ["Vietnamese_people"], "nationality__language__languageFamily": ["Vietic_languages", "Viet\u2013Muong"], "nationality__language__iso6392Code": ["vie"], "nationality__language__lingua": [46], "nationality__language__iso": ["vi", "vie"], "nationality__language__speakers": [76000000], "nationality__language__iso6391Code": ["vi"], "nationality__language__notice": ["IPA"], "nationality__language__iso6393Code": ["vie"], "nationality__language__nativename": [""], "nationality__language__script": ["Vietnamese_Braille", "Ch\u1eef_N\u00f4m", "Latin_script"], "nationality__language__glotto": ["viet1252"], "nationality__language__spokenIn": ["China", "Vietnam"], "nationality__language__familycolor": ["Austroasiatic"], "nationality__language__glottorefname": ["Vietnamese Language"], "nationality__language__reason": ["Merged or not? Perhaps only in certain words, i.e. there's been either a tone split or a mass borrowing?", "Is this supposed to mean \"They are pronounced alike, but the number of the resulting homophones doesn't hamper communication\" or \"They are still pronounced differently, but on the verge of merging\"?", "Merged or not?"], "nationality__leaderTitle": ["General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam", "President_of_Vietnam", "Prime_Minister_of_Vietnam", "Chairperson_of_the_National_Assembly_of_Vietnam"], "nationality__leaderTitle__subject": ["Category:General_Secretaries_of_the_Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam", "Category:Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam", "Category:General_secretaries_of_communist_parties", "Category:Lists_of_political_office-holders_in_Vietnam", "Category:Politics_of_Vietnam", "Category:Government_of_Vietnam", "Category:Presidents_of_Vietnam", "Category:1945_establishments_in_Vietnam", "Category:Prime_Ministers_of_Vietnam"], "nationality__leaderTitle__hypernym": ["Office", "Head"], "nationality__leaderTitle__insigniacaption": ["Emblem of the Communist Party of Vietnam", "Emblem_of_Vietnam"], "nationality__leaderTitle__body": ["the Communist Party of Vietnam", "Socialist Republic of Vietnam", "the", "the Socialist Republic of Vietnam"], "nationality__leaderTitle__formation": [1930, 1945], "nationality__leaderTitle__imagesize": [200], "nationality__leaderTitle__post": ["General Secretary of the", "Central Committee", "President", "Prime minister"], "nationality__leaderTitle__appointer": ["Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam", "National_Assembly_(Vietnam)", "National_Assembly_of_Vietnam"], "nationality__leaderTitle__incumbent": ["Nguy\u1ec5n_Ph\u00fa_Tr\u1ecdng", "Nguy\u1ec5n_Xu\u00e2n_Ph\u00fac", "Ph\u1ea1m_Minh_Ch\u00ednh"], "nationality__leaderTitle__termlength": ["Five years, renewable twice consecutively", "Five years, renewable"], "nationality__leaderTitle__incumbentsince": [2011, 2021], "nationality__leaderTitle__inaugural": ["Tr\u1ea7n_Ph\u00fa", "Ho_Chi_Minh"], "nationality__leaderTitle__insignia": ["File:Communist Party of Vietnam flag logo.svg", "Emblem of Vietnam.svg"], "nationality__leaderTitle__insigniasize": [100], "nationality__leaderTitle__precursor": ["First Secretary"], "nationality__leaderTitle__residence": ["Presidential_Palace,_Hanoi"], "nationality__leaderTitle__salary": [15730000, 15125000], "nationality__leaderTitle__style": ["Excellency", "Mr._President_(title)", "Mr Prime Minister"], "nationality__leaderTitle__constitutingInstrument": ["Constitution_of_Vietnam"], "nationality__leaderTitle__deputy": ["Vice_President_of_Vietnam"], "nationality__leaderTitle__nominator": ["Standing_Committee_of_the_National_Assembly"], "nationality__leaderTitle__department": ["Government_Office_(Vietnam)"], "nationality__leaderTitle__wikiPageRedirects": ["Chairman_of_the_National_Assembly_of_Vietnam"], "nationality__leaderName": ["Nguy\u1ec5n_Ph\u00fa_Tr\u1ecdng", "V\u01b0\u01a1ng_\u0110\u00ecnh_Hu\u1ec7", "Nguy\u1ec5n_Xu\u00e2n_Ph\u00fac", "Ph\u1ea1m_Minh_Ch\u00ednh"], "nationality__leaderName__subject": ["Category:Lenin_Prize_winners", "Category:Living_people", "Category:1944_births", "Category:Members_of_the_Politburo_of_the_Communist_Party_of_Vietnam", "Category:Chairmen_of_the_Standing_Committee_of_the_National_Assembly_(Vietnam)", "Category:General_Secretaries_of_the_Central_Committee_of_the_Communist_Party_of_Vietnam", "Category:Presidents_of_Vietnam", "Category:People_from_Hanoi", "Category:Finance_ministers_of_Vietnam", "Category:Government_ministers_of_Vietnam", "Category:Communist_Party_of_Vietnam_politicians", "Category:1957_births", "Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Vietnam", "Category:Prime_Ministers_of_Vietnam", "Category:1954_births", "Category:People_from_Qu\u1ea3ng_Nam_province", "Category:People_from_Thanh_H\u00f3a_province", "Category:1958_births"], "nationality__leaderName__title": ["General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam", "President_of_Vietnam", "Chairman_of_the_National_Assembly_of_Vietnam", "Secretary_of_the_Central_Military_Commission_of_the_Communist_Party_of_Vietnam", "Prime_Minister_of_Vietnam", "Chair of the ASEAN"], "nationality__leaderName__caption": ["Nguyen Phu Trong in 2019", "Vuong Dinh Hue in 2022", "Nguyen Xuan Phuc in 2021", "Official portrait, 2021"], "nationality__leaderName__hypernym": ["Secretary", "Politician", "Ministers"], "nationality__leaderName__termStart": [2006, 2002, 2018, 2011, "January 2000", 2020, 2016, 2021, 2022, 2007], "nationality__leaderName__office": [9, "General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam", "Chairman_of_the_National_Assembly_of_Vietnam", "Secretary_of_the_Central_Military_Commission_of_the_Communist_Party_of_Vietnam", "Secretary of the Hanoi Party Committee", "Member of the National Assembly", "President of the Vietnam Red Cross Society", "Deputy_Prime_Minister_of_Vietnam", "Minister of Finance", "Chairman of the National Assembly of Vietnam", 7, 10, "Minister of the Government Office", 8, "Head of the Communist Party Organizing Commission"], "nationality__leaderName__termEnd": [2021, 2022, 2006, 2011, 2013, 2020], "nationality__leaderName__termPeriod": ["Nguy\u1ec5n_Ph\u00fa_Tr\u1ecdng__Tenure__1", "Nguy\u1ec5n_Ph\u00fa_Tr\u1ecdng__Tenure__2", "Nguy\u1ec5n_Ph\u00fa_Tr\u1ecdng__Tenure__5", "Nguy\u1ec5n_Ph\u00fa_Tr\u1ecdng__Tenure__6", "Nguy\u1ec5n_Ph\u00fa_Tr\u1ecdng__Tenure__7", "Nguy\u1ec5n_Ph\u00fa_Tr\u1ecdng__Tenure__3", "Nguy\u1ec5n_Ph\u00fa_Tr\u1ecdng__Tenure__4", "V\u01b0\u01a1ng_\u0110\u00ecnh_Hu\u1ec7__Tenure__1", "V\u01b0\u01a1ng_\u0110\u00ecnh_Hu\u1ec7__Tenure__3", "V\u01b0\u01a1ng_\u0110\u00ecnh_Hu\u1ec7__Tenure__4", "V\u01b0\u01a1ng_\u0110\u00ecnh_Hu\u1ec7__Tenure__2", "Nguy\u1ec5n_Xu\u00e2n_Ph\u00fac__Tenure__3", "Nguy\u1ec5n_Xu\u00e2n_Ph\u00fac__Tenure__5", "Nguy\u1ec5n_Xu\u00e2n_Ph\u00fac__Tenure__1", "Nguy\u1ec5n_Xu\u00e2n_Ph\u00fac__Tenure__2", "Nguy\u1ec5n_Xu\u00e2n_Ph\u00fac__Tenure__4", "Ph\u1ea1m_Minh_Ch\u00ednh__Tenure__1", "Ph\u1ea1m_Minh_Ch\u00ednh__Tenure__2"], "nationality__leaderName__party": ["Communist_Party_of_Vietnam"], "nationality__leaderName__primeminister": ["Nguy\u1ec5n_Xu\u00e2n_Ph\u00fac", "Nguy\u1ec5n_T\u1ea5n_D\u0169ng", "Ph\u1ea1m_Minh_Ch\u00ednh"], "nationality__leaderName__rows": [2], "nationality__leaderName__years": [2006, 2011, 2018, 2016, 2020, 2021], "nationality__leaderName__almaMater": ["National_Academy_of_Public_Administration_(Vietnam)", "Vietnam_National_University,_Hanoi", "Russian_Academy_of_Sciences", "University_of_Economics_in_Bratislava", "Academy of Finance", "National_University_of_Singapore", "National_Economics_University_(Vietnam)", "Hanoi_University", "Technical_University_of_Civil_Engineering_of_Bucharest", "Ho Chi Minh National Academy of Politics"], "nationality__leaderName__occupation": ["", "Politician", "professor"], "nationality__leaderName__spouse": ["Ng\u00f4 Th\u1ecb M\u00e2n", "Nguy\u1ec5n V\u00e2n Chi", "Tr\u1ea7n Th\u1ecb Nguy\u1ec7t Thu"], "nationality__leaderName__successor": ["Nguy\u1ec5n_Sinh_H\u00f9ng", "Nguy\u1ec5n_Xu\u00e2n_Ph\u00fac", "Ph\u1ea1m_Quang_Ngh\u1ecb", "\u0110inh_Ti\u1ebfn_D\u0169ng", "L\u00ea_Minh_Kh\u00e1i", "Ph\u1ea1m_Minh_Ch\u00ednh", "V\u0169_\u0110\u1ee9c_\u0110am", "Tr\u01b0\u01a1ng_Th\u1ecb_Mai"], "nationality__leaderName__predecessor": ["N\u00f4ng_\u0110\u1ee9c_M\u1ea1nh", "Tr\u1ea7n_\u0110\u1ea1i_Quang", "Nguy\u1ec5n_V\u0103n_An", "\u0110\u1eb7ng Th\u1ecb Ng\u1ecdc Th\u1ecbnh", "L\u00ea Xu\u00e2n T\u00f9ng", "Ho\u00e0ng_Trung_H\u1ea3i", "Nguy\u1ec5n_Sinh_H\u00f9ng", "V\u0169_V\u0103n_Ninh", "Nguy\u1ec5n_Th\u1ecb_Kim_Ng\u00e2n", "Nguy\u1ec5n_Ph\u00fa_Tr\u1ecdng", "Nguy\u1ec5n_T\u1ea5n_D\u0169ng", "\u0110o\u00e0n M\u1ea1nh Giao", "T\u00f4_Huy_R\u1ee9a", "Nguy\u1ec5n_Xu\u00e2n_Ph\u00fac"], "nationality__leaderName__constituency": ["Hanoi", "Ho_Chi_Minh_City"], "nationality__leaderName__vicepresident": ["\u0110\u1eb7ng_Th\u1ecb_Ng\u1ecdc_Th\u1ecbnh", "V\u00f5_Th\u1ecb_\u00c1nh_Xu\u00e2n"], "nationality__leaderName__deputy": ["Phan_V\u0103n_Giang", "Ph\u00f9ng_Quang_Thanh", "Ng\u00f4_Xu\u00e2n_L\u1ecbch", "\u0110inh_Th\u1ebf_Huynh", "V\u00f5_V\u0103n_Th\u01b0\u1edfng", "L\u00ea_H\u1ed3ng_Anh", "", "Tr\u1ea7n Qu\u1ed1c V\u01b0\u1ee3ng", "Tr\u01b0\u01a1ng_H\u00f2a_B\u00ecnh", "Ph\u1ea1m_B\u00ecnh_Minh"], "nationality__leaderName__before": ["Nong_Duc_Manh"], "nationality__leaderName__children": [2, "Nguy\u1ec5n Th\u1ecb Xu\u00e2n Trang, Nguy\u1ec5n Xu\u00e2n Hi\u1ebfu"], "nationality__leaderName__1namedata": ["Nguy\u1ec5n_Ph\u00fa_Tr\u1ecdng"], "nationality__leaderName__1blankname": ["General_Secretary_of_the_Communist_Party_of_Vietnam", ""], "nationality__leaderName__signature": ["V\u01b0\u01a1ng \u0110\u00ecnh Hu\u1ec7's signature.png", "Nguyen Xuan Phuc Signature.png"], "nationality__leaderName__honorificPrefix": ["Excellency", "His_Excellency"], "nationality__leaderName__homepage": ["%23"], "nationality__leaderName__website": ["%23"], "nationality__leaderName__residence": ["Presidential_Palace,_Hanoi"], "nationality__leaderName__president": ["Tr\u1ea7n_\u0110\u1ea1i_Quang", "Nguy\u1ec5n Ph\u00fa Tr\u1ecdng", "Nguy\u1ec5n_Xu\u00e2n_Ph\u00fac"], "nationality__leaderName__branch": ["Vietnam_People's_Public_Security"], "nationality__leaderName__awards": [22], "nationality__leaderName__award": ["Military_Exploit_Order", "Labor_Order", "Feat_Order"], "nationality__leaderName__serviceyears": [1996], "nationality__leaderName__rank": [15], "nationality__leaderName__militaryService": ["Ph\u1ea1m_Minh_Ch\u00ednh__MilitaryService__1"], "nationality__publisher": ["UNESCO Publishing"], "nationality__date": [2020], "nationality__align": ["left"], "nationality__width": [100], "nationality__author": ["UNESCO"], "nationality__commonName": ["Vietnam"], "nationality__conventionalLongName": ["Socialist Republic of Vietnam"], "nationality__capital": ["Hanoi"], "nationality__capital__seeAlso": ["Buses", "Hanoi", "Sister_cities", "List_of_twin_towns", "Asia", "Timeline_of_Hanoi", "List_of_ethnic_groups", "Vietnam"], "nationality__capital__homepage": [""], "nationality__capital__exactMatch": ["i84792"], "nationality__capital__lat": [21.02833366394043], "nationality__capital__long": [105.8541641235352], "nationality__capital__subject": ["Category:Populated_places_established_in_the_11th_century", "Category:Capitals_in_Asia", "Category:Populated_places_in_Hanoi", "Category:Hong_River_Delta", "Category:Hanoi", "Category:5th-century_establishments_in_Vietnam", "Category:1010_establishments_in_Asia", "Category:Port_cities_in_Vietnam", "Category:Cities_in_Vietnam"], "nationality__capital__location": ["H\u00e0_\u0110\u00f4ng_District", "Hanoi"], "nationality__capital__title": ["Articles related to Hanoi"], "nationality__capital__point": ["21.028333333333332 105.85416666666667"], "nationality__capital__hypernym": ["Capital"], "nationality__capital__imageCaption": ["From top, left to right: Turtle Tower, Pilgrim boats toward Perfume Pagoda, Hanoi Opera House, \u0110oan M\u00f4n gate of Imperial Citadel of Th\u0103ng Long, Khu\u00ea V\u0103n pavilion at Temple of Literature and skyline of Hanoi in Nam T\u1eeb Li\u00eam district."], "nationality__capital__nativeNameLang": ["vi"], "nationality__capital__blank1Info": [null], "nationality__capital__areaCode": [24, "24"], "nationality__capital__populationDensityKm": ["auto"], "nationality__capital__imageSkyline": [null], "nationality__capital__yearPrecipitationMm": [1671], "nationality__capital__yearSun": [1586, 1593], "nationality__capital__aprRainMm": [105], "nationality__capital__sepRainMm": [243], "nationality__capital__novRainMm": [59], "nationality__capital__junRainMm": [266], "nationality__capital__mayRainMm": [165], "nationality__capital__febRainMm": [19], "nationality__capital__decRainMm": [20], "nationality__capital__marRainMm": [34], "nationality__capital__julRainMm": [253], "nationality__capital__augRainMm": [274], "nationality__capital__janRainMm": [18], "nationality__capital__octRainMm": [156], "nationality__capital__yearRainDays": [152.1], "nationality__capital__blank2Name": ["\u2013 Per capita"], "nationality__capital__establishedTitle": ["Founded"], "nationality__capital__blank1Name": ["\u2013 Total"], "nationality__capital__demographics1Title": ["N\u00f9ng_people", "Muong_people", "Thai_people_in_Vietnam", "T\u00e0y_people", "Vietnameseref|Also called Kinh people", "Others"], "nationality__capital__blankInfo": [2019], "nationality__capital__blank2Info": [null], "nationality__capital__establishedDate": [257], "nationality__capital__blankName": ["Gross_regional_product"], "nationality__capital__c": ["\u6771\u95dc"], "nationality__capital__blank3NameSec": ["Largest district by population"], "nationality__capital__novRainDays": [7.9], "nationality__capital__sepRainDays": [13.6], "nationality__capital__marRainDays": [16], "nationality__capital__julRainDays": [15.6], "nationality__capital__partsType": ["List_of_districts_of_Vietnam"], "nationality__capital__blank2NameSec": ["Largest district by area"], "nationality__capital__junRainDays": [14.6], "nationality__capital__febRainDays": [12.4], "nationality__capital__aprRainDays": [14.4], "nationality__capital__mayRainDays": [14.5], "nationality__capital__octRainDays": [10.9], "nationality__capital__janRainDays": [10.3], "nationality__capital__decRainDays": [5], "nationality__capital__augRainDays": [16.9], "nationality__capital__blank2InfoSec": ["Ba_V\u00ec_District"], "nationality__capital__seat": ["Ho\u00e0n_Ki\u1ebfm"], "nationality__capital__seatType": ["Seat"], "nationality__capital__isoCodeRegion": ["VN-HN"], "nationality__capital__isoCode": ["ISO_3166-2:VN"], "nationality__capital__pushpinRelief": ["yes"], "nationality__capital__registrationPlateType": ["Vehicle_registration_plates_of_Vietnam"], "nationality__capital__areaMetroKm": [24314.7], "nationality__capital__populationDensityMetroKm": ["auto"], "nationality__capital__areaMetro": [24314700000, null], "nationality__capital__populationUrban": [4095400], "nationality__capital__populationRural": [4235500], "nationality__capital__blank3Name": ["\u2013 Growth"], "nationality__capital__blank3Info": [null], "nationality__capital__geometry": [null], "nationality__capital__subdivisionType": ["Regions_of_Vietnam", "Country"], "nationality__capital__populationAsOf": [2021], "nationality__capital__subdivisionName": ["Red_River_Delta", "Vietnam"], "nationality__capital__populationTotal": [8330800], "nationality__capital__pushpinMap": ["#Vietnam#Southeast Asia#Asia"], "nationality__capital__subdivision": ["Red_River_Delta"], "nationality__capital__timeZone": ["Indochina_Time"], "nationality__capital__settlementType": ["Capital city and municipality"], "nationality__capital__utcOffset": ["+07:00", null], "nationality__capital__timezone": ["Indochina_Time"], "nationality__capital__pushpinMapCaption": ["Location within Vietnam##Location within Southeast Asia##Location within Asia"], "nationality__capital__country": ["Vietnam"], "nationality__capital__nativeName": [""], "nationality__capital__west": ["Ph\u00fa_Th\u1ecd_Province"], "nationality__capital__imageSeal": ["Emblem of Hanoi.svg"], "nationality__capital__south": ["H\u00e0_Nam_Province"], "nationality__capital__east": ["B\u1eafc_Ninh_Province"], "nationality__capital__northeast": ["B\u1eafc_Giang_Province"], "nationality__capital__north": ["Th\u00e1i_Nguy\u00ean_Province"], "nationality__capital__maximumElevation": [1296], "nationality__capital__elevationMaxM": [1296], "nationality__capital__link": ["no"], "nationality__capital__governmentType": ["Municipalities_of_Vietnam"], "nationality__capital__blank3InfoSec": ["Ho\u00e0ng_Mai_District"], "nationality__capital__yearRecordLowC": [2.7, 3.6], "nationality__capital__yearHighC": [27.3, 27.2], "nationality__capital__yearLowC": [20.9, 21.2], "nationality__capital__yearRecordHighC": [39.9, 42.8], "nationality__capital__yearPrecipitationDays": [149.9], "nationality__capital__yearMeanC": [23.5, 23.6], "nationality__capital__southwest": ["H\u00f2a_B\u00ecnh_Province"], "nationality__capital__demographicsType": ["List_of_ethnic_groups_in_Vietnam"], "nationality__capital__southeast": ["H\u01b0ng_Y\u00ean_Province"], "nationality__capital__demographics1Info": [null], "nationality__capital__blank1InfoSec": ["N\u1ed9i_B\u00e0i_International_Airport"], "nationality__capital__centre": ["Hanoi"], "nationality__capital__blank1NameSec": ["International airports"], "nationality__capital__registrationPlate": [29], "nationality__capital__northwest": ["V\u0129nh_Ph\u00fac_Province"], "nationality__capital__rainColour": ["green"], "nationality__capital__blank4Name": ["Human_Development_Index"], "nationality__capital__blank4Info": [0.799], "nationality__capital__postalCodeType": ["Postal_code"], "nationality__capital__leaderTitle": ["Secretary of the Party Committee", "Chairman of People's Council", "Chairman of People's Committee"], "nationality__capital__demonym": ["Hanoian"], "nationality__capital__areaTotal": [null, 3359820000], "nationality__capital__populationDemonym": ["Hanoian"], "nationality__capital__postalCode": [10000, "10000\u201314000"], "nationality__capital__areaTotalKm": [3359.82], "nationality__capital__politicalLeader": ["Hanoi__PoliticalFunction__1", "Hanoi__PoliticalFunction__2", "Hanoi__PoliticalFunction__3"], "nationality__capital__leaderName": ["Nguy\u1ec5n Ng\u1ecdc Tu\u1ea5n", "Tr\u1ea7n S\u1ef9 Thanh", "\u0110inh Ti\u1ebfn D\u0169ng"], "nationality__capital__areaCodeType": ["Telephone_numbers_in_Vietnam"], "nationality__capital__blankInfoSec": ["Humid_subtropical_climate"], "nationality__capital__blankNameSec": ["K\u00f6ppen_climate_classification"], "nationality__capital__source": ["Pogoda.ru.net , , Vietnamnet.vn , Imh.ac.vn , Tutiempo.net , Nchmf.gov.vn, April and May record low in The Yearbook of Indochina", "Vietnam Institute for Building Science and Technology"], "nationality__capital__width": ["auto"], "nationality__capital__founder": ["An_D\u01b0\u01a1ng_V\u01b0\u01a1ng"], "nationality__capital__collapsed": ["Y"], "nationality__capital__parts": [12], "nationality__capital__octPrecipitationMm": [196], "nationality__capital__janRecordHighC": [31.3, 33.1], "nationality__capital__decLowC": [15.6, 15.2], "nationality__capital__octLowC": [22.3, 21.7], "nationality__capital__augRecordLowC": [20.9, 21.9], "nationality__capital__aprRecordLowC": [13.3, 9.8], "nationality__capital__augRecordHighC": [37.7, 39.7], "nationality__capital__janMeanC": [16.4, 16.5], "nationality__capital__metricFirst": ["yes", "Y"], "nationality__capital__julMeanC": [29.1, 29.2], "nationality__capital__decPrecipitationMm": [43], "nationality__capital__nicknames": ["The Capital of Thousand Years of Civilization", "City of Soaring Dragon"], "nationality__capital__mayHighC": [31.4, 31.1], "nationality__capital__augPrecipitationMm": [272], "nationality__capital__febHumidity": [86, 83.4], "nationality__capital__yearHumidity": [85, 84.5], "nationality__capital__febPrecipitationDays": [12.2], "nationality__capital__octRecordHighC": [34.6, 36.6], "nationality__capital__sepRecordHighC": [39, 36.2], "nationality__capital__febHighC": [20.2, 20.1], "nationality__capital__novHumidity": [81.9], "nationality__capital__augHumidity": [85.9], "nationality__capital__julRecordLowC": [21, 22.5], "nationality__capital__janPrecipitationDays": [9.8], "nationality__capital__octHighC": [28.8, 28.7], "nationality__capital__sepPrecipitationDays": [13.6], "nationality__capital__mayRecordLowC": [15.4, 16.5], "nationality__capital__julPrecipitationDays": [14.9], "nationality__capital__novPrecipitationMm": [97], "nationality__capital__sepMeanC": [27, 27.5], "nationality__capital__augHighC": [32.3, 32.2], "nationality__capital__junPrecipitationDays": [14.2], "nationality__capital__febRecordHighC": [34.9, 35.1], "nationality__capital__augPrecipitationDays": [15.7], "nationality__capital__octHumidity": [84.2], "nationality__capital__decRecordHighC": [31.9, 30.7], "nationality__capital__aprMeanC": [23.7, 23.9], "nationality__capital__aprPrecipitationDays": [14.1], "nationality__capital__sepRecordLowC": [19, 16.1], "nationality__capital__mayHumidity": [86.5], "nationality__capital__marMeanC": [20, 20.1], "nationality__capital__aprHighC": [27.2], "nationality__capital__augSun": [174, 178], "nationality__capital__febPrecipitationMm": [27], "nationality__capital__janRecordLowC": [5.4, 2.7], "nationality__capital__marHumidity": [87.9], "nationality__capital__junSun": [171, 172], "nationality__capital__janSun": [71, 74], "nationality__capital__julPrecipitationMm": [229], "nationality__capital__junHighC": [33, 32.9], "nationality__capital__decMeanC": [18, 18.2], "nationality__capital__sepPrecipitationMm": [235], "nationality__capital__novLowC": [18.9, 18.4], "nationality__capital__novHighC": [25.3], "nationality__capital__octMeanC": [24.5, 24.9], "nationality__capital__sepHighC": [30.9, 31.2], "nationality__capital__decPrecipitationDays": [6.2], "nationality__capital__mayRecordHighC": [42.8, 37.9], "nationality__capital__novRecordLowC": [6.8, 8.4], "nationality__capital__decRecordLowC": [5, 3.6], "nationality__capital__febLowC": [15.5, 15.3], "nationality__capital__mayMeanC": [27.4, 26.8], "nationality__capital__julLowC": [26.3, 26.2], "nationality__capital__augLowC": [26, 25.8], "nationality__capital__janPrecipitationMm": [24], "nationality__capital__octSun": [159, 167], "nationality__capital__aprSun": [90, 93], "nationality__capital__populationTotalRanking": [2], "nationality__capital__aprPrecipitationMm": [91], "nationality__capital__octPrecipitationDays": [11.3], "nationality__capital__marRecordLowC": [6, 7.3], "nationality__capital__octRecordLowC": [12, 12.4], "nationality__capital__marPrecipitationMm": [39], "nationality__capital__janHumidity": [80.9, 84.6], "nationality__capital__julHumidity": [82.2], "nationality__capital__aprRecordHighC": [39, 39.9], "nationality__capital__julSun": [195], "nationality__capital__novSun": [137, 141], "nationality__capital__janLowC": [14.3, 14.4], "nationality__capital__sepSun": [176, 178], "nationality__capital__novMeanC": [21.5, 21.2], "nationality__capital__junMeanC": [28.8, 28.9], "nationality__capital__decHighC": [22, 22.2], "nationality__capital__novPrecipitationDays": [8.4], "nationality__capital__singleLine": ["yes", "Y"], "nationality__capital__julHighC": [33.2, 33.1], "nationality__capital__novRecordHighC": [34.7, 34.6], "nationality__capital__junHumidity": [82.9], "nationality__capital__augMeanC": [28.4, 28.6], "nationality__capital__aprLowC": [21.7, 21.6], "nationality__capital__janHighC": [19.7, 19.9], "nationality__capital__populationMetro": [20000000], "nationality__capital__decHumidity": [81.3], "nationality__capital__marHighC": [23.1, 22.9], "nationality__capital__mayPrecipitationMm": [179], "nationality__capital__mayPrecipitationDays": [14.4], "nationality__capital__precipitationColour": ["green"], "nationality__capital__marPrecipitationDays": [15.1], "nationality__capital__marLowC": [18.2, 18.1], "nationality__capital__julRecordHighC": [40.8, 38.3], "nationality__capital__junRecordHighC": [42.5, 39.5], "nationality__capital__sepLowC": [24.9, 24.4], "nationality__capital__febMeanC": [17.2, 17.4], "nationality__capital__marRecordHighC": [38.9, 37.2], "nationality__capital__mayLowC": [24, 24.6], "nationality__capital__aprHumidity": [89.4], "nationality__capital__febRecordLowC": [5, 6.1], "nationality__capital__junLowC": [25.8, 26.1], "nationality__capital__decSun": [124], "nationality__capital__populationRank": [2], "nationality__capital__junRecordLowC": [20, 20.8], "nationality__capital__marSun": [47, 57], "nationality__capital__maySun": [178, 183], "nationality__capital__junPrecipitationMm": [239], "nationality__capital__febSun": [47, 48], "nationality__capital__sepHumidity": [87.2], "nationality__capital__areaUrban": [319560000, null], "nationality__capital__populationDensityUrbanKm": ["auto"], "nationality__capital__areaUrbanKm": [319.56], "nationality__event": ["Vietnam__HistoricalEvent__1", "Vietnam__HistoricalEvent__10", "Vietnam__HistoricalEvent__2", "Vietnam__HistoricalEvent__3", "Vietnam__HistoricalEvent__4", "Vietnam__HistoricalEvent__5", "Vietnam__HistoricalEvent__6", "Vietnam__HistoricalEvent__7", "Vietnam__HistoricalEvent__8", "Vietnam__HistoricalEvent__9"], "nationality__event__startDate": [939, 2013, 1883, 1945, 1954, 1975, 1976, 1986], "nationality__event__endDate": [939, 2013, 1883, 1945, 1954, 1975, 1976, 1986], "nationality__documenturl": ["235406e.pdf"], "nationality__pageNumbers": [713], "nationality__currency": ["Vietnamese_\u0111\u1ed3ng"], "nationality__currency__subject": ["Category:Currency_symbols", "Category:Currencies_of_Vietnam", "Category:Currencies_introduced_in_1978"], "nationality__currency__location": ["Provisional_Revolutionary_Government_of_the_Republic_of_South_Vietnam", "North_Vietnam", "Cambodia", "Vietnam"], "nationality__currency__subunitInlineNote": ["both subunits are obsolete due to inflation and have been unused in Vietnam for several decades"], "nationality__currency__noPlural": ["Y"], "nationality__currency__end": [1980, 1985], "nationality__currency__start": [1978, 1985], "nationality__currency__concurrent": ["Thai baht and some other foreign currencies, to some extent"], "nationality__currency__isoCode": ["VND"], "nationality__currency__superunitName": ["ngh\u00ecn", "t\u1ef7", "tri\u1ec7u"], "nationality__currency__isoComment": [1989], "nationality__currency__note": ["It is unclear whether the North, the South dong, or nothing at all was used after the invasion in January 1980 and before the issuance of a united dong in May", "banknotes are dated 1976"], "nationality__currency__localNameLang": ["vi"], "nationality__currency__usingCountry": ["Vietnam"], "nationality__currency__usingCountries": ["Vietnam"], "nationality__currency__subunitName": ["hao", "xu"], "nationality__currency__issuingAuthority": ["State_Bank_of_Vietnam"], "nationality__currency__frequentlyUsedBanknotes": [9223372036854775807], "nationality__currency__inflationRate": [null], "nationality__currency__symbol": ["\u20ab/\u0111"], "nationality__currency__localName": ["\u0110\u1ed3ng Vi\u1ec7t Nam"], "nationality__currency__ratio": [1, null, "at par"], "nationality__currency__currency": ["Cambodian_riel", "North_Vietnamese_dong", "South_Vietnamese_dong", "First dong", "Moneyless economy", "Second dong"], "nationality__currency__rowspan": [2], "nationality__currency__superunitRatio": [1000, 1000000, 1000000000], "nationality__currency__reason": ["reintroduction of a national currency", "Vietnamese invasion of Cambodia", "currency unification", "inflation"], "nationality__currencyCode": ["VND"], "nationality__gdpPppRank": [25], "nationality__gdpNominalRank": [39], "nationality__gdpPppPerCapitaRank": [111], "nationality__gdpNominalPerCapitaRank": [139], "nationality__ethnicGroupsYear": [2019], "nationality__cy": ["Yuht", "Baak Yuet"], "nationality__nationalAnthem": ["\"Army March\""], "nationality__direction": ["vertical"], "nationality__populationTotalRanking": [16], "nationality__v": ["B\u00e1ch Vi\u1ec7t"], "nationality__w": ["Y\u00fceh4"], "nationality__reason": ["Persistent disruptive editing. Restoring previous indefinite semi-protection, which was superseded by temporary extended-confirmed protection"], "nationality__languages": ["Vietnameseref|The Constitution of the Socialist Republic of Vietnam states that Vietnamese is the \"national language\", rather than the \"official language\". However, Vietnamese is the only language used in official documents and legal proceedings.|group=\"n\""], "nationality__symbolType": ["Emblem"], "nationality__legislature": ["National_Assembly_(Vietnam)"], "nationality__legislature__homepage": [""], "nationality__legislature__subject": ["Category:National_legislatures", "Category:National_Assembly_(Vietnam)", "Category:Governmental_office_in_Hanoi", "Category:Politics_of_Vietnam", "Category:Unicameral_legislatures", "Category:Government_of_Vietnam", "Category:1946_establishments_in_Vietnam"], "nationality__legislature__website": ["", "quochoi.vn"], "nationality__legislature__hypernym": ["Vietnam"], "nationality__legislature__sessionRoom": ["File:Vietnam Parliament .jpg"], "nationality__legislature__lastElectionDate": [2021], "nationality__legislature__legislativePeriodName": ["15th National Assembly"], "nationality__legislature__coaRes": [200], "nationality__legislature__location": ["Hanoi", "National_Assembly_Building_of_Vietnam"], "nationality__legislature__party": ["Communist_Party_of_Vietnam"], "nationality__legislature__lastElection": [2021], "nationality__legislature__nativeName": [""], "nationality__legislature__leader": ["V\u01b0\u01a1ng_\u0110\u00ecnh_Hu\u1ec7"], "nationality__legislature__established": [1946], "nationality__legislature__meetingPlace": ["The National Assembly Building, Hanoi"], "nationality__legislature__votingSystem": ["Two-round_system"], "nationality__legislature__structure1Res": [250], "nationality__legislature__election": [2021], "nationality__legislature__structure": ["File:Results of the 2021 Vietnamese legislative election.svg"], "nationality__legislature__members": [499], "nationality__legislature__houseType": ["Unicameralism"], "nationality__legislature__electionDateLeader": [2021], "nationality__legislature__politicalGroups": ["Vietnamese Fatherland Front \n*  CPV \n*  Independent"], "nationality__legislature__politicalPartyInLegislature": ["Communist_Party_of_Vietnam", "Vietnamese_Fatherland_Front", "Independent_politician"], "nationality__legislature__termLength": [null], "nationality__legislature__politicalPartyOfLeader": ["Communist_Party_of_Vietnam"], "nationality__legislature__leader1Type": ["Chairman_of_the_National_Assembly_of_Vietnam"], "nationality__legislature__numberOfMembers": [499], "nationality__legislature__coaPic": ["National Assembly of Vietnam.png"], "nationality__legislature__legislature": [15], "nationality__cctld": [".vn"], "nationality__cctld__homepage": [""], "nationality__cctld__identifier": [".vn"], "nationality__cctld__subject": ["Category:Internet_properties_established_in_1994", "Category:Country_code_top-level_domains", "Category:Internet_in_Vietnam"], "nationality__cctld__website": [""], "nationality__cctld__hypernym": ["Domain"], "nationality__cctld__status": ["Active"], "nationality__cctld__introduced": [1994], "nationality__cctld__wikiPageInterLanguageLink": ["Toppdom\u00e4n"], "nationality__cctld__purpose": ["Entities connected with"], "nationality__cctld__sponsor": ["Vietnam Ministry of Information and Communication"], "nationality__cctld__registry": ["Vietnam Internet Network Information Center (VNNIC)", "Vietnam Internet Network Information Center"], "nationality__cctld__restriction": ["Names are registered at second level and third level beneath various second-level categories"], "nationality__cctld__intendeduse": ["Entities connected with"], "nationality__cctld__actualuse": ["Fairly popular in Vietnam"], "nationality__cctld__registereddomains": [524556], "nationality__cctld__dateregistereddomains": ["June 2021"], "nationality__cctld__date": ["September 2020"], "nationality__cctld__structure": ["Names are registered at second level and third level beneath various second-level categories"], "nationality__cctld__langcode": ["vi"], "nationality__establishedEvent": ["National_Assembly_(Vietnam)", "Fall_of_Saigon", "1954_Geneva_Conference", "\u0110\u1ed5i_M\u1edbi", "Proclamation_of_Independence_of_the_Democratic_Republic_of_Vietnam", "Constitution_of_Vietnam", "Ng\u00f4_dynasty", "Treaty_of_Hu\u1ebf_(1883)", "Name_of_Vietnam", "\u0110inh_Dynasty"], "nationality__establishedEvent__homepage": ["", "vietnam.ttu.edu"], "nationality__establishedEvent__subject": ["Category:National_legislatures", "Category:National_Assembly_(Vietnam)", "Category:Governmental_office_in_Hanoi", "Category:Politics_of_Vietnam", "Category:Unicameral_legislatures", "Category:Government_of_Vietnam", "Category:1946_establishments_in_Vietnam", "Category:1975_in_Vietnam", "Category:United_States_Marine_Corps_in_the_Vietnam_War", "Category:History_of_South_Vietnam", "Category:Urban_warfare", "Category:Battles_involving_Vietnam", "Category:Communist_revolutions", "Category:Forced_migration", "Category:Evacuations", "Category:Saigon", "Category:20th_century_in_Ho_Chi_Minh_City", "Category:Vietnamese_diaspora", "Category:April_1975_events_in_Asia", "Category:Conflicts_in_1975", "Category:Military_operations_of_the_Vietnam_War", "Category:Battles_and_operations_of_the_Vietnam_War_in_1975", "Category:Diplomatic_conferences_in_Switzerland", "Category:United_States\u2013Vietnam_relations", "Category:Korea\u2013United_States_relations", "Category:1954_in_international_relations", "Category:South_Vietnam", "Category:Soviet_Union\u2013Vietnam_relations", "Category:1954_in_North_Vietnam", "Category:1954_in_South_Vietnam", "Category:1954_in_Vietnam", "Category:1954_in_the_French_colonial_empire", "Category:1954_conferences", "Category:History_of_North_Korea", "Category:History_of_South_Korea", "Category:1954_in_France", "Category:1954_in_Korea", "Category:1954_in_South_Korea", "Category:1954_in_Switzerland", "Category:China\u2013Korea_relations", "Category:United_Kingdom\u2013Vietnam_relations", "Category:Vietnamese_independence_movement", "Category:North_Vietnam", "Category:First_Indochina_War", "Category:French_Indochina", "Category:Korea\u2013United_Kingdom_relations", "Category:Korean_War", "Category:Korea\u2013Soviet_Union_relations", "Category:French_Fourth_Republic", "Category:1954_in_French_Indochina", "Category:1954_in_North_Korea", "Category:China\u2013Vietnam_relations", "Category:France\u2013Vietnam_relations", "Category:1986_establishments_in_Vietnam", "Category:History_of_Vietnam", "Category:Communist_Party_of_Vietnam", "Category:Vietnamese_words_and_phrases", "Category:20th_century_in_Vietnam", "Category:Reform_in_Vietnam", "Category:Communism_in_Vietnam", "Category:Mixed_economies", "Category:Economic_history_of_Vietnam", "Category:Economic_liberalization", "Category:1986_in_Vietnam", "Category:1945_in_international_relations", "Category:Declarations_of_independence_of_Vietnam", "Category:1945_in_law", "Category:Proclamations", "Category:1945_in_French_Indochina", "Category:Ho_Chi_Minh", "Category:Aftermath_of_World_War_II_in_Vietnam", "Category:1945_in_Vietnam", "Category:September_1945_events_in_Asia", "Category:1945_documents", "Category:1945_in_the_French_colonial_empire", "Category:Law_of_Vietnam", "Category:Constitutions_by_country", "Category:1992_in_law", "Category:1992_in_Vietnam", "Category:939_establishments", "Category:Former_monarchies_of_Asia", "Category:Ng\u00f4_dynasty", "Category:Vietnamese_dynasties", "Category:10th-century_disestablishments_in_Vietnam", "Category:968_disestablishments", "Category:10th-century_establishments_in_Vietnam", "Category:Treaties_of_the_Nguyen_dynasty", "Category:1883_treaties", "Category:1883_in_France", "Category:August_1883_events", "Category:Treaties_of_the_French_Third_Republic", "Category:1883_in_Vietnam"], "nationality__establishedEvent__website": ["", "quochoi.vn"], "nationality__establishedEvent__hypernym": ["Vietnam", "Capture", "Dynasty"], "nationality__establishedEvent__sessionRoom": ["File:Vietnam Parliament .jpg"], "nationality__establishedEvent__lastElectionDate": [2021], "nationality__establishedEvent__legislativePeriodName": ["15th National Assembly"], "nationality__establishedEvent__coaRes": [200], "nationality__establishedEvent__location": ["Hanoi", "National_Assembly_Building_of_Vietnam"], "nationality__establishedEvent__party": ["Communist_Party_of_Vietnam"], "nationality__establishedEvent__lastElection": [2021], "nationality__establishedEvent__nativeName": [""], "nationality__establishedEvent__leader": ["V\u01b0\u01a1ng_\u0110\u00ecnh_Hu\u1ec7", "D\u01b0\u01a1ng_Tam_Kha", "Ng\u00f4_X\u01b0\u01a1ng_V\u0103n", "Ng\u00f4_Quy\u1ec1n", "Ng\u00f4_X\u01b0\u01a1ng_Ng\u1eadp"], "nationality__establishedEvent__established": [1946], "nationality__establishedEvent__meetingPlace": ["The National Assembly Building, Hanoi"], "nationality__establishedEvent__votingSystem": ["Two-round_system"], "nationality__establishedEvent__structure1Res": [250], "nationality__establishedEvent__election": [2021], "nationality__establishedEvent__structure": ["File:Results of the 2021 Vietnamese legislative election.svg"], "nationality__establishedEvent__members": [499], "nationality__establishedEvent__houseType": ["Unicameralism"], "nationality__establishedEvent__electionDateLeader": [2021], "nationality__establishedEvent__politicalGroups": ["Vietnamese Fatherland Front \n*  CPV \n*  Independent"], "nationality__establishedEvent__politicalPartyInLegislature": ["Communist_Party_of_Vietnam", "Vietnamese_Fatherland_Front", "Independent_politician"], "nationality__establishedEvent__termLength": [null], "nationality__establishedEvent__politicalPartyOfLeader": ["Communist_Party_of_Vietnam"], "nationality__establishedEvent__leader1Type": ["Chairman_of_the_National_Assembly_of_Vietnam"], "nationality__establishedEvent__numberOfMembers": [499], "nationality__establishedEvent__coaPic": ["National Assembly of Vietnam.png"], "nationality__establishedEvent__legislature": [15], "nationality__establishedEvent__seeAlso": ["1975_Spring_Offensive"], "nationality__establishedEvent__lat": [10.82310009002686], "nationality__establishedEvent__long": [106.6296997070312], "nationality__establishedEvent__wordnet_type": ["synset-war-noun-1"], "nationality__establishedEvent__id": ["gov.archives.arc.1938171"], "nationality__establishedEvent__caption": [null, "Ceramic of horse in 10 th century", "Bronze kettle in Ng\u00f4 dynasty"], "nationality__establishedEvent__point": ["10.8231 106.6297"], "nationality__establishedEvent__commander": ["L\u00fd T\u00f2ng B\u00e1", "V\u0103n Ti\u1ebfn D\u0169ng", "Nguy\u1ec5n H\u1eefu H\u1ea1nh", "L\u00ea Tr\u1ecdng T\u1ea5n", "L\u00ea \u0110\u1ee9c Anh", "Nguy\u1ec5n Ph\u01b0\u1edbc V\u0129nh L\u1ed9c", "L\u00ea Du\u1ea9n", "Nguy\u1ec5n H\u1eefu An", "D\u01b0\u01a1ng V\u0103n Minh", "L\u00ea Nguy\u00ean V\u1ef9", "L\u00e2m V\u0103n Ph\u00e1t", "V\u0169 V\u0103n M\u1eabu", "Tr\u1ea7n V\u0103n Tr\u00e0", "V\u00f5 Nguy\u00ean Gi\u00e1p", "L\u00ea_Tr\u1ecdng_T\u1ea5n", "Nguy\u1ec5n_H\u1eefu_An", "Nguy\u1ec5n_H\u1eefu_H\u1ea1nh", "Nguy\u1ec5n_Ph\u01b0\u1edbc_V\u0129nh_L\u1ed9c", "V\u00f5_Nguy\u00ean_Gi\u00e1p", "L\u00ea_Du\u1ea9n", "L\u00ea_\u0110\u1ee9c_Anh", "L\u00ea_Nguy\u00ean_V\u1ef9", "Tr\u1ea7n_V\u0103n_Tr\u00e0", "V\u0103n_Ti\u1ebfn_D\u0169ng", "V\u0169_V\u0103n_M\u1eabu", "L\u00e2m_V\u0103n_Ph\u00e1t", "D\u01b0\u01a1ng_V\u0103n_Minh", "L\u00fd_T\u00f2ng_B\u00e1"], "nationality__establishedEvent__geometry": [null], "nationality__establishedEvent__place": ["Saigon, South Vietnam", "South_Vietnam", "Saigon"], "nationality__establishedEvent__conflict": ["Fall of Saigon"], "nationality__establishedEvent__combatant": ["Supported by:", "Viet Cong"], "nationality__establishedEvent__result": ["*Start of theboat people crisisandIndochina refugee crisis", "*Saigon renamedHo Chi Minh City", "*The Viet Cong established and gains nominal authority inSouth Vietnam, establishing theRepublic of South Vietnam", "*End of theVietnam War", "*Evacuation of all U.S. diplomatic, military and civilian personnel", "North VietnameseandViet Congvictory", "North Vietnamese and Viet Cong victory\n*End of the Vietnam War\n*Evacuation of all U.S. diplomatic, military and civilian personnel\n*The Viet Cong established and gains nominal authority in South Vietnam, establishing the Republic of South Vietnam\n*Start of the boat people crisis and Indochina refugee crisis\n*Saigon renamed Ho Chi Minh City"], "nationality__establishedEvent__partof": ["the 1975 spring offensive of the Vietnam War"], "nationality__establishedEvent__causalties": ["*At least 8 tanks and 1 armored vehicle destroyed or damaged", "*At least 108 killed"], "nationality__establishedEvent__isPartOfMilitaryConflict": ["1975_spring_offensive"], "nationality__establishedEvent__date": [1975, 2014], "nationality__establishedEvent__imageSize": [350], "nationality__establishedEvent__strength": ["270,000 regulars", "180,000 irregulars and guerillas", "31,000", 31000, 180000, 270000], "nationality__establishedEvent__casualties": ["*Most soldiers died, captured or surrendered\n*Some evacuated with the American fleet.\n*Dozens of tanks, armored vehicles and aircraft were destroyed or captured", "*At least 108 killed\n*At least 8 tanks and 1 armored vehicle destroyed or damaged"], "nationality__establishedEvent__url": ["the-constitution-of-the-socialist-republic-of-viet-nam.html"], "nationality__establishedEvent__country": ["T\u0129nh H\u1ea3i qu\u00e2n"], "nationality__establishedEvent__originalName": ["(", ")"], "nationality__establishedEvent__era": ["Medieval Asia"], "nationality__establishedEvent__s": ["\u0110inh dynasty", "Anarchy of the 12 Warlords"], "nationality__establishedEvent__totalWidth": [350], "nationality__establishedEvent__p": ["Third Era of Northern Domination"], "nationality__establishedEvent__titles": ["King/Grand Prince of T\u0129nh H\u1ea3i qu\u00e2n"], "nationality__establishedEvent__foundingYear": [8], "nationality__establishedEvent__finalRuler": ["Ng\u00f4_X\u01b0\u01a1ng_V\u0103n"], "nationality__establishedEvent__governmentType": ["Monarchy"], "nationality__establishedEvent__imageMap2Caption": ["The map of T\u0129nh H\u1ea3i Qu\u00e2n  under Ng\u00f4 dynasty in 939"], "nationality__establishedEvent__estates": ["C\u1ed5_Loa_Citadel"], "nationality__establishedEvent__imageStyle": ["border:none;"], "nationality__establishedEvent__summary": ["Boxes and lines diagram with 15 boxes"], "nationality__establishedEvent__imageMap": ["Jinghai Ng\u00f4 circuits.png", "Map of T\u0129nh H\u1ea3i qu\u00e2n and early years of Ng\u00f4 dynasty.png"], "nationality__establishedEvent__align": ["right", "center"], "nationality__establishedEvent__founder": ["Ng\u00f4_Quy\u1ec1n"], "nationality__establishedEvent__event": ["Ng\u00f4 X\u01b0\u01a1ng V\u0103n died. Ng\u00f4 dynasty ended.", "Ng\u00f4 X\u01b0\u01a1ng Ng\u1eadp died.", "D\u01b0\u01a1ng Tam Kha seized the throne", "Prince Ng\u00f4 X\u01b0\u01a1ng V\u0103n overthrew D\u01b0\u01a1ng Tam Kha. Ng\u00f4 X\u01b0\u01a1ng V\u0103n and Ng\u00f4 X\u01b0\u01a1ng Ng\u1eadp both declared as kings"], "nationality__establishedEvent__style": ["font-size:112%;"], "nationality__establishedEvent__dateEvent": [944, 950, 954, 968], "nationality__establishedEvent__commonName": ["Ng\u00f4 dynasty"], "nationality__establishedEvent__yearEnd": [968], "nationality__establishedEvent__eventStart": ["Ng\u00f4 Quy\u1ec1n founded the dynasty"], "nationality__establishedEvent__yearStart": [939], "nationality__establishedEvent__conventionalLongName": ["Principality of T\u0129nh H\u1ea3i"], "nationality__establishedEvent__imageMapCaption": ["early years of Ng\u00f4 dynasty"], "nationality__establishedEvent__capital": ["C\u1ed5_Loa"], "nationality__establishedEvent__surname": ["Ng\u00f4"], "nationality__establishedEvent__today": ["China", "Vietnam"], "nationality__establishedEvent__titleLeader": ["List_of_monarchs_of_Vietnam"], "nationality__establishedEvent__yearLeader": [938, 944, 950], "nationality__establishedEvent__eventEnd": ["Anarchy_of_the_12_Warlords"], "nationality__establishedEvent__deposition": [968], "nationality__establishedEvent__dateStart": [null], "nationality__establishedEvent__datePre": ["December 938"], "nationality__establishedEvent__eventPre": ["Battle_of_B\u1ea1ch_\u0110\u1eb1ng_(938)"], "nationality__establishedEvent__wikiPageRedirects": ["Names_of_Vietnam", "\u0110inh_dynasty"], "nationality__gdpNominal": [null], "nationality__gdpNominalPerCapita": [null], "nationality__gdpNominalYear": [2022], "nationality__gdpPpp": [null], "nationality__gdpPppPerCapita": [null], "nationality__gdpPppYear": [2022], "nationality__hdi": [0.704], "nationality__hdiYear": [2019], "nationality__languagesType": ["National language"], "nationality__populationEstimate": [103808319], "nationality__populationEstimateYear": [2022], "nationality__topLevelDomain": [".vn"], "nationality__topLevelDomain__homepage": [""], "nationality__topLevelDomain__identifier": [".vn"], "nationality__topLevelDomain__subject": ["Category:Internet_properties_established_in_1994", "Category:Country_code_top-level_domains", "Category:Internet_in_Vietnam"], "nationality__topLevelDomain__website": [""], "nationality__topLevelDomain__hypernym": ["Domain"], "nationality__topLevelDomain__status": ["Active"], "nationality__topLevelDomain__introduced": [1994], "nationality__topLevelDomain__wikiPageInterLanguageLink": ["Toppdom\u00e4n"], "nationality__topLevelDomain__purpose": ["Entities connected with"], "nationality__topLevelDomain__sponsor": ["Vietnam Ministry of Information and Communication"], "nationality__topLevelDomain__registry": ["Vietnam Internet Network Information Center (VNNIC)", "Vietnam Internet Network Information Center"], "nationality__topLevelDomain__restriction": ["Names are registered at second level and third level beneath various second-level categories"], "nationality__topLevelDomain__intendeduse": ["Entities connected with"], "nationality__topLevelDomain__actualuse": ["Fairly popular in Vietnam"], "nationality__topLevelDomain__registereddomains": [524556], "nationality__topLevelDomain__dateregistereddomains": ["June 2021"], "nationality__topLevelDomain__date": ["September 2020"], "nationality__topLevelDomain__structure": ["Names are registered at second level and third level beneath various second-level categories"], "nationality__topLevelDomain__langcode": ["vi"], "nationality__humanDevelopmentIndex": [0.7039999961853027], "nationality__imageCoat": ["Emblem of Vietnam.svg"], "nationality__englishmotto": ["\"Independence \u2013 Liberty \u2013 Happiness\""], "bot": ["InternetArchiveBot"], "date": ["January 2018"], "fixAttempted": ["yes"], "knownFor": ["Painting"], "knownFor__seeAlso": ["Outline_of_painting"], "knownFor__seeAlso__seeAlso": ["Index_of_painting-related_articles"], "knownFor__seeAlso__subject": ["Category:Lists_of_visual_art_topics", "Category:Outlines_of_culture_and_arts", "Category:Arts-related_lists", "Category:Wikipedia_outlines", "Category:Painting"], "knownFor__subject": ["Category:Painting_techniques", "Category:Painting"], "knownFor__subject__broader": ["Category:Artistic_techniques_by_art", "Category:Painting", "Category:Plastic_arts", "Category:Visual_arts_media", "Category:Art_by_type"], "knownFor__hypernym": ["Practice"], "knownFor__hypernym__wikiPageDisambiguates": ["Spiritual_practice", "The_Practice", "Practice_(learning_method)", "Practice-based_professional_learning", "Practice_chanter", "Practice_theory", "Practice_of_law", "Best_practice", "Standards_and_Practices", "Legal_practice", "Phantom_practice", "The_Practice_(disambiguation)"], "birthName": ["L\u00ea Ph\u1ed5"], "movement": ["Surrealism", "Romanticism", "Impressionism"], "movement__seeAlso": ["List_of_Surrealist_poets", "Brazilian_Romanticism_Painting", "Romantic_music", "Gothic_Revival_architecture", "Romantic_poetry"], "movement__seeAlso__subject": ["Category:Surrealist_poets", "Category:Lists_of_poets", "Category:19th_century_in_music", "Category:Romantic_music", "Category:Revival_architectural_styles", "Category:British_architecture_by_period_or_style", "Category:Victorian_architectural_styles", "Category:Gothic_Revival_architecture", "Category:Architectural_styles", "Category:American_architectural_styles", "Category:Romantic_poets", "Category:Romanticism"], "movement__seeAlso__hypernym": ["List", "Term", "Movement", "Poetry"], "movement__subject": ["Category:Art_movements", "Category:Surrealism", "Category:European_literature", "Category:European_art", "Category:19th-century_literature", "Category:European_music", "Category:18th-century_literature", "Category:Literary_movements", "Category:German_idealism", "Category:Theories_of_aesthetics", "Category:18th_century_in_the_arts", "Category:18th_century_in_art", "Category:19th_century_in_the_arts", "Category:19th_century_in_art", "Category:Literary_genres", "Category:Romanticism", "Category:French_art", "Category:Articles_which_contain_graphical_timelines", "Category:Impressionism"], "movement__subject__broader": ["Category:Art_history", "Category:Movements", "Category:Style", "Category:Art_movements", "Category:Literary_movements", "Category:Modernism", "Category:Literature_by_continent", "Category:Arts_in_Europe", "Category:Western_art", "Category:Art_by_continent", "Category:Literature_by_century", "Category:19th-century_works", "Category:19th_century_in_the_arts", "Category:Literature_of_the_late_modern_period", "Category:2nd-millennium_literature", "Category:Performing_arts_in_Europe", "Category:European_culture", "Category:Entertainment_in_Europe", "Category:Music_by_continent", "Category:18th_century_in_the_arts", "Category:18th-century_works", "Category:History_of_literature", "Category:Continental_philosophy", "Category:German_philosophy", "Category:Rationalism", "Category:Philosophical_movements", "Category:Idealism", "Category:Modern_philosophy", "Category:Philosophical_schools_and_traditions", "Category:Aesthetics", "Category:Philosophical_theories", "Category:18th_century", "Category:Arts_by_century", "Category:2nd_millennium_in_the_arts", "Category:Art_by_century", "Category:19th_century", "Category:Literature", "Category:Genres_by_medium", "Category:19th-century_literature", "Category:18th-century_literature", "Category:German_idealism", "Category:Theories_of_aesthetics", "Category:History_of_Europe", "Category:18th_century_in_art", "Category:19th_century_in_art", "Category:Literary_genres", "Category:European_art_by_country", "Category:Works_by_French_people", "Category:Arts_in_France", "Category:Art_by_country", "Category:Graphical_timelines", "Category:Modern_art", "Category:French_art"], "movement__country": ["France, Belgium"], "movement__caption": ["The Treachery of Images, by Ren\u00e9 Magritte , featuring the declaration \"", "\""], "movement__hypernym": ["Movement"], "movement__hypernym__wikiPageDisambiguates": ["Environmental_movement", "Movements_(album)", "Social_movement", "Movement_(clockwork)", "Political_movement", "Movement_(New_Order_album)", "Movements_(band)", "Movement_(Kompany_song)", "Movement_(music)", "Movement_(sign_language)", "Religious_movement", "Movement_(short_story)", "Movement_(music_festival)", "Movement_(Hozier_song)", "Movement_(The_Gossip_album)", "Movement_(band)", "Movement_(9mm_Parabellum_Bullet_album)", "Movement_(EP)", "Movement_(Inhale_Exhale_album)", "Movement_(Joe_Harriott_album)", "Movement_(LCD_Soundsystem_song)", "Syntactic_movement", "The_Movement_(comics)", "The_Movement_(disambiguation)", "Art_movement"], "movement__influenced": ["Abstract_expressionism", "Fantastic_art", "Postmodern_art", ""], "movement__influenced__differentFrom": ["Abstract_art", "Expressionism", "Abstract_impressionism"], "movement__influenced__subject": ["Category:Modern_art", "Category:Abstract_expressionism", "Category:Congress_for_Cultural_Freedom", "Category:Avant-garde_art", "Category:Contemporary_art_movements", "Category:Abstract_art", "Category:American_art", "Category:Fantastic_art", "Category:Visual_arts_genres", "Category:Postmodern_art", "Category:Art_by_period_of_creation", "Category:Postmodern_works"], "movement__influenced__country": ["United States, specifically New York City"], "movement__influenced__hypernym": ["Movement", "Body"], "movement__influenced__influences": ["Cubism", "Surrealism", "Modernism", "Dada"], "movement__influenced__small": ["yes"], "movement__influenced__colwidth": [15], "movement__influenced__majorfigures": ["David_Smith_(sculptor)", "Arshile_Gorky", "Mark_Rothko", "Hans_Hofmann", "Adolph_Gottlieb", "Joan_Mitchell", "Franz_Kline", "Jackson_Pollock", "Robert_Motherwell", "Lee_Krasner", "Clyfford_Still", "Willem_de_Kooning"], "movement__influenced__yearsactive": ["Late 1940s\u2013present"], "movement__influenced__caption": ["Data.Tron [8K Enhanced Version] by Ryoji Ikeda on show in transmediale 10."], "movement__influenced__totalWidth": [270], "movement__influenced__captionAlign": ["center"], "movement__influenced__header": ["Postmodern art"], "movement__influenced__footer": ["The juxtaposition of old and new, especially with regards to taking styles from past periods and re-fitting them into modern art outside of their original context, is a common characteristic of postmodern art."], "movement__influenced__perrow": [2], "movement__influenced__align": ["right"], "movement__influenced__width": [239, 250], "movement__influenced__direction": ["vertical"], "movement__influences": ["Abstract_art", "Symbolism_(arts)", "Dada", "Metaphysical_painting", ""], "movement__influences__subject": ["Category:Art_movements", "Category:Modern_art", "Category:Abstract_art", "Category:Dada", "Category:Paintings_by_movement_or_period", "Category:Literary_movements", "Category:Fantastic_art", "Category:19th-century_theatre", "Category:Modernism", "Category:19th_century_in_art", "Category:Symbolism_(arts)", "Category:Symbolist_works", "Category:Symbolist_artists", "Category:French_poetry", "Category:Nonsense", "Category:20th-century_German_literature", "Category:Avant-garde_art", "Category:Italian_art_movements", "Category:Giorgio_de_Chirico"], "movement__influences__seeAlso": ["Symbolist_painting", "Symbolist_movement", "Romania"], "movement__influences__hypernym": ["Movement"], "movement__influences__salign": ["right"], "movement__influences__bgcolor": ["#FFFFF0"], "movement__influences__colwidth": [20], "movement__influences__url": ["symbolism.htm", "hofmann.php"], "movement__influences__quoted": ["true"], "movement__influences__quote": ["Black night.\nWhite snow.\nThe wind, the wind!\nIt will not let you go. The wind, the wind!\nThrough God's whole world it blows\n\nThe wind is weaving\nThe white snow.\nBrother ice peeps from below\nStumbling and tumbling\nFolk slip and fall.\nGod pity all!", "Night, street and streetlight, drug store,\nThe purposeless, half-dim, drab light.\nFor all the use live on a quarter century \u2013\nNothing will change.  There's no way out.\n\nYou'll die \u2013 and start all over, live twice,\nEverything repeats itself, just as it was:\nNight, the canal's rippled icy surface,\nThe drug store, the street, and streetlight.", "A child's discarded doll or a brightly colored rag are more necessary expressions than those of some ass who seeks to immortalize himself in oils in finite parlors.", "We had lost confidence in our culture. Everything had to be demolished. We would begin again after the tabula rasa. At the Cabaret Voltaire we began by shocking common sense, public opinion, education, institutions, museums, good taste, in short, the whole prevailing order.\""], "movement__influences__source": ["Trans.  Babette Deutsch and Avrahm Yarmolinsky", "\"Night, street and streetlight, drugstore...\" \nTrans. by Alex Cigale", "From \"The Twelve\"", "Marcel Janco", "Raoul Hausmann"], "movement__influences__date": [2012, 2011], "movement__influences__align": ["right"], "movement__influences__width": [250], "movement__influences__rules": ["yes"], "movement__influences__by": ["no"], "movement__influences__about": ["yes"], "movement__influences__onlinebooks": ["no"], "movement__influences__wikititle": ["Dada"], "movement__influences__reference": [".  . Dadaism. Taschen. ."], "movement__url": ["ManifestoOfSurrealism.htm", "Innovation+%26+repetition%3A+between+modern+%26+postmodern+aesthetics.-a0138814075", "222"], "movement__alt": ["The Treachery of Images, by Ren\u00e9 Magritte"], "movement__majorfigures": ["Andr\u00e9_Breton", "Ren\u00e9_Magritte", "Max_Ernst", "Salvador_Dal\u00ed"], "movement__majorfigures__subject": ["Category:Surrealist_poets", "Category:French_Trotskyists", "Category:1966_deaths", "Category:French_Marxist_writers", "Category:French_anarchists", "Category:French_Communist_Party_members", "Category:Writers_from_Normandy", "Category:People_from_Orne", "Category:Libertarian_socialists", "Category:1896_births", "Category:French_atheists", "Category:20th-century_French_novelists", "Category:Modernist_writers", "Category:20th-century_French_poets", "Category:Burials_at_Batignolles_Cemetery", "Category:20th-century_male_writers", "Category:Dada", "Category:French_surrealist_writers", "Category:Belgian_Army_personnel", "Category:Deaths_from_pancreatic_cancer", "Category:Belgian_artists", "Category:1967_deaths", "Category:1898_births", "Category:Surrealist_artists", "Category:20th-century_Belgian_painters", "Category:Belgian_surrealist_artists", "Category:Ren\u00e9_Magritte", "Category:Belgian_agnostics", "Category:Modern_painters", "Category:Walloon_people", "Category:Acad\u00e9mie_Royale_des_Beaux-Arts_alumni", "Category:Burials_at_Schaerbeek_Cemetery", "Category:People_from_Lessines", "Category:Deaths_from_cancer_in_Belgium", "Category:Modern_sculptors", "Category:German_Army_personnel_of_World_War_I", "Category:People_of_Montmartre", "Category:People_from_the_Rhine_Province", "Category:Burials_at_P\u00e8re_Lachaise_Cemetery", "Category:University_of_Bonn_alumni", "Category:Atelier_17_alumni", "Category:Guggenheim_family", "Category:1976_deaths", "Category:People_from_Br\u00fchl_(Rhineland)", "Category:Max_Ernst", "Category:German_surrealist_artists", "Category:German_dadaists", "Category:20th-century_German_male_artists", "Category:20th-century_German_painters", "Category:German_male_painters", "Category:German_emigrants_to_the_United_States", "Category:German_male_sculptors", "Category:1891_births", "Category:20th-century_German_sculptors", "Category:People_from_Sedona,_Arizona", "Category:20th-century_male_artists", "Category:Painters_from_Catalonia", "Category:Federico_Garc\u00eda_Lorca", "Category:Spanish_erotic_artists", "Category:People_from_Figueres", "Category:Spanish_people_of_Arab_descent", "Category:1989_deaths", "Category:Marquesses_of_Spain", "Category:Spanish_Roman_Catholics", "Category:Surrealist_filmmakers", "Category:Recipients_of_the_Legion_of_Honour", "Category:Spanish_people_of_Jewish_descent", "Category:Spanish_surrealist_artists", "Category:Salvador_Dal\u00ed", "Category:Spanish_male_painters", "Category:20th-century_Spanish_sculptors", "Category:20th-century_Spanish_painters", "Category:Spanish_male_sculptors", "Category:1904_births", "Category:Knights_Grand_Cross_of_the_Order_of_Isabella_the_Catholic", "Category:Spanish_printmakers", "Category:Spanish_artists", "Category:Members_of_the_Royal_Academy_of_Belgium", "Category:Spanish_illustrators", "Category:Mathematical_artists"], "movement__majorfigures__caption": ["Breton in 1924", "Portrait of Magritte in front of his painting The Pilgrim, taken by Lothar Wolleh in 1967", "Max Ernst in 1968", "Dal\u00ed in 1939"], "movement__majorfigures__hypernym": ["Writer", "Artist", "Painter"], "movement__majorfigures__genre": ["Histories, poetry, essays"], "movement__majorfigures__activeYearsStartYear": [20], "movement__majorfigures__occupation": ["Writer"], "movement__majorfigures__spouse": [1921, 1931, 1934, 1943, 1945, 1966, "Elisa_Breton", "Jacqueline_Lamba", "", "divorced", "Simone Kahn", 1918, 1927, 1942, 1946, 1976, "Dorothea_Tanning", "Luise_Straus-Ernst", "Peggy_Guggenheim", "Marie-Berthe Aurenche", 1982, "Gala_Dal\u00ed"], "movement__majorfigures__activeYearsEndYear": [20], "movement__majorfigures__alt": ["Andr\u00e9 Breton"], "movement__majorfigures__notableworks": ["Surrealist Manifesto"], "movement__majorfigures__period": [20], "movement__majorfigures__birthName": ["Andr\u00e9 Robert Breton", "Ren\u00e9 Fran\u00e7ois Ghislain Magritte", "Maximilian Maria Ernst", "Salvador Domingo Felipe Jacinto Dal\u00ed i Dom\u00e8nech"], "movement__majorfigures__notableWork": ["Surrealist_Manifesto", "The_Menaced_Assassin", "The_Human_Condition_(Magritte)", "Golconda_(Magritte)", "The_Treachery_of_Images", "The_Son_of_Man", "A_Week_of_Kindness", "Galatea_of_the_Spheres", "Crucifixion_(Corpus_Hypercubus)", "The_Hallucinogenic_Toreador", "The_Ecumenical_Council_(painting)", "Christ_of_Saint_John_of_the_Cross", "Soft_Construction_with_Boiled_Beans_(Premonition_of_Civil_War)", "The_Persistence_of_Memory", "Dream_Caused_by_the_Flight_of_a_Bee_Around_a_Pomegranate_a_Second_Before_Awakening"], "movement__majorfigures__signature": ["Andr\u00e9 Breton signature.svg"], "movement__majorfigures__movement": ["Surrealism", "Dada", "Cubism"], "movement__majorfigures__children": ["Aube Breton"], "movement__majorfigures__title": ["Ceci n'est pas une pipe"], "movement__majorfigures__works": ["The Menaced Assassin", "The Treachery of Images", "Golconda", "The Human Condition", "The Son of Man", "A Week of Kindness", "", "Soft Construction with Boiled Beans (Premonition of Civil War)", "The Persistence of Memory", "The Ecumenical Council", "Dream Caused by the Flight of a Bee Around a Pomegranate a Second Before Awakening", "Christ of Saint John of the Cross", "The Hallucinogenic Toreador", "Crucifixion (Corpus Hypercubus)", "Galatea of the Spheres"], "movement__majorfigures__quote": ["It is a union that suggests the essential mystery of the world. Art for me is not an end in itself, but a means of evoking that mystery."], "movement__majorfigures__source": ["Ren\u00e9 Magritte on putting seemingly unrelated objects together in juxtaposition"], "movement__majorfigures__align": ["right"], "movement__majorfigures__width": [400], "movement__majorfigures__filename": ["Fr-Ceci-n-est-pas-une-pipe.ogg"], "movement__majorfigures__soundRecording": ["Ren\u00e9_Magritte__Sound__1"], "movement__majorfigures__field": ["Painter", "Painting, sculpture, poetry", "Painting, drawing, photography, sculpture, writing, film, and jewelry"], "movement__majorfigures__exactMatch": ["i95050"], "movement__majorfigures__wordnet_type": ["synset-artist-noun-1"], "movement__majorfigures__nationality": ["German-American-French"], "movement__majorfigures__restingPlace": ["Crypt at Dal\u00ed Theatre and Museum, Figueres", "Crypt", "Figueres"], "movement__majorfigures__s": ["no"], "movement__majorfigures__q": ["Salvador Dal\u00ed"], "movement__majorfigures__n": ["no"], "movement__majorfigures__c": ["Category:Salvador Dal\u00ed"], "movement__majorfigures__species": ["no"], "movement__majorfigures__voy": ["no"], "movement__majorfigures__honorificSuffix": ["Order_of_Isabella_the_Catholic"], "movement__majorfigures__training": ["San Fernando School of Fine Arts, Madrid, Spain", "Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Fernando"], "movement__majorfigures__honorificPrefix": ["The_Most_Illustrious"], "movement__majorfigures__m": ["no"], "movement__majorfigures__v": ["no"], "movement__majorfigures__mw": ["no"], "movement__majorfigures__d": ["Q5577"], "movement__majorfigures__b": ["no"], "movement__majorfigures__wikt": ["no"], "movement__date": ["April 2021", 2010, "September 2018", 2011, 2018], "movement__yearsactive": [null], "movement__find": [null], "movement__seeAlso__wikiPageRedirects": ["Brazilian_Romantic_painting"], "movement__seeAlso__differentFrom": ["Sentimental_ballad", "Love_song"], "movement__seeAlso__reference": ["Adler, Guido. 1930. Handbuch der Musikgeschichte, second, thoroughly revised and greatly expanded edition. 2 vols. Berlin-Wilmersdorf: H. Keller. Reprinted, Tutzing: Schneider, 1961.", "Ottlov\u00e1, Marta, John Tyrrell, and Milan Posp\u00ed\u0161il. 2001. \"Smetana, Bed\u0159ich [Friedrich]\". The New Grove Dictionary of Music and Musicians, second edition, edited by Stanley Sadie and John Tyrrell. London: Macmillan Publishers.", "Kravitt, Edward F. 1992. \"Romanticism Today\". The Musical Quarterly 76, no. 1 : 93\u2013109.", "Casey, Christopher. 2008. \"'Grecian Grandeurs and the Rude Wasting of Old Time': Britain, the Elgin Marbles, and Post-Revolutionary Hellenism\". Foundations 3, no. 1:31\u201364 .", "Dahlhaus, Carl. 1985. Realism in Nineteenth-Century Music, translated by Mary Whittall. Cambridge and New York: Cambridge University Press.  ;  . Original German edition, as Musikalischer Realismus: zur Musikgeschichte des 19. Jahrhunderts. Munich: R. Piper, 1982. .", "Rosen, Charles. 1995. The Romantic Generation. Cambridge, Massachusetts: Harvard University Press. .", "Machlis, Joseph. 1963.", "Hoffmann, Ernst Theodor Amadeus. 1810. \"Recension: Sinfonie pour 2 Violons, 2 Violes, Violoncelle e Contre-Violon, 2 Fl\u00fbtes, petite Fl\u00fbte, 2 Hautbois, 2 Clarinettes, 2 Bassons, Contrabasson, 2 Cors, 2 Trompettes, Timbales et 3 Trompes, compos\u00e9e et dedi\u00e9e etc. par Louis van Beethoven. \u00e0 Leipsic, chez Breitkopf et H\u00e4rtel, Oeuvre 67. No. 5. des Sinfonies. \". Allgemeine musikalische Zeitung 12, no. 40 , cols. 630\u201342 [Der Beschluss folgt.]; 12, no. 41 , cols. 652\u201359.", "Dahlhaus, Carl. 1979. \"Neo-Romanticism\". 19th-Century Music 3, no. 2 : 97\u2013105.", "Plantinga, Leon. 1984. Romantic Music: A History of Musical Style in Nineteenth-Century Europe. A Norton Introduction to Music History. New York: W. W. Norton. ; .", "Blume, Friedrich. 1970. Classic and Romantic Music, translated by M. D. Herter Norton from two essays first published in Die Musik in Geschichte und Gegenwart. New York: W. W. Norton.", "Young, Percy Marshall. 1967. A History of British Music. London: Benn.", "Philips, Abbey. 2011. \"Spacebomb: Truth Lies Somewhere in Between\". RVA News: Joaquin in Memphis.", "Grout, Donald Jay. 1960. A History of Western Music. New York: W. W. Norton & Company, Inc.", "Geck, Martin. 1998. \"Realismus\". Die Musik in Geschichte und Gegenwart: Allgemeine Enzyklop\u00e4die der Musik begr\u00fcnde von Friedrich Blume, second, revised edition, edited by Ludwig Finscher. Sachteil 8: Quer\u2013Swi, cols. 91\u201399. Kassel, Basel, London, New York, Prague: B\u00e4renreiter; Suttgart and Weimar: Metzler.  ;  .", "Lang, Paul Henry. 1941. Music in Western Civilization. New York: W. W. Norton.", "Child, Fred. 2006. \"Salonen on Sibelius\". Performance Today. National Public Radio.", "Mason, Daniel Gregory. 1936. The Romantic Composers. New York: Macmillan.", "Einstein, Alfred. 1947. Music in the Romantic Era. New York: W. W. Norton.", "Feld, Marlon. n.d. \"Summary of Western Classical Music History\". Linked from John Ito, Music Humanities, section 16. New York: Columbia University .", "Wagner, Richard. 1995. Opera and Drama, translated by William Ashton Ellis. Lincoln: University of Nebraska Press. Originally published as volume 2 of Richard Wagner's Prose Works , a translation from Gesammelte Schriften und Dichtungen .", "Gr\u00e9try, Andr\u00e9-Ernest-Modeste. 1789. M\u00e9moires, ou Essai sur la musique. 3 vols. Paris: Chez l'auteur, de L'Imprimerie de la r\u00e9publique, 1789. Second, enlarged edition, Paris: Imprimerie de la r\u00e9publique, pluvi\u00f4se, 1797. Republished, 3 vols., Paris: Verdiere, 1812; Brussels: Whalen, 1829. Facsimile of the 1797 edition, Da Capo Press Music Reprint Series. New York: Da Capo Press, 1971. Facsimile reprint in 1 volume of the 1829 Brussels edition, Bibliotheca musica Bononiensis, Sezione III no. 43. Bologna: Forni Editore, 1978.", "Levin, David. 1959. History as Romantic Art: Bancroft, Prescott, and Parkman. Stanford Studies in Language and Literature 20, Stanford: Stanford University Press. Reprinted as a Harbinger Book, New York: Harcourt, Brace & World Inc., 1963. Reprinted, New York: AMS Press, 1967.", "Gutek, Gerald Lee. 1995. A History of the Western Educational Experience, second edition. Prospect Heights, Ill.: Waveland Press. .", "Nichols, Ashton. 2005. \"Roaring Alligators and Burning Tygers: Poetry and Science from William Bartram to Charles Darwin\". Proceedings of the American Philosophical Society 149, no. 3:304\u201315.", "Boyer, Jean-Paul. 1961. \"Romantisme\". Encyclop\u00e9die de la musique, edited by Fran\u00e7ois Michel, with Fran\u00e7ois Lesure and Vladimir F\u00e9dorov, 3:585\u201387. Paris: Fasquelle.", "Warrack, John. 2002. \"Romanticism\". The Oxford Companion to Music, edited by Alison Latham. Oxford and New York: Oxford University Press. .", "Cavalletti, Carlo. 2000. Chopin and Romantic Music, translated by Anna Maria Salmeri Pherson. Hauppauge, NY: Barron's Educational Series.  ; .", "Schmidt-Jones, Catherine, and Russell Jones. 2004. Introduction to Music Theory. [Houston, TX]: Connexions Project. .", "Samson, Jim. 2001. \"Romanticism\". The New Grove Dictionary of Music and Musicians, second edition, edited by Stanley Sadie and John Tyrrell. London: Macmillan Publishers.", "Dahlhaus, Carl. 1987. Untitled review of Leon Plantinga, Romantic Music: A History of Musical Styles in Nineteenth-Century Europe and Anthology of Romantic Music, translated by Ernest Sanders. 19th Century Music 11, no. 2:194\u201396.", "Adler, Guido. 1919. Methode der Musikgeschichte. Leipzig: Breitkopf & H\u00e4rtel.", "Rummenh\u00f6ller, Peter. 1989. Romantik in der Musik: Analysen, Portraits, Reflexionen. Munich: Deutscher Taschenbuch Verlag; Kassel and New York: B\u00e4renreiter.  ;  ;  .", "Adler, Guido. 1911. Der Stil in der Musik. Leipzig: Breitkopf & H\u00e4rtel.", "Beard, David, and Kenneth Gloag. 2005. Musicology: The Key Concepts. Cornwall: Routledge.", "Spencer, Stewart. 2008. \"The 'Romantic Operas' and the Turn to Myth\". In The Cambridge Companion to Wagner, edited by Thomas S. Grey, 67\u201373. Cambridge and New York: Cambridge University Press.  ;  .", "Wehnert, Martin. 1998. \"Romantik und romantisch\". Die Musik in Geschichte und Gegenwart: allgemeine Enzyklop\u00e4die der Musik, begr\u00fcndet von Friedrich Blume, second revised edition. Sachteil 8: Quer\u2013Swi, cols. 464\u2013507. Basel, Kassel, London, Munich, and Prague: B\u00e4renreiter; Stuttgart and Weimar: Metzler.", "Grunfeld, Frederic V. 1974. Music. New York: Newsweek Books.  ;  .", "Dahlhaus, Carl. 1980. Between Romanticism and Modernism: Four Studies in the Music of the Later Nineteenth Century, translated by Mary Whittall in collaboration with Arnold Whittall; also with Friedrich Nietzsche, \"On Music and Words\", translated by Walter Arnold Kaufmann. California Studies in 19th Century Music 1. Berkeley: University of California Press.  ; 0520067487 . Original German edition, as Zwischen Romantik und Moderne: vier Studien zur Musikgeschichte des sp\u00e4teren 19. Jahrhunderts. Munich: Musikverlag Katzbichler, 1974."], "movement__seeAlso__colwidth": [16], "movement__seeAlso__content": ["* Carpenter Gothic\n* Collegiate Gothic\n* Dissenting Gothic\n* National Romantic Style\n* Neo-Manueline\n* Ruskinian Gothic\n* Scottish Baronial\n* Tudor Revival\n* Black-and-White Revival", "* Canada\n* Poland\n* List of Gothic Revival architecture"], "movement__subject__related": ["Category:Novels_by_genre", "Category:Books_by_genre", "Category:Graphical_timelines"], "movement__bot": ["InternetArchiveBot"], "movement__fixAttempted": ["yes"], "movement__no": [14056], "training": ["\u00c9cole Sup\u00e9rieure des Beaux Arts de l'Indochine, \u00c9cole des Beaux-Arts in Paris", "\u00c9cole_des_Beaux-Arts", "\u00c9cole_Sup\u00e9rieure_des_Beaux_Arts_de_l'Indochine"], "training__differentFrom": ["Mus\u00e9e_des_Beaux_Arts_(disambiguation)"], "training__differentFrom__wikiPageRedirects": ["Museum_of_Fine_Arts"], "training__homepage": [""], "training__lat": [48.85666656494141], "training__long": [2.333611011505127], "training__subject": ["Category:Schools_in_Paris", "Category:Neoclassical_architecture_in_France", "Category:Educational_institutions_established_in_the_1640s", "Category:Beaux-Arts_architecture", "Category:Universities_in_Grand_Est", "Category:1648_establishments_in_France", "Category:Arts_in_Paris", "Category:Historicist_architecture_in_France", "Category:Ancien_R\u00e9gime_French_architecture", "Category:Architecture_schools_in_France", "Category:Painting_in_Paris", "Category:Beaux-Arts_architecture_in_France", "Category:\u00c9cole_des_Beaux-Arts", "Category:Universities_and_colleges_in_Lyon", "Category:Universities_and_colleges_in_Paris", "Category:Sculptures_in_Paris", "Category:Art_schools_in_France", "Category:Art_schools_in_Paris"], "training__subject__broader": ["Category:Schools_in_France_by_city", "Category:Schools_in_France_by_department", "Category:Education_in_Paris", "Category:Buildings_and_structures_in_Paris", "Category:Schools_in_\u00cele-de-France", "Category:French_architecture_by_period", "Category:Neoclassical_architecture_by_country", "Category:Historicist_architecture_in_France", "Category:20th-century_architectural_styles", "Category:19th-century_architectural_styles", "Category:Neoclassical_architecture", "Category:Revival_architectural_styles", "Category:Architecture_by_style", "Category:Universities_in_France_by_region", "Category:Organizations_based_in_Grand_Est", "Category:Educational_institutions_in_Grand_Est", "Category:1648_establishments_in_Europe", "Category:Culture_of_Paris", "Category:Arts_in_France", "Category:Arts_by_city", "Category:Historicist_architecture", "Category:Architecture_of_France", "Category:Baroque_architecture_by_country", "Category:Arts_and_culture_in_the_Ancien_R\u00e9gime", "Category:Baroque_architectural_styles", "Category:Architecture_schools_by_country", "Category:Arts_schools_in_France", "Category:French_art", "Category:Paris_culture_by_genre", "Category:Paris_in_art", "Category:Neoclassical_architecture_in_France", "Category:Beaux-Arts_architecture", "Category:Grands_\u00e9tablissements", "Category:Wikipedia_categories_named_after_universities_and_colleges_in_France", "Category:Architecture_schools_in_France", "Category:Art_schools_in_France", "Category:Universities_and_colleges_in_France_by_city", "Category:Organizations_based_in_Lyon", "Category:Buildings_and_structures_in_Lyon", "Category:Education_in_Lyon", "Category:Universities_in_Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes", "Category:Universities_in_\u00cele-de-France", "Category:Arts_in_Paris", "Category:Sculptures_in_France", "Category:Sculptures_by_city", "Category:Art_schools_by_country", "Category:Schools_in_Paris", "Category:Painting_in_Paris", "Category:Organizations_based_in_Paris", "Category:Cultural_venues_in_Paris"], "training__point": ["48.85666666666667 2.333611111111111"], "training__hypernym": ["Number"], "training__hypernym__seeAlso": ["List_of_types_of_numbers"], "training__hypernym__subject": ["Category:Mathematical_objects", "Category:Numbers", "Category:Group_theory"], "training__hypernym__id": ["Number"], "training__hypernym__title": ["Number"], "training__hypernym__oldid": [11869], "training__hypernym__url": ["numbers.html"], "training__hypernym__first": ["V.I."], "training__hypernym__last": ["Nechaev"], "training__hypernym__date": ["September 2020", 2018], "training__hypernym__reason": ["Why is this a key step in the history of complex numbers?", "Hippasus is mentioned only briefly in passing in this work. Entire books have been written on Pythagoras and Pythagoreanism; surely a reference could be provide to one of those? But any serious work will say that everything in this paragraph is unreliable myth, and some is outright modern fabrication, e.g. Pythagoras sentencing Hippasus to death.", "Source may be unreliable it garbles both the history and the mathematics. Source only says the mathematics in the Shulba Sutras \u2033leads to the concept of irrational numbers\u2033. Since good approximations of irrational numbers appeared in earlier times, it's not clear what special role is being claimed for the Shulba Sutras in the history of irrational numbers. Also, should page reference be to p. 412 rather than p. 451?", "The only source is a self-published book, albeit one by a respected educator. According to the  review by David H. Kelley in 'American Anthropologist', S\u00e1nchez was neither a Mayanist nor a mathematician. The review does not mention the abacus."], "training__wikiPageInterLanguageLink": ["\u00c9cole_des_beaux-arts"], "training__geometry": [null], "training__wikiPageRedirects": ["Vietnam_University_of_Fine_Arts"], "training__wikiPageRedirects__homepage": ["mythuatvietnam.edu.vn"], "training__wikiPageRedirects__lat": [21.0221004486084], "training__wikiPageRedirects__long": [105.8427963256836], "training__wikiPageRedirects__subject": ["Category:Educational_institutions_established_in_1925", "Category:Universities_in_Hanoi", "Category:1925_establishments_in_Vietnam"], "training__wikiPageRedirects__website": ["mythuatvietnam.edu.vn"], "training__wikiPageRedirects__country": ["Vietnam"], "training__wikiPageRedirects__point": ["21.0221 105.8428"], "training__wikiPageRedirects__hypernym": ["School"], "training__wikiPageRedirects__closeMatch": ["grid.444957.f"], "training__wikiPageRedirects__city": ["Hanoi"], "training__wikiPageRedirects__formerName": ["Hanoi College of Fine Arts"], "training__wikiPageRedirects__geometry": [null], "training__wikiPageRedirects__nativeName": ["Tr\u01b0\u1eddng \u0110\u1ea1i h\u1ecdc M\u1ef9 thu\u1eadt Vi\u1ec7t Nam"], "training__wikiPageRedirects__formerNames": ["Hanoi College of Fine Arts"], "children": ["Pierre Le-Tan"], "patrons": ["Victor_Tardieu"], "patrons__subject": ["Category:20th-century_French_male_artists", "Category:20th-century_French_painters", "Category:1870_births", "Category:19th-century_French_male_artists", "Category:19th-century_French_painters", "Category:1937_deaths", "Category:People_from_Rh\u00f4ne_(department)", "Category:French_male_painters", "Category:French_military_personnel_of_World_War_I"], "patrons__subject__broader": ["Category:20th-century_French_artists", "Category:French_male_artists", "Category:20th-century_male_artists_by_nationality", "Category:20th-century_painters", "Category:French_painters_by_century", "Category:19th-century_French_artists", "Category:19th-century_male_artists_by_nationality", "Category:19th-century_painters", "Category:People_by_department_in_France", "Category:Rh\u00f4ne_(department)", "Category:People_from_Auvergne-Rh\u00f4ne-Alpes_by_department", "Category:French_painters", "Category:20th-century_French_military_personnel", "Category:Military_personnel_of_World_War_I", "Category:French_military_personnel_by_war", "Category:French_people_of_World_War_I"], "patrons__hypernym": ["Painter"], "patrons__hypernym__wikiPageRedirects": ["Painting"]}