{"subject": ["Category:1705_deaths", "Category:Painters_from_Seville", "Category:1630_births"], "subject__broader": ["Category:Spanish_Baroque_painters", "Category:People_from_Seville"], "subject__broader__broader": ["Category:Baroque_painters", "Category:Spanish_Baroque_people", "Category:Spanish_painters_by_stylistic_period", "Category:Seville", "Category:People_from_Seville_(comarca)", "Category:People_by_city_in_Andalusia"], "hypernym": ["Osorio"], "hypernym__subject": ["Category:Spanish_masculine_given_names", "Category:Portuguese-language_surnames", "Category:Spanish-language_surnames"], "hypernym__subject__broader": ["Category:Masculine_given_names", "Category:European_masculine_given_names", "Category:Spanish_given_names", "Category:South_American_given_names", "Category:Portuguese_language", "Category:Surnames_of_European_origin", "Category:Surnames_by_language", "Category:Spanish-language_names", "Category:Surnames_of_Spanish_origin"], "hypernym__wikiPageDisambiguates": ["Luis_Osorio", "Pedro_Col\u00f3n_Osorio", "Felipe_Barrera-Osorio", "Carlos_Manuel_Arana_Osorio", "Humberto_Osorio", "Diego_Osorio", "Ana_Elisa_Osorio", "William_Osorio", "Alfonso_Osorio", "Jes\u00fas_Tec\u00fa_Osorio", "Frank_Osorio", "Juan_Osorio", "Alejandro_Osorio", "Jorge_Osorio", "\u00d3scar_Osorio", "Georgina_Osorio", "Aitor_Osorio", "Yordan_Osorio", "Ivan_Osorio", "Isabel_Osorio", "Osorio_Mart\u00ednez", "Claudio_Osorio", "Gabriel_Osorio_Vargas", "Rodrigo_de_Castro_Osorio", "Jocelyn_Osorio", "Jonathan_Osorio", "Pep\u00f3n_Osorio", "Carolina_Osorio", "Bong_Osorio", "Magnifico_Osorio", "Jonathan_Kamakawiwo'ole_Osorio", "Anthony_Osorio", "Nicholas_Osorio", "Juvencio_Osorio", "Pedro_Pablo_Osorio", "Sonia_Osorio", "Camila_Osorio", "Saturnino_Osorio", "Kimberly_Osorio", "Ricardo_Osorio", "Emilio_Osorio", "Antonio_Osorio_y_Villegas", "Juan_Felipe_Osorio", "Marco_Osorio", "Francisco_Meneses_Osorio", "Fernando_Osorio", "Beltr\u00e1n_Alfonso_Osorio,_18th_Duke_of_Alburquerque", "Mariano_Osorio", "Gerard_Osorio", "Hernando_Osorio", "Juan_Carlos_Osorio", "Julio_Osorio", "V\u00edctor_Osorio", "Diego_Alvarez_de_Osorio", "Osorio_(disambiguation)", "Alejandro_Osorio_(cyclist)", "Miguel_\u00c1ngel_Osorio_(disambiguation)", "Garc\u00eda_de_Toledo_Osorio,_4th_Marquess_of_Villafranca", "Aldo_Osorio", "H\u00e9ctor_S._Osorio", "Ra\u00fal_Osorio", "N\u00e9stor_Osorio_Londo\u00f1o", "Jeimy_Osorio", "Dante_Osorio", "Francisco_Osorio"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__homepage": ["GCatholic.org", "Shr.aaas.org", "abs-cbn-mourns-the-passing-of-advertising-and-pr-leader-ramon-osorio", "kimosorio.com", ""], "hypernym__wikiPageDisambiguates__subject": ["Category:1496_deaths", "Category:15th-century_Roman_Catholic_bishops_in_Castile", "Category:Bishops_appointed_by_Pope_Sixtus_IV", "Category:United_States_Army_personnel_of_the_Vietnam_War", "Category:United_States_Army_reservists", "Category:Puerto_Rican_military_officers", "Category:New_Progressive_Party_(Puerto_Rico)_politicians", "Category:Living_people", "Category:People_from_Ceiba,_Puerto_Rico", "Category:Year_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Mayors_of_places_in_Puerto_Rico", "Category:University_of_Los_Andes_(Colombia)_alumni", "Category:Education_economists", "Category:University_of_Maryland,_College_Park_alumni", "Category:21st-century_Colombian_economists", "Category:20th-century_Colombian_economists", "Category:Harvard_Graduate_School_of_Education_faculty", "Category:20th-century_Guatemalan_people", "Category:1918_births", "Category:2003_deaths", "Category:Guatemalan_military_personnel", "Category:Guatemalan_anti-communists", "Category:People_from_Santa_Rosa_Department,_Guatemala", "Category:People_of_the_Guatemalan_Civil_War", "Category:Presidents_of_Guatemala", "Category:National_Liberation_Movement_(Guatemala)_politicians", "Category:Institutional_Democratic_Party_politicians", "Category:Ambassadors_of_Guatemala_to_Nicaragua", "Category:Guatemalan_Freemasons", "Category:Colombian_expatriate_footballers", "Category:Colombian_expatriate_sportspeople_in_Spain", "Category:Colombian_footballers", "Category:Expatriate_footballers_in_Argentina", "Category:Colombian_expatriate_sportspeople_in_Argentina", "Category:Colombian_expatriate_sportspeople_in_Mexico", "Category:Dorados_de_Sinaloa_footballers", "Category:Am\u00e9rica_de_Cali_footballers", "Category:Real_Valladolid_players", "Category:San_Mart\u00edn_de_San_Juan_footballers", "Category:Independiente_Santa_Fe_footballers", "Category:C.D._Jorge_Wilstermann_players", "Category:C\u00facuta_Deportivo_footballers", "Category:Expatriate_footballers_in_Bolivia", "Category:Peruvian_Primera_Divisi\u00f3n_players", "Category:Colombian_expatriate_sportspeople_in_Bolivia", "Category:Colombian_expatriate_sportspeople_in_Peru", "Category:Estudiantes_de_M\u00e9rida_players", "Category:Ayacucho_FC_footballers", "Category:Millonarios_F.C._players", "Category:Categor\u00eda_Primera_A_players", "Category:Expatriate_footballers_in_Venezuela", "Category:Atl\u00e9tico_Bucaramanga_footballers", "Category:Association_football_forwards", "Category:Liga_MX_players", "Category:Expatriate_footballers_in_Mexico", "Category:Argentine_Primera_Divisi\u00f3n_players", "Category:La_Liga_players", "Category:Expatriate_footballers_in_Spain", "Category:1988_births", "Category:Expatriate_footballers_in_Peru", "Category:\u00c1guilas_Doradas_Rionegro_players", "Category:Defensa_y_Justicia_footballers", "Category:Colombian_expatriate_sportspeople_in_Venezuela", "Category:Categor\u00eda_Primera_B_players", "Category:Club_Tijuana_footballers", "Category:People_from_Valledupar", "Category:Colombia_international_footballers", "Category:Colombia_under-20_international_footballers", "Category:Footballers_at_the_1992_Summer_Olympics", "Category:1970_births", "Category:Association_football_defenders", "Category:1991_Copa_Am\u00e9rica_players", "Category:Colombian_drug_traffickers", "Category:1993_Copa_Am\u00e9rica_players", "Category:Atl\u00e9tico_Nacional_footballers", "Category:Footballers_from_Medell\u00edn", "Category:Independiente_Medell\u00edn_footballers", "Category:Olympic_footballers_of_Colombia", "Category:Central_University_of_Venezuela_alumni", "Category:Venezuelan_politicians", "Category:C.D._Luis_\u00c1ngel_Firpo_footballers", "Category:Salvadoran_footballers", "Category:El_Salvador_international_footballers", "Category:Sportspeople_from_San_Salvador", "Category:Salvadoran_football_managers", "Category:C.D._FAS_footballers", "Category:1971_births", "Category:1996_CONCACAF_Gold_Cup_players", "Category:C.D._Chalatenango_footballers", "Category:2002_CONCACAF_Gold_Cup_players", "Category:2001_UNCAF_Nations_Cup_players", "Category:A.D._Isidro_Metap\u00e1n_footballers", "Category:C.D._FAS_managers", "Category:Members_of_the_3rd_Congress_of_Deputies_(Spain)", "Category:Members_of_the_Senate_of_Spain", "Category:University_of_Oviedo_alumni", "Category:People_from_Santander,_Spain", "Category:Union_of_the_Democratic_Centre_(Spain)_politicians", "Category:Deputy_Prime_Ministers_of_Spain", "Category:Members_of_the_2nd_Congress_of_Deputies_(Spain)", "Category:Members_of_the_1st_Congress_of_Deputies_(Spain)", "Category:1923_births", "Category:20th-century_Spanish_lawyers", "Category:Politicians_from_Cantabria", "Category:Members_of_the_State_Lawyers_Corps", "Category:2018_deaths", "Category:People's_Alliance_(Spain)_politicians", "Category:Guatemalan_human_rights_activists", "Category:Indigenous_activists_of_the_Americas", "Category:Guatemalan_Maya_people", "Category:People_from_Baja_Verapaz_Department", "Category:1987_births", "Category:Colombian_male_cyclists", "Category:Sportspeople_from_Antioquia_Department", "Category:Mexican_television_directors", "Category:Mexican_telenovela_producers", "Category:1957_births", "Category:People_from_M\u00e9rida,_Yucat\u00e1n", "Category:Expatriate_footballers_in_Portugal", "Category:Primeira_Liga_players", "Category:\u00d1ublense_footballers", "Category:Chile_youth_international_footballers", "Category:Association_football_midfielders", "Category:Deportes_Concepci\u00f3n_(Chile)_footballers", "Category:Cobreloa_footballers", "Category:People_from_Rancagua", "Category:Chilean_Primera_Divisi\u00f3n_players", "Category:2001_Copa_Am\u00e9rica_players", "Category:1997_Copa_Am\u00e9rica_players", "Category:Estudiantes_de_La_Plata_footballers", "Category:1976_births", "Category:Chile_international_footballers", "Category:Chile_under-20_international_footballers", "Category:C.D._Antofagasta_footballers", "Category:S.C._Beira-Mar_players", "Category:Chilean_expatriate_sportspeople_in_Portugal", "Category:Chilean_expatriate_sportspeople_in_Argentina", "Category:Club_Deportivo_Universidad_Cat\u00f3lica_footballers", "Category:Chilean_football_managers", "Category:O'Higgins_F.C._footballers", "Category:Chilean_footballers", "Category:Chilean_football_referees", "Category:1977_births", "Category:Salvadoran_people_of_Spanish_descent", "Category:Salvadoran_military_personnel", "Category:1969_deaths", "Category:People_from_Sonsonate_Department", "Category:1910_births", "Category:Presidents_of_El_Salvador", "Category:Captain_General_Gerardo_Barrios_Military_School_alumni", "Category:Knights_Grand_Cross_with_Collar_of_the_Order_of_Merit_of_the_Italian_Republic", "Category:Grand_Crosses_Special_Class_of_the_Order_of_Merit_of_the_Federal_Republic_of_Germany", "Category:Revolutionary_Party_of_Democratic_Unification_politicians", "Category:Salvadoran_Protestants", "Category:Panamanian_female_swimmers", "Category:Olympic_swimmers_of_Panama", "Category:Swimmers_at_the_1979_Pan_American_Games", "Category:Place_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Pan_American_Games_competitors_for_Panama", "Category:1958_births", "Category:Swimmers_at_the_1976_Summer_Olympics", "Category:Swimmers_at_the_1996_Summer_Olympics", "Category:Andorran_male_swimmers", "Category:1975_births", "Category:Olympic_swimmers_of_Andorra", "Category:FC_Porto_players", "Category:2019_Copa_Am\u00e9rica_players", "Category:Expatriate_footballers_in_Italy", "Category:FC_Zenit_Saint_Petersburg_players", "Category:Vit\u00f3ria_S.C._players", "Category:Serie_A_players", "Category:Serie_B_players", "Category:Expatriate_footballers_in_Russia", "Category:Venezuelan_expatriate_sportspeople_in_Russia", "Category:People_from_Barinas_(state)", "Category:Parma_Calcio_1913_players", "Category:C.D._Tondela_players", "Category:Zamora_FC_players", "Category:Venezuelan_expatriate_sportspeople_in_Italy", "Category:Venezuela_international_footballers", "Category:Venezuelan_expatriate_footballers", "Category:Venezuelan_footballers", "Category:Venezuelan_Primera_Divisi\u00f3n_players", "Category:1994_births", "Category:Venezuelan_expatriate_sportspeople_in_Portugal", "Category:Russian_Premier_League_players", "Category:Human_Events_people", "Category:American_libertarians", "Category:National_Review_people", "Category:No_wave_musicians", "Category:American_male_guitarists", "Category:American_punk_rock_guitarists", "Category:University_of_Florida_alumni", "Category:The_American_Spectator_people", "Latin American affairs", "Category:1589_deaths", "Category:Spanish_ladies-in-waiting", "Category:16th-century_Spanish_people", "Category:1522_births", "Category:Mistresses_of_Spanish_royalty", "Category:People_of_the_Reconquista", "Category:1100s_births", "Category:1160_deaths", "Category:Counts_of_Spain", "Category:Venezuelan_businesspeople", "Category:Directors_of_Best_Animated_Short_Academy_Award_winners", "Category:Chilean_film_directors", "Category:Roman_Catholic_archbishops_of_Seville", "Category:University_of_Salamanca_alumni", "Category:People_from_Iquique", "Category:1984_births", "Category:Alumni_of_the_Italia_Conti_Academy_of_Theatre_Arts", "Category:Chilean_female_models", "Category:Chilean_actresses", "Category:21st-century_Chilean_women", "Category:Major_League_Soccer_players", "Category:Canada_men's_international_soccer_players", "Category:Canadian_soccer_players", "Category:Soccer_players_from_Toronto", "Category:2017_CONCACAF_Gold_Cup_players", "Category:2015_CONCACAF_Gold_Cup_players", "Category:Toronto_FC_players", "Category:2013_CONCACAF_Gold_Cup_players", "Category:2019_CONCACAF_Gold_Cup_players", "Category:Soccer_players_from_Brampton", "Category:Canadian_people_of_Colombian_descent", "Category:Canadian_Soccer_League_(1998\u2013present)_players", "Category:Canada_men's_youth_international_soccer_players", "Category:1992_births", "Category:2022_FIFA_World_Cup_players", "Category:2021_CONCACAF_Gold_Cup_players", "Category:SC_Toronto_players", "Category:MacArthur_Fellows", "Category:Columbia_University_alumni", "Category:People_from_Santurce,_Puerto_Rico", "Category:Puerto_Rican_artists", "Category:Pew_Fellows_in_the_Arts", "Category:1955_births", "Category:\u00c9cole_Polytechnique_F\u00e9d\u00e9rale_de_Lausanne_alumni", "Category:Colombian_environmental_engineers", "Category:Colombian_women_scientists", "Category:Massachusetts_Institute_of_Technology_people", "Category:2020_deaths", "Category:University_of_Santo_Tomas_alumni", "Category:University_of_Santo_Tomas_faculty", "Category:Filipino_media_scholars", "Category:1953_births", "Category:Religious_workers_honored_at_the_Bantayog_ng_mga_Bayani", "Category:Individuals_honored_at_the_Bantayog_ng_mga_Bayani", "Category:Methodist_ministers", "Category:Presidency_of_Ferdinand_Marcos", "Category:Marcos_martial_law_victims", "Category:Mississauga_MetroStars_players", "Category:Vaughan_Azzurri_players", "Category:Toronto_FC_II_players", "Category:USL_Championship_players", "Category:Major_Arena_Soccer_League_players", "Category:North_American_sportspeople_of_Colombian_descent", "Category:League1_Ontario_players", "Category:1998_births", "Category:Alliance_United_FC_players", "Category:Toronto_Varsity_Blues_soccer_players", "Category:Paraguay_international_footballers", "Category:Paraguayan_footballers", "Category:Cerro_Porte\u00f1o_players", "Category:RCD_Espanyol_footballers", "Category:Copa_Am\u00e9rica-winning_players", "Category:1979_Copa_Am\u00e9rica_players", "Category:1965_births", "Category:Mexican_football_managers", "Category:Mexican_footballers", "Category:Footballers_from_Veracruz", "Category:Mexico_international_footballers", "Category:Toros_Neza_footballers", "Category:People_from_Orizaba", "Category:Women_historians", "Category:People_from_Bogot\u00e1", "Category:Colombian_choreographers", "Category:2011_deaths", "Category:1928_births", "Category:Women_folklorists", "Category:Colombian_ballerinas", "Category:Colombian_folklorists", "Category:People_from_C\u00facuta", "Category:Central_American_and_Caribbean_Games_silver_medalists_for_Colombia", "Category:2001_births", "Category:Grand_Slam_(tennis)_champions_in_girls'_singles", "Category:Central_American_and_Caribbean_Games_medalists_in_tennis", "Category:Tennis_players_at_the_2018_Summer_Youth_Olympics", "Category:Pan_American_Games_competitors_for_Colombia", "Category:Central_American_and_Caribbean_Games_gold_medalists_for_Colombia", "Category:21st-century_Colombian_women", "Category:Tennis_players_at_the_2019_Pan_American_Games", "Category:US_Open_(tennis)_junior_champions", "Category:Colombian_female_tennis_players", "Category:Tennis_players_at_the_2020_Summer_Olympics", "Category:1945_births", "Category:Alianza_F.C._footballers", "Category:C.D._\u00c1guila_footballers", "Category:Association_football_fullbacks", "Category:1980_deaths", "Category:1970_FIFA_World_Cup_players", "Category:American_women_non-fiction_writers", "Category:American_women_television_journalists", "Category:American_television_journalists", "Category:1974_births", "Category:People_from_the_Bronx", "Category:Women_writers_about_music", "Category:Women_magazine_editors", "Category:Journalists_from_New_York_City", "Category:American_magazine_editors", "Category:American_music_journalists", "Category:21st-century_American_women", "Category:CONCACAF_Gold_Cup-winning_players", "Category:2005_FIFA_Confederations_Cup_players", "Category:Expatriate_footballers_in_Germany", "Category:1980_births", "Category:Bundesliga_players", "Category:Indigenous_Mexicans", "Category:2003_CONCACAF_Gold_Cup_players", "Category:People_from_Huajuapan_de_Le\u00f3n", "Category:2006_FIFA_World_Cup_players", "Category:2004_Copa_Am\u00e9rica_players", "Category:VfB_Stuttgart_players", "Category:2005_CONCACAF_Gold_Cup_players", "Category:2007_CONCACAF_Gold_Cup_players", "Category:2011_CONCACAF_Gold_Cup_players", "Category:Cruz_Azul_footballers", "Category:Footballers_from_Oaxaca", "Category:2010_FIFA_World_Cup_players", "Category:C.F._Monterrey_players", "Category:Mexican_expatriate_sportspeople_in_Germany", "Category:Mexican_expatriate_footballers", "Category:21st-century_Mexican_male_actors", "Category:Mexican_male_telenovela_actors", "Category:Mexican_male_child_actors", "Category:History_of_the_Dominican_Republic", "Category:1995_births", "Category:1972_births", "Category:Central_American_and_Caribbean_Games_silver_medalists_for_Mexico", "Category:Mexican_male_tennis_players", "Category:Central_American_and_Caribbean_Games_gold_medalists_for_Mexico", "Category:Pan_American_Games_medalists_in_tennis", "Category:Tennis_players_at_the_1999_Pan_American_Games", "Category:Pan_American_Games_silver_medalists_for_Mexico", "Category:20th-century_Mexican_people", "Category:Medalists_at_the_1999_Pan_American_Games", "Category:Tennis_players_from_Mexico_City", "Category:1705_deaths", "Category:Painters_from_Seville", "Category:1630_births", "Category:Latin_music_songwriters", "Category:Latin_pop_singers", "Category:21st-century_Venezuelan_male_singers", "Category:20th-century_Venezuelan_male_singers", "Category:Equestrians_at_the_1952_Summer_Olympics", "Category:Grandees_of_Spain", "Category:Sportspeople_from_Madrid", "Category:Equestrians_at_the_1960_Summer_Olympics", "Category:Olympic_equestrians_of_Spain", "Category:Spanish_male_equestrians", "Category:1994_deaths", "Category:Dukes_of_Alburquerque", "Category:Counts_of_Huelma", "Category:Counts_of_Ledesma", "Category:Marquesses_of_Cadreita", "Category:Marquesses_of_Cuellar", "Category:Marquesses_of_the_Balbases", "Category:Spanish_jockeys", "Category:Marquesses_of_Alca\u00f1ices", "Category:Dukes_of_Algete", "Category:1819_deaths", "Category:Spanish_military_personnel_of_the_Napoleonic_Wars", "Category:1777_births", "Category:Captaincy_General_of_Chile", "Category:Royal_Governors_of_Chile", "Category:People_from_Seville", "Category:Spanish_generals", "Category:Royalists_in_the_Hispanic_American_Revolution", "Category:Spanish_military_personnel_of_the_Chilean_War_of_Independence", "Category:Sportspeople_from_the_Province_of_Barcelona", "Category:Expatriate_volleyball_players_in_France", "Category:Opposite_hitters", "Category:1993_births", "Category:Spanish_men's_volleyball_players", "Category:Spanish_expatriate_sportspeople_in_France", "Category:People_from_Sant_Cugat_del_Vall\u00e8s", "Category:National_University_of_Colombia_alumni", "Category:Colombian_printmakers", "Category:People_from_Ibagu\u00e9", "Category:Colombian_male_painters", "Category:Colombian_painters", "Category:Colombian_expatriate_sportspeople_in_England", "Category:Expatriate_soccer_managers_in_the_United_States", "Category:Colombian_expatriate_sportspeople_in_Paraguay", "Category:2018_FIFA_World_Cup_managers", "Category:2017_FIFA_Confederations_Cup_managers", "Category:Major_League_Soccer_coaches", "Category:Expatriate_football_managers_in_Paraguay", "Category:Expatriate_soccer_players_in_the_United_States", "Category:Copa_Am\u00e9rica_Centenario_managers", "Category:Paraguay_national_football_team_managers", "Category:1961_births", "Category:Am\u00e9rica_de_Cali_managers", "Category:Alumni_of_Liverpool_John_Moores_University", "Category:Club_Puebla_managers", "Category:Expatriate_football_managers_in_Mexico", "Category:Manchester_City_F.C._non-playing_staff", "Category:Once_Caldas_footballers", "Category:New_York_Red_Bulls_coaches", "Category:Atl\u00e9tico_Nacional_managers", "Category:Mexico_national_football_team_managers", "Category:S\u00e3o_Paulo_FC_managers", "Category:Once_Caldas_managers", "Category:People_from_Santa_Rosa_de_Cabal", "Category:Colombian_expatriate_football_managers", "Category:Millonarios_F.C._managers", "Category:Colombian_football_managers", "Category:Deportivo_Pereira_footballers", "Category:Categor\u00eda_Primera_A_managers", "Category:Colombian_expatriate_sportspeople_in_Brazil", "Category:Expatriate_footballers_in_Brazil", "Category:Sport_Club_Internacional_players", "Category:Campeonato_Brasileiro_S\u00e9rie_A_managers", "Category:Expatriate_football_managers_in_Brazil", "Category:Colombian_expatriate_sportspeople_in_the_United_States", "Category:Chicago_Fire_FC_coaches", "Category:Pan_American_Games_bronze_medalists_for_Panama", "Category:Basketball_players_at_the_1967_Pan_American_Games", "Category:Sportspeople_from_Panama_City", "Category:2022_deaths", "Category:Medalists_at_the_1967_Pan_American_Games", "Category:Pan_American_Games_medalists_in_basketball", "Category:1970_FIBA_World_Championship_players", "Category:Panamanian_men's_basketball_players", "Category:1939_births", "Category:Basketball_players_at_the_1968_Summer_Olympics", "Category:Olympic_basketball_players_of_Panama", "Category:Newell's_Old_Boys_footballers", "Category:Comisi\u00f3n_de_Actividades_Infantiles_footballers", "Category:CD_Numancia_players", "Category:Talleres_de_Remedios_de_Escalada_footballers", "Category:Club_Atl\u00e9tico_Hurac\u00e1n_footballers", "Category:Club_Almirante_Brown_footballers", "Category:Argentinos_Juniors_footballers", "Category:All_Boys_footballers", "Category:F.C._Crotone_players", "Category:Sportspeople_from_Buenos_Aires_Province", "Category:Argentine_expatriate_footballers", "Category:Quilmes_Atl\u00e9tico_Club_footballers", "Category:Argentine_footballers", "Category:U.S._Lecce_players", "Category:2016_deaths", "Category:University_of_the_Republic_(Uruguay)_faculty", "Category:Uruguayan_pediatricians", "Category:Uruguayan_lichenologists", "Category:2015_South_American_Youth_Football_Championship_players", "Category:Coquimbo_Unido_footballers", "Category:University_of_Paris_alumni", "Category:Paris_2_Panth\u00e9on-Assas_University_alumni", "Category:Permanent_Representatives_of_Colombia_to_the_United_Nations", "Category:20th-century_Colombian_lawyers", "Category:Del_Rosario_University_alumni", "Category:Ambassadors_of_Colombia_to_the_United_Kingdom", "Category:21st-century_Puerto_Rican_actresses", "Category:Actresses_from_Ponce,_Puerto_Rico", "Category:Puerto_Rican_telenovela_actresses", "Category:Correcaminos_UAT_footballers", "Category:Club_Celaya_footballers", "Category:Ascenso_MX_players", "Category:Tercera_Divisi\u00f3n_de_M\u00e9xico_players", "Category:Liga_Premier_de_M\u00e9xico_players", "Category:Footballers_from_the_State_of_Mexico", "Category:Potros_UAEM_footballers", "Category:Sportspeople_from_Barranquilla", "Category:Pan_American_Games_medalists_in_boxing", "Category:Medalists_at_the_1995_Pan_American_Games", "Category:Pan_American_Games_bronze_medalists_for_Colombia", "Category:21st-century_Colombian_people", "Category:20th-century_Colombian_people", "Category:Welterweight_boxers", "Category:Boxers_at_the_1995_Pan_American_Games", "Category:Colombian_male_boxers"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__title": ["Bishop_of_Ja\u00e9n", "Bishop of Ja\u00e9n", "President_of_Guatemala", "El Salvador squads", "The History of Philip II", "Canada squads", "Author/Editor In Chief of The Source (magazine)", "Author/Editor In Chief ofThe Source (magazine)", "Mexico squads", "Duke_of_Alburquerque", "Royal_Governor_of_Chile", "Juan Carlos Osorio managerial positions"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__years": [1483, 1970, 2006, 2008, 2009, 2011, 2012, 2013, 2014, 2016, 2018, 2019, 2020, 1989, 1991, 1996, 1997, 1990, 1999, 2005, 2007, 1995, 2003, 2004, 2017, 2015, 1968, 1975, 1979, 1965, 1974, 1976, 2000, 2001, 2010, 1942, 1814, 1818, "", 1982, 1984, 1986, 1993, 1998, 2002], "hypernym__wikiPageDisambiguates__successor": ["Diego_de_Deza", "Angelo_Cruz_Ramos", "Kjell_Eugenio_Laugerud_Garc\u00eda", "Jos\u00e9_Mar\u00eda_Lemus", "Francisco_Marc\u00f3_del_Pont", "Position Abolished", "Mar\u00eda_Emma_Mej\u00eda_V\u00e9lez", "Antonio Jose Ardila Gaviria", "Hernando Jos\u00e9 G\u00f3mez", "Jos\u00e9 Sette"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__predecessor": ["I\u00f1igo_Manrique_de_Lara_(archbishop)", "Gilberto_Lex_Camacho", "Julio_C\u00e9sar_M\u00e9ndez_Montenegro", "Revolutionary_Council_of_Government_(El_Salvador)", "(Salvador Castaneda Castro as President)", "Jos\u00e9_Ord\u00f3\u00f1ez", "Gabino_Ga\u00ednza_y_Fern\u00e1ndez_de_Medrano", "Claudia_Blum_Capurro", "Mauricio_Rodr\u00edguez_M\u00fanera", "Celsius A Lodder", "Office created"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__term": [1483], "hypernym__wikiPageDisambiguates__church": ["Catholic_Church"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__diocese": ["Roman_Catholic_Diocese_of_Ja\u00e9n"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__after": ["Diego_de_Deza", "Kjell_Eugenio_Laugerud_Garc\u00eda", "Francisco_Marc\u00f3_del_Pont", "Position Abolished"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__before": ["I\u00f1igo_Manrique_de_Lara_(archbishop)", "Julio_C\u00e9sar_M\u00e9ndez_Montenegro", "Gabino_Ga\u00ednza", "Jos\u00e9_Ord\u00f3\u00f1ez", "Mateo_de_Toro_Zambrano_y_Ureta,_Count_of_la_Conquista"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__honorificPrefix": ["Most Reverend", "Colonel", "Reverend", "The_Most_Excellent", "His_Excellency"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__activeYearsStartDate": [2008, 1814, 1818], "hypernym__wikiPageDisambiguates__hypernym": ["Politician", "President", "Football", "Footballer", "Activist", "Producer", "Analyst", "Magnate", "Entrepreneur", "Director", "Bishop", "Actress", "Player", "Dancer", "Journalist", "Defender", "Osorio", "Governor", "Painter", "Boxer"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__termStart": [2008, 1970, 2000, 1950, 1954, 1814, 1818, 1982, 1995, "February 2014", 2002, 2010], "hypernym__wikiPageDisambiguates__termEnd": [2013, 1974, 2005, 1956, 1993, 1818, 1815, 1994, 1999, 2010, "February 2014"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__party": ["New_Progressive_Party_of_Puerto_Rico", "Movimiento de Liberaci\u00f3n Nacional", "Revolutionary_Party_of_Democratic_Unification"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__branch": [15, "Guatemalan_Army", "Salvadoran_Army"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__militaryBranch": ["United_States_Army_Reserve"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__order": ["Mayor of Ceiba", 35, 32, "Royal_Governor_of_Chile"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__allegiance": ["United States of America", "Spain"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__activeYearsEndDate": [2013, 1818, 1815], "hypernym__wikiPageDisambiguates__orderInOffice": ["Mayor ofCeiba", "Royal Governor of Chile"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__militaryRank": ["Colonel_(United_States)"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__country": ["United_States", "Colombia", "Spain", "the United Kingdom"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__imagesize": [150, 200], "hypernym__wikiPageDisambiguates__rank": [15, "General", "Major"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__institution": ["Vanderbilt_University", "Massachusetts_Institute_of_Technology"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__almaMater": ["Universidad_de_los_Andes_(Colombia)", "Paco_Catholic_School", "Pontifical and Royal University of Santo Tomas", "Ateneo de Manila University", "Our_Lady_of_the_Rosary_University", "Panth\u00e9on-Assas University", "Panth\u00e9on-Assas_University"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__awards": ["Juan_Luis_Londono_Medal", "Colombian_military_decorations"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__nationality": ["Colombia", "Colombian", "Venezuelan", "Andorra", "Filipino", "Filipino_people", "Spanish", "Spain", "Uruguay", "Colombian_people"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__award": ["Juan_Luis_Londono_Medal", "Colombian_military_decorations"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__field": ["Economics"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__caption": ["Colonel Arana Osorio in 1965", "Humberto Osorio Botello in 2013", "Osorio in 2016", "Osorio at a press conference in 2017", "Osorio in 2011", "Osorio with Zenit St. Petersburg in 2019", "Maria of Austria", "Isabella of Portugal", "Joanna of Austria", "Osorio in 2015", "Detail of the Wall of Remembrance at the Bantayog ng mga Bayani, showing names from the 2014 batch of Bantayog Honorees, including that of Magnifico Osorio.", "Osorio at the 2021 Wimbledon Championships", "Osorio in 2007", "Osorio as Mexico manager at the 2018 FIFA World Cup", "Osorio in 2013", "Osorio Londo\u00f1o at the  Global Youth Summit in 2013"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__office": ["President of Guatemala", "Minister for the Environment and Natural Resources", "Royal_Household_of_Spain", "Executive Director of the International Coffee Organization", "Permanent Representative of Colombia to the World Trade Organization", "Permanent Representative of Colombia to the International Coffee Organization", "Permanent Representative of Colombia to the United Nations"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__termPeriod": ["Carlos_Manuel_Arana_Osorio__Tenure__1", "Ana_Elisa_Osorio__Tenure__1", "\u00d3scar_Osorio__Tenure__1", "Beltr\u00e1n_Alfonso_Osorio,_18th_Duke_of_Alburquerque__Tenure__1", "N\u00e9stor_Osorio_Londo\u00f1o__Tenure__4", "N\u00e9stor_Osorio_Londo\u00f1o__Tenure__1", "N\u00e9stor_Osorio_Londo\u00f1o__Tenure__2", "N\u00e9stor_Osorio_Londo\u00f1o__Tenure__5", "N\u00e9stor_Osorio_Londo\u00f1o__Tenure__3"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__residence": ["Guatemala_City", "Guatemala City", "C\u00facuta", "C\u00facuta, Colombia"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__occupation": ["Military", "Politician", "Producer", "Military officer, politician", "Columnist and editor", "Film_director", "Gabriel_Osorio_Vargas__PersonFunction__1", "", "animator", "Film director", "writer", "Professor", "Columnist", "Public_relations", "Bong_Osorio__PersonFunction__1", "Choreographer", "Ballet_dancer", "Sonia_Osorio__PersonFunction__1", "Kimberly_Osorio__PersonFunction__1", "Editor/Writer/TV Personality", "Emilio_Osorio__PersonFunction__1", "Actor, singer, dancer", "Singer-songwriter"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__spouse": ["Alida Espa\u00f1a", 1998, 2003, "Niurka_Marcos", "", "divorced", "Esperanza_Llerena", "Florenda Osorio", "Alejandro_Obreg\u00f3n", "Julius Siefken Duperly", "Francesco Paleotti Lanzoni", 1952, 1969, "Mar\u00eda Cristina Malcampo y San Miguel, 15th Duchess of Parque", 1974, "Joaquina de la Pezuela"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__vicepresident": ["Eduardo_C\u00e1ceres"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__militaryService": ["Carlos_Manuel_Arana_Osorio__MilitaryService__1", "\u00d3scar_Osorio__MilitaryService__1"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__height": [null, 1.78, "1.78 m", 1.71, 1.7, "1.70 m", 1.89, "1.89 m", 1.75, 1.72, 169, 1.73, "1.73 m", 1.8, "1.80 m", 2, "1.78m", 1.85, 1.76, "1.76 m"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__caps": [5, 6, 7, 11, 15, 16, 17, 24, 27, 28, 29, 33, 0, 19, 26, 69, 91, 120, 1, 38, 84, 259, 9, 14, 50, 2, 37, 45, 90, 105, 108, 25, 30, 73, 114, 140, 10, 12, 13, 20, 31, 56, "-", 238], "hypernym__wikiPageDisambiguates__team": ["Dorados_de_Sinaloa", "Rionegro_\u00c1guilas", "Real_Valladolid", "San_Mart\u00edn_de_San_Juan", "Millonarios_FC", "Atl\u00e9tico_Bucaramanga", "Independiente_Santa_Fe", "Club_Tijuana", "Inti_Gas_Deportes", "Defensa_y_Justicia", "C\u00facuta_Deportivo", "Club_Jorge_Wilstermann", "Am\u00e9rica_de_Cali", "Estudiantes_de_M\u00e9rida_F\u00fatbol_Club", "Colombia_national_football_team", "Club_Santa_Fe", "Atl\u00e9tico_Nacional", "Independiente_Medell\u00edn", "C.D._FAS", "C.D._Chalatenango", "C.D._Luis_\u00c1ngel_Firpo", "A.D._Isidro_Metap\u00e1n", "Independiente_Nacional_1906", "El_Salvador_national_football_team", "S.C._Beira-Mar", "Chile_Olympic_football_team", "Chile_national_under-17_football_team", "Deportes_Concepci\u00f3n_(Chile)", "\u00d1ublense", "Estudiantes_de_La_Plata", "O'Higgins_F.C.", "C.D._Antofagasta", "Chile_national_under-20_football_team", "C.D._Cobreloa", "CDUC", "Parma_Calcio_1913", "Vit\u00f3ria_S.C.", "FC_Porto", "Zamora_FC", "Venezuela_national_football_team", "C.D._Tondela", "FC_Zenit_Saint_Petersburg", "Club_Nacional_de_Football", "Canada_men's_national_soccer_team", "Canada_men's_national_under-20_soccer_team", "SC_Toronto", "Toronto_FC", "Toronto_FC_III", "Mississauga_MetroStars", "Toronto_FC_II", "Vaughan_Azzurri", "TFC_Academy", "Alliance_United", "Cerro_Porte\u00f1o", "RCD_Espanyol", "Paraguay_national_football_team", "yes", "Alianza_F.C.", "C.D._Platense_Municipal_Zacatecoluca", "C.D._\u00c1guila", "C.F._Monterrey", "Quer\u00e9taro_F.C.", "Mexico_national_football_team", "Cruz_Azul_Hidalgo", "VfB_Stuttgart", "Cruz_Azul", "Once_Caldas", "Deportivo_Pereira", "Sport_Club_Internacional", "Newell's_Old_Boys", "U.S._Lecce", "F.C._Crotone", "CD_Numancia", "Quilmes_Atl\u00e9tico_Club", "All_Boys", "Talleres_de_Remedios_de_Escalada", "Comisi\u00f3n_de_Actividades_Infantiles", "Club_Almirante_Brown", "Argentinos_Juniors", "Club_Atl\u00e9tico_Hurac\u00e1n", "2014_Toulon_Tournament_squads", "Coquimbo_Unido", "Correcaminos_UAT", "Potros_UAEM", "Celaya_F.C."], "hypernym__wikiPageDisambiguates__careerStation": ["Humberto_Osorio__CareerStation__3", "Humberto_Osorio__CareerStation__1", "Humberto_Osorio__CareerStation__4", "Humberto_Osorio__CareerStation__10", "Humberto_Osorio__CareerStation__8", "Humberto_Osorio__CareerStation__12", "Humberto_Osorio__CareerStation__11", "Humberto_Osorio__CareerStation__15", "Humberto_Osorio__CareerStation__9", "Humberto_Osorio__CareerStation__14", "Humberto_Osorio__CareerStation__7", "Humberto_Osorio__CareerStation__13", "Humberto_Osorio__CareerStation__2", "Humberto_Osorio__CareerStation__5", "Humberto_Osorio__CareerStation__6", "Diego_Osorio__CareerStation__2", "Diego_Osorio__CareerStation__4", "Diego_Osorio__CareerStation__5", "Diego_Osorio__CareerStation__1", "Diego_Osorio__CareerStation__3", "William_Osorio__CareerStation__6", "William_Osorio__CareerStation__11", "William_Osorio__CareerStation__2", "William_Osorio__CareerStation__4", "William_Osorio__CareerStation__9", "William_Osorio__CareerStation__7", "William_Osorio__CareerStation__5", "William_Osorio__CareerStation__3", "William_Osorio__CareerStation__12", "William_Osorio__CareerStation__1", "William_Osorio__CareerStation__10", "William_Osorio__CareerStation__8", "Alejandro_Osorio__CareerStation__4", "Alejandro_Osorio__CareerStation__9", "Alejandro_Osorio__CareerStation__1", "Alejandro_Osorio__CareerStation__2", "Alejandro_Osorio__CareerStation__5", "Alejandro_Osorio__CareerStation__7", "Alejandro_Osorio__CareerStation__10", "Alejandro_Osorio__CareerStation__11", "Alejandro_Osorio__CareerStation__12", "Alejandro_Osorio__CareerStation__13", "Alejandro_Osorio__CareerStation__14", "Alejandro_Osorio__CareerStation__3", "Alejandro_Osorio__CareerStation__6", "Alejandro_Osorio__CareerStation__8", "Yordan_Osorio__CareerStation__6", "Yordan_Osorio__CareerStation__3", "Yordan_Osorio__CareerStation__4", "Yordan_Osorio__CareerStation__5", "Yordan_Osorio__CareerStation__7", "Yordan_Osorio__CareerStation__2", "Yordan_Osorio__CareerStation__1", "Jonathan_Osorio__CareerStation__7", "Jonathan_Osorio__CareerStation__3", "Jonathan_Osorio__CareerStation__4", "Jonathan_Osorio__CareerStation__5", "Jonathan_Osorio__CareerStation__6", "Jonathan_Osorio__CareerStation__1", "Jonathan_Osorio__CareerStation__2", "Anthony_Osorio__CareerStation__3", "Anthony_Osorio__CareerStation__5", "Anthony_Osorio__CareerStation__7", "Anthony_Osorio__CareerStation__1", "Anthony_Osorio__CareerStation__8", "Anthony_Osorio__CareerStation__4", "Anthony_Osorio__CareerStation__6", "Nicholas_Osorio__CareerStation__5", "Nicholas_Osorio__CareerStation__6", "Nicholas_Osorio__CareerStation__3", "Nicholas_Osorio__CareerStation__4", "Juvencio_Osorio__CareerStation__4", "Juvencio_Osorio__CareerStation__2", "Juvencio_Osorio__CareerStation__1", "Juvencio_Osorio__CareerStation__3", "Saturnino_Osorio__CareerStation__7", "Saturnino_Osorio__CareerStation__1", "Saturnino_Osorio__CareerStation__2", "Saturnino_Osorio__CareerStation__5", "Saturnino_Osorio__CareerStation__3", "Saturnino_Osorio__CareerStation__6", "Saturnino_Osorio__CareerStation__4", "Ricardo_Osorio__CareerStation__5", "Ricardo_Osorio__CareerStation__2", "Ricardo_Osorio__CareerStation__4", "Ricardo_Osorio__CareerStation__3", "Ricardo_Osorio__CareerStation__1", "Ricardo_Osorio__CareerStation__6", "Juan_Carlos_Osorio__CareerStation__2", "Juan_Carlos_Osorio__CareerStation__3", "Juan_Carlos_Osorio__CareerStation__7", "Juan_Carlos_Osorio__CareerStation__9", "Juan_Carlos_Osorio__CareerStation__6", "Juan_Carlos_Osorio__CareerStation__10", "Juan_Carlos_Osorio__CareerStation__12", "Juan_Carlos_Osorio__CareerStation__4", "Juan_Carlos_Osorio__CareerStation__5", "Juan_Carlos_Osorio__CareerStation__8", "Juan_Carlos_Osorio__CareerStation__1", "Juan_Carlos_Osorio__CareerStation__11", "Aldo_Osorio__CareerStation__3", "Aldo_Osorio__CareerStation__1", "Aldo_Osorio__CareerStation__7", "Aldo_Osorio__CareerStation__2", "Aldo_Osorio__CareerStation__12", "Aldo_Osorio__CareerStation__5", "Aldo_Osorio__CareerStation__11", "Aldo_Osorio__CareerStation__10", "Aldo_Osorio__CareerStation__8", "Aldo_Osorio__CareerStation__6", "Aldo_Osorio__CareerStation__9", "Aldo_Osorio__CareerStation__4", "Ra\u00fal_Osorio__CareerStation__4", "Ra\u00fal_Osorio__CareerStation__5", "Ra\u00fal_Osorio__CareerStation__1", "Ra\u00fal_Osorio__CareerStation__2", "Ra\u00fal_Osorio__CareerStation__3", "Dante_Osorio__CareerStation__3", "Dante_Osorio__CareerStation__4", "Dante_Osorio__CareerStation__1", "Dante_Osorio__CareerStation__2"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__number": [24, 3, 21], "hypernym__wikiPageDisambiguates__clubs": ["Rionegro_\u00c1guilas", "Real_Valladolid", "San_Mart\u00edn_de_San_Juan", "Millonarios_FC", "Atl\u00e9tico_Bucaramanga", "Club_Tijuana", "Inti_Gas_Deportes", "C\u00facuta_Deportivo", "Club_Jorge_Wilstermann", "Am\u00e9rica_de_Cali", "\u2192 Estudiantes de M\u00e9rida", "\u2192 Dorados de Sinaloa", "\u2192 Defensa y Justicia", "\u2192 Santa Fe", "Club_Santa_Fe", "Atl\u00e9tico_Nacional", "Independiente_Medell\u00edn", "Atl\u00e9tico Nacional", "C.D._FAS", "C.D._Chalatenango", "C.D._Luis_\u00c1ngel_Firpo", "A.D._Isidro_Metap\u00e1n", "FAS", "S.C._Beira-Mar", "Deportes_Concepci\u00f3n_(Chile)", "\u00d1ublense", "Estudiantes_de_La_Plata", "O'Higgins_F.C.", "C.D._Antofagasta", "C.D._Cobreloa", "CDUC", "Parma_Calcio_1913", "FC_Porto", "Zamora_FC", "C.D._Tondela", "\u2192 Zenit St. Petersburg", "\u2192 Vit\u00f3ria Guimar\u00e3es", "SC_Toronto", "Toronto_FC", "Toronto_FC_III", "Mississauga_MetroStars", "Toronto_FC_II", "Vaughan_Azzurri", "Alliance_United", "Cerro_Porte\u00f1o", "RCD_Espanyol", "Alianza_F.C.", "C.D._Platense_Municipal_Zacatecoluca", "C.D._\u00c1guila", "C.F._Monterrey", "Cruz_Azul_Hidalgo", "VfB_Stuttgart", "Cruz_Azul", "\u2192 Quer\u00e9taro", "Once_Caldas", "Deportivo_Pereira", "Sport_Club_Internacional", "Newell's_Old_Boys", "U.S._Lecce", "CD_Numancia", "Quilmes_Atl\u00e9tico_Club", "All_Boys", "Comisi\u00f3n_de_Actividades_Infantiles", "Club_Almirante_Brown", "Argentinos_Juniors", "Club_Atl\u00e9tico_Hurac\u00e1n", "\u2192 Crotone", "\u2192 Talleres", "\u2192 Coquimbo Unido", "Correcaminos_UAT", "Potros_UAEM", "\u2192 Celaya"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__clubnumber": [24, 3, 21], "hypernym__wikiPageDisambiguates__currentclub": ["Club_Jorge_Wilstermann", "Parma_Calcio_1913", "Toronto_FC", "Alliance_United", "Urbia Voley Palma", "O'Higgins_F.C."], "hypernym__wikiPageDisambiguates__position": ["Forward_(association_football)", "Defender_(association_football)", "Midfielder", "Midfielder_(association_football)", "Central_midfielder", "Opposite spiker / Botlane or Support"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__goals": [0, 2, 3, 4, 5, 6, 10, 11, 12, 13, 15, 1, 17, 42, 9, 8, 21, 14, "-", 142], "hypernym__wikiPageDisambiguates__clubUpdate": [null, 2022, 2019, 2014, 2021], "hypernym__wikiPageDisambiguates__fullname": ["Humberto Segundo Osorio Botello", "Diego Leon Osorio Rend\u00f3n", "William Adalberto Osorio Rivera", "Frank Jair Osorio Carvajal", "Luis Alejandro Osorio Gonz\u00e1lez", "Jorge Osorio Reyes", "Yordan Hernando Osorio Paredes", "Jonathan Osorio", "Anthony Osorio", "Nicholas Osorio", "Juvencio Osorio Maldonado", "Saturnino Baltazar Osorio Zapata", "Ricardo Osorio Mendoza", "Juan Felipe Osorio Arboleda", "Marco Osorio", "Gerar Osorio Record\u00e0", "Juan Carlos Osorio Arbel\u00e1ez", "Alejandro Osorio Carvajal", "Aldo Arc\u00e1ngel Osorio", "Ra\u00fal Andr\u00e9s Osorio Medina", "Dante Manuel Osorio Villanueva"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__imageSize": [160, 250, 150], "hypernym__wikiPageDisambiguates__nationalteam": ["Colombia_national_football_team", "El_Salvador_national_football_team", "Chile_Olympic_football_team", "Chile_national_under-17_football_team", "Chile_national_football_team", "Chile_national_under-20_football_team", "Venezuela_national_football_team", "Canada_men's_national_soccer_team", "Canada_men's_national_under-20_soccer_team", "Paraguay_national_football_team", "Mexico_national_football_team", "Spain", "2014_Toulon_Tournament_squads"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__nationalcaps": [17, 67, 8, 16, 3, 60, 2, 12, 82, 1], "hypernym__wikiPageDisambiguates__nationalyears": [1991, 1993, 1995, 1996, 1997, 2017, 2011, 2013, 1973, 1968, 2003, 2015, 2014], "hypernym__wikiPageDisambiguates__nationalgoals": [0, 7, 1, 2], "hypernym__wikiPageDisambiguates__shield": ["File:Coat of arms of Venezuela.svg"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__president": ["Hugo_Ch\u00e1vez", "Juan_Manuel_Santos", "Belisario Betancur Cuartas", "Ernesto Samper Pizano", "C\u00e9sar Gaviria Trujillo", "Virgilio Barco Vargas", "Andr\u00e9s Pastrana Arango"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__manageryears": [2008, 2009, 2017, 2020, 2012, 2006, 2007, 2010, 2011, 2015, 2018, 2019, 2021], "hypernym__wikiPageDisambiguates__managerclubs": ["C.D._FAS", "C.D._Marte_Soyapango", "C.D._Salvadore\u00f1o", "C.D._San_Rafael_Cedros", "Academia Machal\u00ed", "S\u00e3o_Paulo_FC", "Once_Caldas", "Millonarios_F.C.", "Puebla_F.C.", "Mexico_national_football_team", "Paraguay_national_football_team", "New_York_Red_Bulls", "Chicago_Fire_Soccer_Club", "Atl\u00e9tico_Nacional", "Am\u00e9rica_de_Cali"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__managerClub": ["C.D._FAS", "C.D._Marte_Soyapango", "C.D._Salvadore\u00f1o", "C.D._San_Rafael_Cedros", "S\u00e3o_Paulo_FC", "Once_Caldas", "Millonarios_F.C.", "Puebla_F.C.", "Mexico_national_football_team", "Paraguay_national_football_team", "New_York_Red_Bulls", "Chicago_Fire_Soccer_Club", "Atl\u00e9tico_Nacional"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__pcupdate": [2006, null], "hypernym__wikiPageDisambiguates__ntupdate": [2011, 2015], "hypernym__wikiPageDisambiguates__youthyears": [1987, 2002, 2008, 2010, 2003, 2012, 2014, "\u20132016", 1964], "hypernym__wikiPageDisambiguates__youthclubs": ["Independiente_Nacional_1906", "O'Higgins_F.C.", "Club_Nacional_de_Football", "Clarkson Sheridan SC", "Brampton Youth SC", "Toronto_FC_Academy", "TFC_Academy", "Brampton East SC", "C.D._\u00c1guila", "UAEM"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__bg": ["#0000DD", "red", "#016549"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__fg": ["white", "White"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__nick": ["El Caballo", "Ebrio"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__amateuryears": [2011, 2013, 2015, 2019], "hypernym__wikiPageDisambiguates__nickname": ["El Caballo", "Ebrio", "selatrepitja"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__proyears": [2012, 2016, 2019, 2020, 2014, 2017, 2022], "hypernym__wikiPageDisambiguates__role": ["Rider"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__discipline": ["Road"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__differentFrom": ["Juan_Carlos_Osorio"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__yearsActive": [1978, 2013, 2011], "hypernym__wikiPageDisambiguates__birthName": ["Juan Manuel Osorio Ortiz", "Ramon R. Osorio", "Magnifico Libre Osorio", "Sonia Osorio de Saint-Malo", "Emilio Osorio Marcos", "Beltr\u00e1n Alfonso Osorio y D\u00edez de Rivera", "Jeirmarie Osorio Rivera"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__children": [4, 3, "", "Mar\u00eda Osorio y Bertr\u00e1n de Lis", "Mar\u00eda Rosa Osorio y Malcampo, 16th Duchess of Parque", "Mar\u00eda Cristina Osorio y Malcampo, 8th Duchess of San Lorenzo de Valhermoso", "Teresa Osorio y Beltr\u00e1n de Lis", "Juan Miguel Osorio y Beltr\u00e1n de Lis, 19th Duke of Alburquerque"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__confederation": ["FIFA", "CONMEBOL"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__internationalyears": [2009], "hypernym__wikiPageDisambiguates__internationalrole": ["Referee"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__fullName": ["Joan Aitor Osorio Marti", "Mar\u00eda Camila Osorio Serrano"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__showMedals": ["yes"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__strokes": ["Butterfly_stroke"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__nationalteamUpdate": [null, 2022], "hypernym__wikiPageDisambiguates__wordnet_type": ["synset-writer-noun-1", "synset-soccer_player-noun-1"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__text": ["Lady Isabel de Osorio, who pretended to be the wife of King Philip II, died and left Pedro de Osorio, her nephew, eight thousand ducats of income and sixty thousand in furniture and money."], "hypernym__wikiPageDisambiguates__burialPlace": ["Convento de las Trinitarias, Sarrac\u00edn"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__birthYear": [1522, 1953, 1934, 1928, 1974, 1988], "hypernym__wikiPageDisambiguates__totalWidth": [300], "hypernym__wikiPageDisambiguates__captionAlign": ["center"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__header": ["The three employers of Isabel Osorio"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__partner": ["Philip_II_of_Spain"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__align": ["left"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__author": ["Luis_Cabrera_de_C\u00f3rdoba"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__deathYear": [1589, 2020, 1985, 2011], "hypernym__wikiPageDisambiguates__imdbId": ["6594925"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__activeYearsStartYear": [2008, 2013, 2011], "hypernym__wikiPageDisambiguates__yearsactive": [2008], "hypernym__wikiPageDisambiguates__date": ["April 2018"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__portal": ["Biography", "Spain", "Catholicism"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__reason": ["what missions?"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__education": ["\u00c9cole_Polytechnique_F\u00e9d\u00e9rale_de_Lausanne"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__knownFor": ["Operations research applied to urban transportation", "Founder of the Colombia Ballet.", "Colombia_Ballet", "The_Source_(magazine)"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__workplaces": ["Massachusetts_Institute_of_Technology"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__doctoralAdvisor": ["Michel_Bierlaire"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__fields": ["Transportation science", "Lichenology"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__website": ["abs-cbn-mourns-the-passing-of-advertising-and-pr-leader-ramon-osorio", "kimosorio.com", ""], "hypernym__wikiPageDisambiguates__stateOfOrigin": ["Filipino_people"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__deathCause": ["Assassination"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__wikiPageRedirects": ["Jonathan_Kamakawiwo\u02bbole_Osorio", "V\u00edctor_Osorio_(Chilean_footballer)", "Diego_\u00c1lvarez_de_Osorio", "Miguel_\u00c1ngel_Osorio", "Garc\u00eda_\u00c1lvarez_de_Toledo_y_Osorio"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__college": ["University_of_Toronto_Varsity_Blues", "New_Haven_Chargers"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__collegeyears": [2017, 1985], "hypernym__wikiPageDisambiguates__collegegoals": [8], "hypernym__wikiPageDisambiguates__collegecaps": [39], "hypernym__wikiPageDisambiguates__parents": ["Luis Enrique Osorio Morales", "Luc\u00eda de Saint-Malo Prieto", "Juan_Osorio", "Niurka_Marcos", ""], "hypernym__wikiPageDisambiguates__australianopendoublesresult": [null], "hypernym__wikiPageDisambiguates__updated": [2022], "hypernym__wikiPageDisambiguates__highestsinglesranking": ["No. 33", "No. 268"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__plays": ["Right-handed", "Right-handed (two-handed backhand)"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__australianopenresult": [null], "hypernym__wikiPageDisambiguates__usopenresult": [null], "hypernym__wikiPageDisambiguates__careerprizemoney": [null], "hypernym__wikiPageDisambiguates__singlestitles": [1, 0], "hypernym__wikiPageDisambiguates__wimbledonresult": [null], "hypernym__wikiPageDisambiguates__doublestitles": [0], "hypernym__wikiPageDisambiguates__highestdoublesranking": ["No. 273", "No. 163"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__frenchopenresult": [null], "hypernym__wikiPageDisambiguates__careerPrizeMoney": [null], "hypernym__wikiPageDisambiguates__currentdoublesranking": ["No. 278"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__coach": ["Ricardo Sanchez Rueda"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__wimbledondoublesresult": [null], "hypernym__wikiPageDisambiguates__usopendoublesresult": [null], "hypernym__wikiPageDisambiguates__frenchopendoublesresult": [null], "hypernym__wikiPageDisambiguates__won": [0, 1, 2, 3, 4, 5, 14, 18, 35], "hypernym__wikiPageDisambiguates__medaltemplatesTitle": ["yes"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__integer": ["yes"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__australianopenmixedresult": [null], "hypernym__wikiPageDisambiguates__lost": [0, 1, 2, 3, 5, 6, 7, 12, 16, 31], "hypernym__wikiPageDisambiguates__currentsinglesranking": ["No. 73"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__alias": ["Kim Osorio"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__personFunction": ["Kimberly_Osorio__PersonFunction__1"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__otherNames": ["Kim Osorio"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__totalgoals": [2], "hypernym__wikiPageDisambiguates__totalcaps": [382], "hypernym__wikiPageDisambiguates__bordercolor": ["#CE1126"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__parent": ["Juan_Osorio", "Niurka_Marcos"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__weight": [null, 65000, 95000], "hypernym__wikiPageDisambiguates__amateurteam": ["Indeportes Antioquia la M\u00e1s Educada", "Super Giros\u2013Alcald\u00eda de Manizales"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__singlesrecord": [2], "hypernym__wikiPageDisambiguates__doublesrecord": [2], "hypernym__wikiPageDisambiguates__associatedActs": ["Cristian_Castro", "MDO_(band)", "Ricardo_Montaner", "Marta_S\u00e1nchez", "Jerry_Rivera"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__recordLabel": ["Warner_Music_Group"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__genre": ["Pop_music", "Rock_music"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__origin": ["Colombia", "Bogot\u00e1"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__hometown": ["Colombia", "Bogot\u00e1", "Sabadell"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__associatedMusicalArtist": ["Cristian_Castro", "MDO_(band)", "Ricardo_Montaner", "Marta_S\u00e1nchez", "Jerry_Rivera"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__associatedBand": ["Cristian_Castro", "MDO_(band)", "Ricardo_Montaner", "Marta_S\u00e1nchez", "Jerry_Rivera"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__honorificSuffix": ["Order_of_Saint_Lazarus_(statuted_1910)", "Grandee"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__signature": [18, "18th Duke of Alburquerque signature.svg"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__monarch": ["Infante_Juan,_Count_of_Barcelona", "Ferdinand_VII_of_Spain", "Elizabeth_II"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__birthname": ["Beltr\u00e1n Alfonso Osorio y D\u00edez de Rivera"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__battle": ["Second_Battle_of_Cancha_Rayada", "Battle_of_Rancagua", "Battle_of_Maip\u00fa", "Peninsular_War", "Chilean_War_of_Independence"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__battles": ["Peninsular_War", "Chilean War of Independence\n*Battle of Rancagua\n*Second Battle of Cancha Rayada\n*Battle of Maip\u00fa"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__profession": ["Brigadier_General", "Lawyer"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__teams": ["CyL_Palencia", "CyL Palencia"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__medaltemplatesExpand": ["yes"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__currentnumber": [12], "hypernym__wikiPageDisambiguates__nationalTeam": ["Spain_men's_national_volleyball_team"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__wikiPageDisambiguates": ["Acatl\u00e1n_de_Osorio", "Osorio", "Osorio_(play)"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__academicDiscipline": ["Lichenology"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__authorAbbrevBot": ["Osorio"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__ambassadorFrom": ["Colombia"], "hypernym__origin": ["Spain"], "hypernym__origin__seeAlso": ["Latin_American_literature", "Umayyad_conquest_of_Hispania", "LGBT_rights", "List_of_Spanish_autonomous_communities_by_population", "Spanish_Constitution_of_1978", "Spain", "Castles", "Nationalities", "Spanish_government_departments", "Regions_of_Spain"], "hypernym__origin__homepage": [""], "hypernym__origin__exactMatch": ["i84082", "17161-5", "ES"], "hypernym__origin__lat": [40.43333435058594, 40], "hypernym__origin__long": [-4, -3.700000047683716], "hypernym__origin__subject": ["Category:Member_states_of_the_Council_of_Europe", "Category:Member_states_of_the_Union_for_the_Mediterranean", "Category:Member_states_of_the_European_Union", "Category:Spanish-speaking_countries_and_territories", "Category:Countries_in_Africa", "Category:Member_states_of_the_United_Nations", "Category:Countries_in_Europe", "Category:Transcontinental_countries", "Category:Member_states_of_NATO", "Category:North_African_countries", "Category:Spanish_monarchy", "Category:Iberian_Peninsula_countries", "Category:Southwestern_European_countries", "Category:States_and_territories_established_in_1715", "Category:Spain", "Category:States_and_territories_established_in_1978"], "hypernym__origin__country": ["Spain"], "hypernym__origin__title": ["Articles related to Spain"], "hypernym__origin__caption": ["Prime_Minister_of_Spain", "Pedro_S\u00e1nchez_(politician)", "Jam\u00f3n ib\u00e9rico is one of the most expensive hams.", "King Philip VI", "Paella, a traditional Valencian dish"], "hypernym__origin__iso31661Code": ["ES"], "hypernym__origin__point": ["40.43333333333333 -3.7", "40.0 -4.0"], "hypernym__origin__hypernym": ["State"], "hypernym__origin__upperHouse": ["Senate_of_Spain"], "hypernym__origin__lowerHouse": ["Congress_of_Deputies"], "hypernym__origin__timeZoneDst": ["WEST and CEST"], "hypernym__origin__hdiChange": ["increase"], "hypernym__origin__largestCity": ["Madrid"], "hypernym__origin__drivesOn": ["right"], "hypernym__origin__callingCode": ["Telephone_numbers_in_Spain"], "hypernym__origin__hdiRank": [27], "hypernym__origin__isPartOf": ["target"], "hypernym__origin__religion": ["Irreligion", "Christianity", "", 2.8, 55.4, 40.3, 1.5], "hypernym__origin__populationDensity": [94, 93.82282452581435, null], "hypernym__origin__div": ["Community of Madrid", "Valencian Community", "Aragon", "Region of Murcia", "Andalusia", "Castile and Le\u00f3n", "Balearic Islands", "Catalonia", "Galicia Galicia", "Basque Country Basque Country", "Canary Islands", "Principality of Asturias"], "hypernym__origin__divLink": ["Autonomous community"], "hypernym__origin__statRef": ["pobmun12.xls"], "hypernym__origin__iso3166code": ["ES"], "hypernym__origin__city": ["Palma, MajorcaPalma", "A Coru\u00f1a", "Gij\u00f3n", "Bilbao", "Alicante", "GranadaGranada", "Las Palmas", "Barcelona", "Vitoria-Gasteiz", "Zaragoza", "Elche", "C\u00f3rdoba C\u00f3rdoba", "Madrid", "L'Hospitalet de LlobregatL'Hospitalet", "Murcia", "M\u00e1laga", "Seville", "Valencia", "Valladolid", "Vigo"], "hypernym__origin__populationDensityKm": [94], "hypernym__origin__motto": ["Plus ultra (Latin)", "(English: \"Further Beyond\")"], "hypernym__origin__pop": [232462, 232517, 245711, 251774, 254804, 271780, 295364, 298412, 325701, 334887, 346843, 379925, 416065, 453258, 574654, 674997, 688592, 794288, 1608746, 3266126], "hypernym__origin__dstNote": ["Note: most of Spain observes CET/CEST, except the Canary Islands which observe WET/WEST."], "hypernym__origin__establishedDate": [1479, 1812, 1715, 1978, 1986], "hypernym__origin__totalWidth": [300], "hypernym__origin__areaRank": [null], "hypernym__origin__voy": ["Spain"], "hypernym__origin__img": ["Valencie 1448.JPG", "Toits_Guadalquivir_ponts_S\u00e9ville_Espagne.jpg", "City view from Transbordador Aeri del Port.jpg", "Madrid Cityscape.jpg"], "hypernym__origin__geometry": [null], "hypernym__origin__populationTotal": [47163418], "hypernym__origin__utcOffsetDst": ["+1 to +2"], "hypernym__origin__timeZone": ["Western_European_Time", "Central_European_Time", "WET and CET"], "hypernym__origin__utcOffset": ["\u2060\u00b10 to +1"], "hypernym__origin__nativeName": [""], "hypernym__origin__populationDensitySqMi": [243], "hypernym__origin__percentageOfAreaWater": [0.8899999856948853], "hypernym__origin__imageFlag": ["Bandera de Espa\u00f1a.svg"], "hypernym__origin__area": [null, 505990437187.6823, 505990000000], "hypernym__origin__areaKm": [505990], "hypernym__origin__governmentType": ["Unitary parliamentary constitutional monarchy", "Unitary_state", "Parliamentary_system"], "hypernym__origin__demonym": ["Spaniards", "", "Spaniard", "Spanish"], "hypernym__origin__populationDensityRank": [120], "hypernym__origin__divName": ["Autonomous community"], "hypernym__origin__nationalMotto": ["", "Plus ultra"], "hypernym__origin__countryCode": ["+34"], "hypernym__origin__populationEstimateRank": [null], "hypernym__origin__dateFormat": ["//"], "hypernym__origin__sovereigntyType": ["History_of_Spain"], "hypernym__origin__giniChange": ["increase"], "hypernym__origin__giniCoefficient": [33], "hypernym__origin__religionYear": [2022], "hypernym__origin__percentWater": [0.89], "hypernym__origin__gini": [33], "hypernym__origin__giniYear": [2021], "hypernym__origin__areaSqMi": [195364], "hypernym__origin__language": ["Spanish_language"], "hypernym__origin__leaderTitle": ["Monarchy_of_Spain", "Prime_Minister_of_Spain"], "hypernym__origin__leaderName": ["Pedro_S\u00e1nchez", "Felipe_VI"], "hypernym__origin__align": ["right"], "hypernym__origin__width": [150, 170], "hypernym__origin__commonName": ["Spain"], "hypernym__origin__conventionalLongName": ["Kingdom of Spain"], "hypernym__origin__capital": ["Madrid"], "hypernym__origin__event": ["Spain__HistoricalEvent__1", "Spain__HistoricalEvent__2", "Spain__HistoricalEvent__3", "Spain__HistoricalEvent__4", "Spain__HistoricalEvent__5"], "hypernym__origin__currency": ["Euro"], "hypernym__origin__currencyCode": ["EUR"], "hypernym__origin__gdpPppRank": [16], "hypernym__origin__gdpNominalRank": [16], "hypernym__origin__gdpPppPerCapitaRank": [37], "hypernym__origin__gdpNominalPerCapitaRank": [40], "hypernym__origin__populationTotalRanking": [31], "hypernym__origin__b": ["no"], "hypernym__origin__languages": ["Spanish"], "hypernym__origin__legislature": ["Cortes_Generales"], "hypernym__origin__cctld": [".es"], "hypernym__origin__establishedEvent": ["Catholic_Monarchs_of_Spain", "Spanish_Constitution_of_1812", "Enlargement_of_the_European_Union", "Constitution_of_Spain", "", "De jure"], "hypernym__origin__gdpNominal": ["", null], "hypernym__origin__gdpNominalPerCapita": [null], "hypernym__origin__gdpNominalYear": [2022], "hypernym__origin__gdpPpp": ["", null], "hypernym__origin__gdpPppPerCapita": [null], "hypernym__origin__gdpPppYear": [2022], "hypernym__origin__hdi": [0.905], "hypernym__origin__hdiYear": [2021], "hypernym__origin__languagesType": ["Official language"], "hypernym__origin__populationEstimate": [47163418], "hypernym__origin__populationEstimateYear": [2022], "hypernym__origin__topLevelDomain": [".es"], "hypernym__origin__humanDevelopmentIndex": [0.9049999713897705], "hypernym__origin__imageCoat": ["Escudo de Espa\u00f1a .svg"], "hypernym__coatOfArms": ["Coats of arms of Osorio.svg"]}