{"seeAlso": ["Chv\u00e1tal"], "seeAlso__subject": ["Category:Slovak-language_surnames", "Category:Czech-language_surnames"], "seeAlso__subject__broader": ["Category:West_Slavic-language_surnames", "Category:Surnames_of_European_origin", "Category:Surnames_by_language", "Category:Slovak_language", "Category:Surnames_of_Slovak_origin", "Category:Surnames_of_Czech_origin", "Category:Czech_language"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates": ["Chv\u00e1tal_graph", "Juraj_Chv\u00e1tal", "V\u00e1clav_Chv\u00e1tal", "Chv\u00e1tala", "Chv\u00e1talov\u00e1"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__subject": ["Category:Regular_graphs", "Category:Individual_graphs", "Category:Slovak_footballers", "Category:2._Liga_(Slovakia)_players", "Category:Slovakia_under-21_international_footballers", "Category:Slovakia_youth_international_footballers", "Category:FK_\u017deleziarne_Podbrezov\u00e1_players", "Category:Living_people", "Category:Association_football_midfielders", "Category:Slovakia_international_footballers", "Category:M\u0160K_\u017dilina_players", "Category:Czech_First_League_players", "Category:Expatriate_footballers_in_the_Czech_Republic", "Category:AC_Sparta_Prague_players", "Category:People_from_Malacky", "Category:Slovak_expatriates_in_the_Czech_Republic", "Category:1996_births", "Category:FK_Senica_players", "Category:Slovak_Super_Liga_players", "Category:1._FC_Slov\u00e1cko_players", "Category:SK_Sigma_Olomouc_players", "Category:Charles_University_alumni", "Category:University_of_Waterloo_alumni", "Category:Combinatorialists", "Category:Czech_mathematicians", "Category:Canadian_people_of_Czech_descent", "Category:Czechoslovak_emigrants_to_Canada", "Category:Canada_Research_Chairs", "Category:Canadian_mathematicians", "Category:1946_births", "Category:John_von_Neumann_Theory_Prize_winners", "Category:Concordia_University_faculty"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__title": ["Chv\u00e1tal Graph"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__radius": [2], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__diameter": [2], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__edges": [24], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__namesake": ["V\u00e1clav_Chv\u00e1tal"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__urlname": ["ChvatalGraph"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__girth": [4], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__vertices": [12], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__chromaticNumber": [4], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__automorphisms": [8], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__year": [1970, 1998], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__first": ["V\u00e1clav", "Bruce", "Branko"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__last": ["Chv\u00e1tal", "Reed", "Gr\u00fcnbaum"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__mode": ["cs2"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__properties": ["Triangle-free_graph", "Hamiltonian_graph", "Regular_graph", "Eulerian_graph"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__authorlink": ["Branko Gr\u00fcnbaum", "V\u00e1clav Chv\u00e1tal", "Bruce Reed"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__chromaticIndex": [4], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__bookThickness": [3], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__queueNumber": [2], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__hypernym": ["Defender", "Professor"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__height": [null, 1.8], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__youthyears": [2011], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__caps": [0, 1, 7, 15, 18, 20, 21, 34], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__team": ["1._FC_Slov\u00e1cko", "Slovakia_national_under-19_football_team", "AC_Sparta_Prague", "Slovakia_national_under-17_football_team", "Slovakia_national_under-18_football_team", "FK_\u017deleziarne_Podbrezov\u00e1", "M\u0160K_\u017dilina", "SK_Sigma_Olomouc", "FK_Senica"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__careerStation": ["Juraj_Chv\u00e1tal__CareerStation__5", "Juraj_Chv\u00e1tal__CareerStation__6", "Juraj_Chv\u00e1tal__CareerStation__9", "Juraj_Chv\u00e1tal__CareerStation__3", "Juraj_Chv\u00e1tal__CareerStation__4", "Juraj_Chv\u00e1tal__CareerStation__7", "Juraj_Chv\u00e1tal__CareerStation__8", "Juraj_Chv\u00e1tal__CareerStation__11", "Juraj_Chv\u00e1tal__CareerStation__14", "Juraj_Chv\u00e1tal__CareerStation__12", "Juraj_Chv\u00e1tal__CareerStation__13", "Juraj_Chv\u00e1tal__CareerStation__10"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__number": [20], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__clubs": ["AC_Sparta_Prague", "SK_Sigma_Olomouc", "FK_Senica", "\u2192 \u017deleziarne Podbrezov\u00e1", "\u2192 Slov\u00e1cko", "\u2192 Sparta Prague", "\u2192 \u017dilina"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__clubnumber": [20], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__nationalteam": ["Slovakia_national_under-19_football_team", "Slovakia_national_football_team", "Slovakia_national_under-17_football_team", "Slovakia_national_under-18_football_team", "Slovakia_national_under-21_football_team"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__youthclubs": ["FK_Senica", "TJ Dru\u017estevn\u00edk Z\u00e1vod", "TJ Slavoj Moravsk\u00fd Sv\u00e4t\u00fd J\u00e1n"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__currentclub": ["SK_Sigma_Olomouc"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__position": ["Defender_(association_football)"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__nationalcaps": [1, 2, 3, 5, 8], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__goals": [0, 1], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__clubUpdate": [null], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__fullname": ["Juraj Chv\u00e1tal"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__nationalyears": [2013, 2014, 2015, 2022], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__nationalgoals": [0, 1], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__years": [2014, 2015, 2016, 2017, 2018, 2019], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__nationalteamUpdate": [null], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__caption": ["V\u00e1clav Chv\u00e1tal"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__academicDiscipline": ["Mathematics", "Computer_Science", "Operations_Research"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__almaMater": ["Charles_University", "University_of_Waterloo"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__awards": ["Frederick_W._Lanchester_Prize", "John_von_Neumann_Theory_Prize", "Beale\u2013Orchard-Hays_Prize", "Docteur Honoris Causa, Universit\u00e9 de la M\u00e9diterrann\u00e9"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__nationality": ["Canadians", "Czech_Republic"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__knownFor": ["Crossing_number_inequality", "Chv\u00e1tal_graph", "Chv\u00e1tal\u2013Sankoff_constants", "Hamiltonian_path", "Graph_toughness"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__imageSize": [160], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__doctoralStudent": ["David_Avis", "Bruce_Reed_(mathematician)"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__doctoralStudents": ["David_Avis", "Bruce_Reed_(mathematician)"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__award": ["Frederick_W._Lanchester_Prize", "John_von_Neumann_Theory_Prize", "Universit\u00e9_de_la_M\u00e9diterrann\u00e9", "Beale\u2013Orchard-Hays_Prize"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__workplaces": ["Concordia_University"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__doctoralAdvisor": ["Crispin_Nash-Williams"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__institution": ["Concordia_University"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__fields": ["Mathematics", "Computer_Science", "Operations_Research"], "seeAlso__wikiPageDisambiguates__wikiPageRedirects": ["Chv\u00e1tal"], "seeAlso__languageorigin": ["Czech"], "seeAlso__variant": ["Chwatal, Chv\u00e1tala"], "seeAlso__region": ["Czech lands"], "subject": ["Category:Austrian_engravers", "Category:18th-century_Austrian_male_artists", "Category:18th-century_Austrian_painters", "Category:Austrian_expatriates_in_Russia", "Category:1811_deaths", "Category:Austrian_people_of_Czech_descent", "Category:Moravian-German_people", "Category:Austrian_male_painters", "Category:18th-century_engravers", "Category:Austrian_people_of_Moravian-German_descent", "Category:People_from_Prost\u011bjov_District", "Category:1736_births", "Category:19th-century_engravers", "Category:19th-century_Austrian_male_artists", "Category:19th-century_Austrian_painters"], "subject__broader": ["Category:Engravers_by_nationality", "Category:Austrian_printmakers", "Category:Austrian_male_artists", "Category:18th-century_Austrian_artists", "Category:18th-century_male_artists_by_nationality", "Category:18th-century_Austrian_people_by_occupation", "Category:Austrian_painters_by_century", "Category:18th-century_painters", "Category:Expatriates_in_Russia", "Category:Austrian_expatriates", "Category:Austria\u2013Russia_relations", "Category:Austrian_people_of_European_descent", "Category:Austrian_people_by_ethnic_or_national_origin", "Category:Austrian_people_of_Slavic_descent", "Category:Czechs_in_Austria", "Category:Austria\u2013Czech_Republic_relations", "Category:People_of_Czech_descent", "Category:European_people_of_Czech_descent", "Category:German_Bohemian_people", "Category:Moravia", "Category:People_from_Moravia", "Category:Austrian_painters", "Category:Male_painters_by_nationality", "Category:Engravers", "Category:18th-century_printmakers", "Category:People_of_Moravian-German_descent", "Category:People_from_the_Olomouc_Region", "Category:Prost\u011bjov_District", "Category:People_by_district_in_the_Czech_Republic", "Category:19th-century_printmakers", "Category:19th-century_Austrian_artists", "Category:19th-century_male_artists_by_nationality", "Category:19th-century_Austrian_people_by_occupation", "Category:19th-century_painters"], "subject__broader__broader": ["Category:Printmakers_by_nationality", "Category:Engravers", "Category:Austrian_artists", "Category:Austrian_men_by_occupation", "Category:Male_artists_by_nationality", "Category:18th-century_artists_by_nationality", "Category:18th-century_Austrian_people_by_occupation", "Category:Austrian_artists_by_century", "Category:18th-century_male_artists", "Category:18th-century_men_by_occupation_and_nationality", "Category:18th-century_Austrian_people", "Category:Austrian_people_by_century_and_occupation", "Category:18th-century_people_by_nationality_and_occupation", "Category:Austrian_painters", "Category:Austrian_people_by_occupation_and_century", "Category:Painters_by_century", "Category:18th-century_artists", "Category:Demographics_of_Russia", "Category:Expatriates_by_country_of_residence", "Category:Russian_people_by_ethnic_or_national_origin", "Category:Expatriates_by_nationality", "Category:Foreign_relations_of_Austria", "Category:Austrian_diaspora", "Category:Russia\u2013European_Union_relations", "Category:Austrian_people_by_ethnic_or_national_origin", "Category:People_of_European_descent", "Category:European_people_of_European_descent", "Category:People_by_ethnic_or_national_origin", "Category:European_people_by_ethnic_or_national_origin", "Category:Austrian_people", "Category:Demographics_of_Austria", "Category:Austrian_people_of_European_descent", "Category:People_of_Slavic_descent", "Category:Ethnic_groups_in_Austria", "Category:Czech_diaspora_in_Europe", "Category:Czech_diaspora_by_country", "Category:People_by_European_country_of_descent", "Category:People_of_Central_European_descent", "Category:People_by_country_of_descent", "Category:People_by_ethnic_or_national_descent", "Category:Czech_diaspora", "Category:People_of_Czech_descent", "Category:Bohemia", "Category:Bohemian_people", "Category:Ethnic_German_people", "Category:Regions_of_Europe", "Category:Geography_of_the_Czech_Republic", "Category:Historical_regions_in_the_Czech_Republic", "Category:Historical_regions_in_Austria", "Category:Wikipedia_categories_named_after_former_countries", "Category:Moravia", "Category:People_by_land_in_the_Czech_Republic", "Category:Painters_by_nationality", "Category:Male_painters", "Category:Printmakers", "Category:Engraving", "Category:Artists_by_medium", "Category:Printmakers_by_century", "Category:Moravian-German_people", "Category:People_by_region_of_descent", "Category:People_of_German_descent", "Category:People_of_European_descent_by_ethnicity", "Category:Olomouc_Region", "Category:People_by_region_in_the_Czech_Republic", "Category:Districts_of_the_Czech_Republic", "Category:People_by_second-level_administrative_country_subdivision", "Category:Czech_people", "Category:19th-century_artists", "Category:19th-century_Austrian_people_by_occupation", "Category:19th-century_artists_by_nationality", "Category:19th-century_male_artists", "Category:19th-century_men_by_occupation_and_nationality", "Category:19th-century_Austrian_people", "Category:19th-century_people_by_nationality_and_occupation"], "subject__broader__related": ["Category:Czech_people_by_ethnic_or_national_origin", "Category:Moravian_Church"], "title": ["Quadal, Martin Ferdinand"], "caption": ["Self-Portrait, 1798"], "hypernym": ["Painter"], "hypernym__wikiPageRedirects": ["Painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__seeAlso": ["Outline_of_painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__subject": ["Category:Painting_techniques", "Category:Painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__hypernym": ["Practice"], "alt": ["A head and shoulders portrait of a thirty something man, with a red beard, facing to the left"], "nationality": ["Moravian-Austrian"], "birthName": ["Martin Ferdinand Quadal"], "movement": ["Austrian school"], "field": ["Painting, engraving, sculpture"], "volume": [2]}