{"subject": ["Category:1678_deaths", "Category:People_from_Valencia", "Category:1637_births", "Category:17th-century_Spanish_painters", "Category:Spanish_male_painters"], "subject__broader": ["Category:Valencia", "Category:People_by_city_in_the_Valencian_Community", "Category:People_from_the_Province_of_Valencia", "Category:People_by_comarca_in_the_Valencian_Community", "Category:17th-century_painters", "Category:17th-century_Spanish_people_by_occupation", "Category:17th-century_Spanish_artists", "Category:Spanish_painters_by_century", "Category:Male_painters_by_nationality", "Category:Spanish_male_artists", "Category:Spanish_painters"], "subject__broader__broader": ["Category:Comarques_of_the_Valencian_Community", "Category:Populated_places_in_the_Province_of_Valencia", "Category:Municipalities_in_the_Province_of_Valencia", "Category:Wikipedia_categories_named_after_populated_places_in_Spain", "Category:Mediterranean_port_cities_and_towns_in_Spain", "Category:People_from_the_Valencian_Community", "Category:People_by_city_in_Spain_by_autonomous_community", "Category:Municipalities_in_the_Valencian_Community", "Category:People_by_province_in_Spain", "Category:Province_of_Valencia", "Category:People_by_comarca_in_Spain", "Category:Painters_by_century", "Category:17th-century_artists", "Category:17th-century_people_by_nationality_and_occupation", "Category:17th-century_Spanish_people", "Category:Spanish_people_by_century_and_occupation", "Category:17th-century_Spanish_people_by_occupation", "Category:Spanish_artists_by_century", "Category:17th-century_artists_by_nationality", "Category:Spanish_people_by_occupation_and_century", "Category:Spanish_painters", "Category:Male_painters", "Category:Male_artists_by_nationality", "Category:Painters_by_nationality", "Category:Spanish_artists", "Category:Spanish_men_by_occupation"], "hypernym": ["G\u00f3mez"], "hypernym__subject": ["Category:Surnames_of_Colombian_origin", "Category:Spanish-language_surnames", "Category:Patronymic_surnames", "Category:Surnames_of_Guatemalan_origin"], "hypernym__subject__broader": ["Category:Surnames_by_culture", "Category:Colombian_culture", "Category:Surnames_of_South_American_origin", "Category:Spanish-language_names", "Category:Surnames_of_European_origin", "Category:Surnames_by_language", "Category:Surnames_of_Spanish_origin", "Category:Patronymics", "Category:Surnames", "Category:Surnames_from_given_names", "Category:Surnames_of_Central_American_origin", "Category:Guatemalan_culture"], "hypernym__wikiPageDisambiguates": ["Papu_G\u00f3mez", "Arthur_G\u00f3mez", "Carlos_G\u00f3mez", "M\u00e1ximo_G\u00f3mez", "Francis_G\u00f3mez", "Zoraida_G\u00f3mez", "Roberto_G\u00f3mez_Bola\u00f1os", "Laureano_G\u00f3mez", "Miguel_G\u00f3mez_(photographer)", "Ignacio_G\u00f3mez", "Melissa_Castrill\u00f3n_G\u00f3mez", "Eleazar_G\u00f3mez", "Mar\u00eda_Cristina_G\u00f3mez", "Jorge_G\u00f3mez_(footballer)", "Tamara_G\u00f3mez_Garrido", "Juan_Vicente_G\u00f3mez", "Daniel_G\u00f3mez_(disambiguation)", "Francisco_G\u00f3mez_(disambiguation)", "Chief_G\u00f3mez", "Juan_G\u00f3mez_(disambiguation)", "Oscar_G\u00f3mez_(disambiguation)", "Ana_Sof\u00eda_G\u00f3mez", "Andr\u00e9s_G\u00f3mez", "Emmanuel_G\u00f3mez", "Mauro_G\u00f3mez", "Michelle_G\u00f3mez", "Bego\u00f1a_G\u00f3mez_Mart\u00edn", "Camilo_G\u00f3mez", "Bol\u00edvar_G\u00f3mez", "Sof\u00eda_G\u00f3mez", "Jordi_G\u00f3mez", "Mario_G\u00f3mez", "Luis_Humberto_G\u00f3mez_Gallo", "Trif\u00f3n_G\u00f3mez", "Francisco_Javier_G\u00f3mez_Noya", "Amaranta_G\u00f3mez_Regalado"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__subject": ["Category:2021_Copa_Am\u00e9rica_players", "Category:Expatriate_footballers_in_Italy", "Category:San_Lorenzo_de_Almagro_footballers", "Category:Argentine_expatriate_sportspeople_in_Spain", "Category:Argentina_international_footballers", "Category:Serie_A_players", "Category:Atalanta_B.C._players", "Category:Argentine_expatriate_sportspeople_in_Italy", "Category:Living_people", "Category:Association_football_midfielders", "Category:Catania_S.S.D._players", "Category:Arsenal_de_Sarand\u00ed_footballers", "Category:Expatriate_footballers_in_Ukraine", "Category:Naturalised_citizens_of_Italy", "Category:FC_Metalist_Kharkiv_players", "Category:Argentina_under-20_international_footballers", "Category:Argentine_expatriate_footballers", "Category:Argentine_footballers", "Category:Argentine_Primera_Divisi\u00f3n_players", "Category:2022_FIFA_World_Cup_players", "Category:La_Liga_players", "Category:Expatriate_footballers_in_Spain", "Category:1988_births", "Category:Footballers_from_Buenos_Aires", "Category:Sevilla_FC_players", "Category:Copa_Am\u00e9rica-winning_players", "Category:Ukrainian_Premier_League_players", "Category:Argentine_expatriate_sportspeople_in_Ukraine", "Category:Royal_Antwerp_F.C._players", "Category:The_Gambia_youth_international_footballers", "Category:Sportspeople_from_Banjul", "Category:Henan_Songshan_Longmen_F.C._players", "Category:1984_births", "Category:K.F.C._Dessel_Sport_players", "Category:The_Gambia_international_footballers", "Category:Gambian_footballers", "Category:Association_football_forwards", "Category:Manchester_United_F.C._players", "Category:Expatriate_footballers_in_China", "Category:Chinese_Super_League_players", "Category:UE_Engordany_players", "Category:China_League_One_players", "Category:Gambian_expatriates_in_China", "Category:New_Orleans_Zephyrs_players", "Category:\u00c1guilas_Cibae\u00f1as_players", "Category:Leones_del_Escogido_players", "Category:Hagerstown_Suns_players", "Category:Texas_Rangers_players", "Category:Minnesota_Twins_players", "Category:Round_Rock_Express_players", "Category:1985_births", "Category:Kingsport_Mets_players", "Category:St._Lucie_Mets_players", "Category:Binghamton_Mets_players", "Category:New_York_Mets_players", "Category:Major_League_Baseball_center_fielders", "Category:Major_League_Baseball_players_from_the_Dominican_Republic", "Category:Dominican_Republic_expatriate_baseball_players_in_the_United_States", "Category:Wisconsin_Timber_Rattlers_players", "Category:Houston_Astros_players", "Category:Syracuse_Mets_players", "Category:Gulf_Coast_Mets_players", "Category:Milwaukee_Brewers_players", "Category:Gold_Glove_Award_winners", "Category:Tampa_Bay_Rays_players", "Category:Corpus_Christi_Hooks_players", "Category:National_League_All-Stars", "Category:Nashville_Sounds_players", "Category:1836_births", "Category:Dominican_Republic_people_of_Spanish_descent", "Category:People_from_Ban\u00ed", "Category:Generalissimos", "Category:White_Dominicans", "Category:1905_deaths", "Category:Cuban_generals", "Category:Dominican_Republic_emigrants_to_Cuba", "Category:19th-century_Cuban_military_personnel", "Category:Cuban_soldiers", "Category:People_of_the_Ten_Years'_War", "Category:Dominican_Republic_military_personnel", "Category:Judoka_at_the_1991_Pan_American_Games", "Category:Pan_American_Games_silver_medalists_for_Venezuela", "Category:Pan_American_Games_bronze_medalists_for_Venezuela", "Category:1968_births", "Category:Medalists_at_the_1991_Pan_American_Games", "Category:Pan_American_Games_medalists_in_judo", "Category:Medalists_at_the_1995_Pan_American_Games", "Category:20th-century_Venezuelan_women", "Category:Venezuelan_female_judoka", "Category:Olympic_judoka_of_Venezuela", "Category:Judoka_at_the_1996_Summer_Olympics", "Category:Judoka_at_the_1995_Pan_American_Games", "Category:Mexican_telenovela_actresses", "Category:Actresses_from_Mexico_City", "Category:Mexican_child_actresses", "Category:19th-century_Roman_Catholics", "Category:1965_deaths", "Category:Foreign_ministers_of_Colombia", "Category:1889_births", "Category:20th-century_Roman_Catholics", "Category:Colombian_Conservative_Party_politicians", "Category:Burials_at_Central_Cemetery_of_Bogot\u00e1", "Category:Colombian_Roman_Catholics", "Category:National_University_of_Colombia_alumni", "Category:Colombian_civil_engineers", "Category:19th-century_Colombian_people", "Category:Antisemitism_in_South_America", "Category:Colombian_newspaper_founders", "Category:Politicians_from_Bogot\u00e1", "Category:Presidents_of_Colombia", "Category:Presidents_of_the_Senate_of_Colombia", "Category:21st-century_American_photographers", "Category:1974_births", "Category:1970s_births", "Category:Colombian_people_of_Spanish_descent", "Category:Fine_art_photographers", "Category:Fashion_photographers", "Category:Commercial_photographers", "Category:Pontifical_Xavierian_University_faculty", "Category:People_from_Bogot\u00e1", "Category:Colombian_emigrants_to_the_United_States", "Category:American_people_of_Colombian_descent", "Category:Photography_academics", "Category:Colombian_American", "Category:Photographers_from_New_York_City", "Category:Colombian_photographers", "Category:American_portrait_photographers", "Category:Colombian_people_of_French_descent", "Category:Colombian_journalists", "Category:Male_journalists", "Category:Nieman_Fellows", "Category:Year_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Date_of_birth_missing_(living_people)", "Category:Colombian_female_chess_players", "Category:Chess_Olympiad_competitors", "Category:1995_births", "Category:Chess_Woman_International_Masters", "Category:1986_births", "Category:Singers_from_Mexico_City", "Category:Mexican_male_singers", "Category:Eme_15_members", "Category:Male_actors_from_Mexico_City", "Category:Mexican_male_telenovela_actors", "Category:Mexican_male_child_actors", "Category:Women_in_warfare_post-1945", "Category:1989_deaths", "Category:20th-century_Baptists", "Category:Assassinated_activists", "Category:Women_in_war_in_Central_America", "Category:1942_births", "Category:Assassinated_Salvadoran_people", "Category:Deaths_by_firearm_in_El_Salvador", "Category:People_murdered_in_El_Salvador", "Category:1980s_murders_in_El_Salvador", "Category:People_of_the_Salvadoran_Civil_War", "Category:1989_crimes_in_El_Salvador", "Category:1989_murders_in_North_America", "Category:Salvadoran_Baptists", "Category:Association_football_defenders", "Category:Primera_B_de_Chile_players", "Category:Cobreloa_footballers", "Category:Deportes_Temuco_footballers", "Category:Chilean_Primera_Divisi\u00f3n_players", "Category:1997_Copa_Am\u00e9rica_players", "Category:Puerto_Montt_footballers", "Category:Chile_international_footballers", "Category:C.D._Antofagasta_footballers", "Category:Uni\u00f3n_San_Felipe_footballers", "Category:People_from_O'Higgins_Region", "Category:People_from_Cachapoal_Province", "Category:Club_Deportivo_Universidad_Cat\u00f3lica_footballers", "Category:O'Higgins_F.C._footballers", "Category:Chilean_footballers", "Category:Spanish_female_triathletes", "Category:1991_births", "Category:Triathletes_at_the_2015_European_Games", "Category:European_Games_competitors_for_Spain", "Category:1857_births", "Category:People_from_T\u00e1chira", "Category:Vice_presidents_of_Venezuela", "Category:Presidents_of_Venezuela", "Category:Venezuelan_generals", "Category:Venezuelan_people_of_Spanish_descent", "Category:1935_deaths", "Category:Pan_American_Games_silver_medalists_for_Guatemala", "Category:Central_American_and_Caribbean_Games_silver_medalists_for_Guatemala", "Category:Competitors_at_the_2014_Central_American_and_Caribbean_Games", "Category:Sportspeople_from_Guatemala_City", "Category:Gymnasts_at_the_2011_Pan_American_Games", "Category:Gymnasts_at_the_2015_Pan_American_Games", "Category:Gymnasts_at_the_2010_Summer_Youth_Olympics", "Category:Medalists_at_the_2015_Pan_American_Games", "Category:Medalists_at_the_2011_Pan_American_Games", "Category:Gymnasts_at_the_2012_Summer_Olympics", "Category:Gymnasts_at_the_2016_Summer_Olympics", "Category:Pan_American_Games_bronze_medalists_for_Guatemala", "Category:Pan_American_Games_gold_medalists_for_Guatemala", "Category:Pan_American_Games_medalists_in_gymnastics", "Category:Central_American_and_Caribbean_Games_medalists_in_gymnastics", "Category:Olympic_gymnasts_of_Guatemala", "Category:Guatemalan_female_artistic_gymnasts", "Category:Grand_Slam_(tennis)_champions_in_men's_singles", "Category:ATP_number_1_ranked_doubles_tennis_players", "Category:French_Open_champions", "Category:Sportspeople_from_Guayaquil", "Category:21st-century_Ecuadorian_people", "Category:20th-century_Ecuadorian_people", "Category:Pan_American_Games_medalists_in_tennis", "Category:South_American_Games_medalists_in_tennis", "Category:Medalists_at_the_1979_Pan_American_Games", "Category:1960_births", "Category:US_Open_(tennis)_champions", "Category:Grand_Slam_(tennis)_champions_in_men's_doubles", "Category:South_American_Games_gold_medalists_for_Ecuador", "Category:Tennis_players_at_the_1979_Pan_American_Games", "Category:Competitors_at_the_1978_Southern_Cross_Games", "Category:Ecuadorian_male_tennis_players", "Category:Pan_American_Games_bronze_medalists_for_Ecuador", "Category:Major_League_Soccer_players", "Category:Gambian_expatriate_footballers", "Category:1990_births", "Category:Toronto_FC_players", "Category:Lansdowne_Yonkers_FC_players", "Category:Expatriate_soccer_players_in_Canada", "Category:Arizona_League_Rangers_players", "Category:Mississippi_Braves_players", "Category:Major_League_Baseball_first_basemen", "Category:Boston_Red_Sox_players", "Category:Major_League_Baseball_third_basemen", "Category:Clinton_LumberKings_players", "Category:International_League_MVP_award_winners", "Category:Pawtucket_Red_Sox_players", "Category:Buffalo_Bisons_(minor_league)_players", "Category:Nippon_Professional_Baseball_first_basemen", "Category:Gwinnett_Braves_players", "Category:Bakersfield_Blaze_players", "Category:Hanshin_Tigers_players", "Category:Dominican_Republic_expatriate_baseball_players_in_Japan", "Category:Colombian_beauty_pageant_winners", "Category:1992_births", "Category:Colombian_female_models", "Category:Miss_Earth_2016_contestants", "Category:Colombian_male_cyclists", "Category:21st-century_Colombian_people", "Category:Sportspeople_from_Boyac\u00e1_Department", "Category:1977_births", "Category:Manta_F.C._footballers", "Category:C.S.D._Macar\u00e1_footballers", "Category:C.D._El_Nacional_footballers", "Category:1999_Copa_Am\u00e9rica_players", "Category:Ecuadorian_footballers", "Category:Sportspeople_from_Esmeraldas,_Ecuador", "Category:Ecuador_international_footballers", "Category:People_from_Pereira,_Colombia", "Category:Colombian_freedivers", "Category:Universidad_de_Medell\u00edn_alumni", "Category:Spanish_expatriate_sportspeople_in_Cyprus", "Category:RCD_Espanyol_B_footballers", "Category:Spain_youth_international_footballers", "Category:Tercera_Divisi\u00f3n_players", "Category:FC_Barcelona_Atl\u00e8tic_players", "Category:Spanish_footballers", "Category:Segunda_Divisi\u00f3n_B_players", "Category:Spanish_expatriate_footballers", "Category:Expatriate_footballers_in_Bulgaria", "Category:First_Professional_Football_League_(Bulgaria)_players", "Category:Expatriate_footballers_in_England", "Category:Premier_League_players", "Category:Sunderland_A.F.C._players", "Category:Wigan_Athletic_F.C._players", "Category:Spanish_expatriate_sportspeople_in_Wales", "Category:Blackburn_Rovers_F.C._players", "Category:FC_Barcelona_C_players", "Category:FC_Barcelona_players", "Category:FA_Cup_Final_players", "Category:Cypriot_First_Division_players", "Category:Segunda_Divisi\u00f3n_players", "Category:Expatriate_footballers_in_Cyprus", "Category:Spanish_expatriate_sportspeople_in_Bulgaria", "Category:Footballers_from_Barcelona", "Category:PFC_Levski_Sofia_players", "Category:Swansea_City_A.F.C._players", "Category:Rayo_Vallecano_players", "Category:Expatriate_footballers_in_Wales", "Category:RCD_Espanyol_footballers", "Category:English_Football_League_players", "Category:Spanish_expatriate_sportspeople_in_England", "Category:AC_Omonia_players", "Category:FC_Bayern_Munich_footballers", "Category:People_from_Riedlingen", "Category:ACF_Fiorentina_players", "Category:Expatriate_footballers_in_Turkey", "Category:S\u00fcper_Lig_players", "Category:Spanish_people_of_German_descent", "Category:2._Bundesliga_players", "Category:Regionalliga_players", "Category:UEFA_Euro_2012_players", "Category:Germany_international_footballers", "Category:Germany_youth_international_footballers", "Category:VfL_Wolfsburg_players", "Category:German_footballers", "Category:German_expatriate_footballers", "Category:Bundesliga_players", "Category:Kicker-Torj\u00e4gerkanone_Award_winners", "Category:German_people_of_Spanish_descent", "Category:Germany_B_international_footballers", "Category:Sportspeople_from_T\u00fcbingen_(region)", "Category:German_expatriate_sportspeople_in_Italy", "Category:Be\u015fikta\u015f_J.K._footballers", "Category:VfB_Stuttgart_players", "Category:VfB_Stuttgart_II_players", "Category:UEFA_Euro_2008_players", "Category:2018_FIFA_World_Cup_players", "Category:UEFA_Champions_League_winning_players", "Category:UEFA_Euro_2016_players", "Category:Citizens_of_Spain_through_descent", "Category:German_expatriate_sportspeople_in_Turkey", "Category:2010_FIFA_World_Cup_players", "Category:Footballers_from_Baden-W\u00fcrttemberg", "Category:Germany_under-21_international_footballers", "Category:2013_deaths", "Category:1962_births", "Category:Members_of_the_Senate_of_Colombia", "Category:Colombian_industrial_engineers", "Category:People_from_Ibagu\u00e9", "Category:Spanish_Socialist_Workers'_Party_politicians", "Category:Members_of_the_Congress_of_Deputies_of_the_Second_Spanish_Republic", "Category:People_from_the_Province_of_Valladolid", "Category:Exiles_of_the_Spanish_Civil_War_in_Mexico", "Category:Exiles_of_the_Spanish_Civil_War_in_France", "Category:Exiled_Spanish_politicians", "Category:1955_deaths", "Category:20th-century_Spanish_people", "Category:Olympic_triathletes_of_Spain", "Category:1983_births", "Category:Olympic_silver_medalists_for_Spain", "Category:Spanish_expatriate_sportspeople_in_Switzerland", "Category:Triathletes_at_the_2020_Summer_Olympics", "Category:Medalists_at_the_2012_Summer_Olympics", "Category:21st-century_Spanish_people", "Category:Triathletes_at_the_2012_Summer_Olympics", "Category:Olympic_medalists_in_triathlon", "Category:Triathletes_at_the_2008_Summer_Olympics", "Category:Sportspeople_from_Basel-Stadt", "Category:Spanish_male_triathletes", "Category:Sportspeople_from_Galicia_(Spain)", "Category:21st-century_LGBT_people", "Category:Politicians_from_Oaxaca", "Category:Mexican_anthropologists", "Category:LGBT_rights_activists_from_Mexico", "Category:Mexican_amputees", "Category:Transgender_women", "Category:Transgender_politicians", "Category:Indigenous_Mexican_women", "Category:20th-century_Native_Americans", "Category:Zapotec_people", "Category:21st-century_Native_Americans", "Category:Women_civil_rights_activists", "Category:Indigenous_leaders_of_the_Americas", "Category:Mexican_women_anthropologists", "Category:21st-century_Mexican_politicians", "Category:21st-century_Mexican_women_politicians", "Category:Indigenous_people_of_South_America", "Category:LGBT_politicians_from_Mexico", "Category:Muxe_people"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__title": ["Argentina squads", "Hitting_for_the_cycle", "President_of_Colombia", "Woman_International_Master", "Woman International Master(2012)", "President_of_Venezuela", "", "Flagbearer for", "Miss_Earth_Colombia", "Miss_Earth", "*Miss Earth Colombia 2016\n*Miss Earth - Air 2016", "*Miss Earth Colombia 2016", "*Miss Earth - Air 2016", "Awards", "Germany squads", "Princess_of_Asturias_Awards"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__caption": ["G\u00f3mez with Atalanta in 2017", "G\u00f3mez with the Texas Rangers in 2017", "Zoraida G\u00f3mez", "Ana Sof\u00eda G\u00f3mez designated Peace Messenger in 2018.", "G\u00f3mez with the Hanshin Tigers in", "G\u00f3mez in 2013", "G\u00f3mez playing for Omonia in 2021", "G\u00f3mez with VfB Stuttgart in 2018", "A Colombian industrial engineer specialized in business administration and constitutional law", "Javier G\u00f3mez at the Grand Prix triathlon in Tours, 2011.", "In 2020"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__ntupdate": [null], "hypernym__wikiPageDisambiguates__height": [null, 1.67, "1.67 m", 1.78, "1.78 m", 1.73, 1.93, 1.905, 1.81, 1.77, "1.77 m", 1.89, "1.89 m"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__youthyears": [2003, 2004, 1990, 1998, 2000, 2001], "hypernym__wikiPageDisambiguates__caps": [23, 48, 59, 77, 106, 209, 0, 12, 25, 44, 9, 18, 51, 91, 156, 3, 15, 19, 22, 35, 93, 127, 29, 33, 43, 45, 70, 115, 121], "hypernym__wikiPageDisambiguates__team": ["Sevilla_FC", "Argentina_national_football_team", "Atalanta_B.C.", "FC_Metalist_Kharkiv", "Calcio_Catania", "Argentina_national_under-20_football_team", "San_Lorenzo_de_Almagro", "Arsenal_de_Sarand\u00ed", "Henan_Construction_F.C.", "Royal_Antwerp_FC", "Manchester_United_F.C.", "K.F.C._Dessel_Sport", "UE_Engordany", "Gambia_national_under-20_football_team", "Gambia_national_football_team", "Banjul_Hawks_Football_Club", "Chile_national_football_team", "Uni\u00f3n_San_Felipe", "Club_Deportivo_Universidad_Cat\u00f3lica", "Deportes_Temuco", "Deportes_Puerto_Montt", "O'Higgins_F.C.", "C.D._Antofagasta", "C.D._Cobreloa", "Clarkstown_SC_Eagles", "Samger_Football_Club", "Toronto_FC", "Lansdowne_Bhoys_FC", "Club_Deportivo_El_Nacional", "Ecuador_national_football_team", "Manta_F\u00fatbol_Club", "Club_Social_y_Deportivo_Macar\u00e1", "FC_Barcelona_B", "RCD_Espanyol_B", "PFC_Levski_Sofia", "Rayo_Vallecano", "FC_Barcelona_C", "RCD_Espanyol", "Swansea_City_A.F.C.", "Wigan_Athletic_F.C.", "Sunderland_A.F.C.", "FC_Barcelona", "Blackburn_Rovers_F.C.", "Spain_national_under-17_football_team", "AC_Omonia", "SSV_Ulm_1846", "FC_Bayern_Munich", "ACF_Fiorentina", "Be\u015fikta\u015f_J.K.", "VfL_Wolfsburg", "Germany_national_youth_football_team", "VfB_Stuttgart", "VfB_Stuttgart_II"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__careerStation": ["Papu_G\u00f3mez__CareerStation__1", "Papu_G\u00f3mez__CareerStation__2", "Papu_G\u00f3mez__CareerStation__3", "Papu_G\u00f3mez__CareerStation__4", "Papu_G\u00f3mez__CareerStation__5", "Papu_G\u00f3mez__CareerStation__6", "Papu_G\u00f3mez__CareerStation__8", "Papu_G\u00f3mez__CareerStation__9", "Papu_G\u00f3mez__CareerStation__7", "Arthur_G\u00f3mez__CareerStation__2", "Arthur_G\u00f3mez__CareerStation__8", "Arthur_G\u00f3mez__CareerStation__4", "Arthur_G\u00f3mez__CareerStation__5", "Arthur_G\u00f3mez__CareerStation__6", "Arthur_G\u00f3mez__CareerStation__7", "Arthur_G\u00f3mez__CareerStation__1", "Arthur_G\u00f3mez__CareerStation__3", "Jorge_G\u00f3mez_(footballer)__CareerStation__11", "Jorge_G\u00f3mez_(footballer)__CareerStation__12", "Jorge_G\u00f3mez_(footballer)__CareerStation__2", "Jorge_G\u00f3mez_(footballer)__CareerStation__5", "Jorge_G\u00f3mez_(footballer)__CareerStation__1", "Jorge_G\u00f3mez_(footballer)__CareerStation__10", "Jorge_G\u00f3mez_(footballer)__CareerStation__4", "Jorge_G\u00f3mez_(footballer)__CareerStation__3", "Jorge_G\u00f3mez_(footballer)__CareerStation__7", "Jorge_G\u00f3mez_(footballer)__CareerStation__8", "Jorge_G\u00f3mez_(footballer)__CareerStation__9", "Jorge_G\u00f3mez_(footballer)__CareerStation__6", "Emmanuel_G\u00f3mez__CareerStation__3", "Emmanuel_G\u00f3mez__CareerStation__7", "Emmanuel_G\u00f3mez__CareerStation__8", "Emmanuel_G\u00f3mez__CareerStation__1", "Emmanuel_G\u00f3mez__CareerStation__2", "Emmanuel_G\u00f3mez__CareerStation__4", "Emmanuel_G\u00f3mez__CareerStation__5", "Emmanuel_G\u00f3mez__CareerStation__6", "Bol\u00edvar_G\u00f3mez__CareerStation__5", "Bol\u00edvar_G\u00f3mez__CareerStation__6", "Bol\u00edvar_G\u00f3mez__CareerStation__2", "Bol\u00edvar_G\u00f3mez__CareerStation__3", "Bol\u00edvar_G\u00f3mez__CareerStation__4", "Jordi_G\u00f3mez__CareerStation__7", "Jordi_G\u00f3mez__CareerStation__1", "Jordi_G\u00f3mez__CareerStation__4", "Jordi_G\u00f3mez__CareerStation__13", "Jordi_G\u00f3mez__CareerStation__3", "Jordi_G\u00f3mez__CareerStation__14", "Jordi_G\u00f3mez__CareerStation__10", "Jordi_G\u00f3mez__CareerStation__12", "Jordi_G\u00f3mez__CareerStation__11", "Jordi_G\u00f3mez__CareerStation__8", "Jordi_G\u00f3mez__CareerStation__9", "Jordi_G\u00f3mez__CareerStation__15", "Jordi_G\u00f3mez__CareerStation__2", "Jordi_G\u00f3mez__CareerStation__5", "Jordi_G\u00f3mez__CareerStation__6", "Mario_G\u00f3mez__CareerStation__6", "Mario_G\u00f3mez__CareerStation__1", "Mario_G\u00f3mez__CareerStation__10", "Mario_G\u00f3mez__CareerStation__11", "Mario_G\u00f3mez__CareerStation__12", "Mario_G\u00f3mez__CareerStation__13", "Mario_G\u00f3mez__CareerStation__2", "Mario_G\u00f3mez__CareerStation__4", "Mario_G\u00f3mez__CareerStation__5", "Mario_G\u00f3mez__CareerStation__9", "Mario_G\u00f3mez__CareerStation__3", "Mario_G\u00f3mez__CareerStation__8", "Mario_G\u00f3mez__CareerStation__7"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__number": [24], "hypernym__wikiPageDisambiguates__clubs": ["Sevilla_FC", "Atalanta_B.C.", "FC_Metalist_Kharkiv", "Calcio_Catania", "San_Lorenzo_de_Almagro", "Arsenal_de_Sarand\u00ed", "Henan_Construction_F.C.", "Manchester_United_F.C.", "K.F.C._Dessel_Sport", "UE_Engordany", "Banjul_Hawks_Football_Club", "\u2192 Royal Antwerp", "Uni\u00f3n_San_Felipe", "Club_Deportivo_Universidad_Cat\u00f3lica", "Deportes_Temuco", "Deportes_Puerto_Montt", "O'Higgins_F.C.", "C.D._Antofagasta", "C.D._Cobreloa", "Clarkstown_SC_Eagles", "Samger_Football_Club", "Toronto_FC", "Lansdowne_Bhoys_FC", "Club_Deportivo_El_Nacional", "Manta_F\u00fatbol_Club", "Club_Social_y_Deportivo_Macar\u00e1", "FC_Barcelona_B", "RCD_Espanyol_B", "PFC_Levski_Sofia", "Rayo_Vallecano", "FC_Barcelona_C", "RCD_Espanyol", "Wigan_Athletic_F.C.", "Sunderland_A.F.C.", "FC_Barcelona", "AC_Omonia", "\u2192 Swansea City", "\u2192 Blackburn Rovers", "FC_Bayern_Munich", "ACF_Fiorentina", "VfL_Wolfsburg", "VfB_Stuttgart", "VfB_Stuttgart_II", "VfB Stuttgart", "\u2192 Be\u015fikta\u015f"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__clubnumber": [24], "hypernym__wikiPageDisambiguates__nationalteam": ["Argentina_national_football_team", "Argentina_national_under-20_football_team", "Gambia_national_under-20_football_team", "Gambia_national_football_team", "Chile_national_football_team", "Ecuador_national_football_team", "Spain_national_under-17_football_team", "Germany_national_youth_football_team", "Germany_national_football_team", "Germany_national_football_B_team", "Germany_national_under-21_football_team"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__youthclubs": ["Arsenal_de_Sarand\u00ed", "Samger_Football_Club", "FC_Barcelona", "SSV_Ulm_1846", "VfB_Stuttgart", "FV Bad Saulgau", "SV Unlingen"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__currentclub": ["Sevilla_FC", "Club_Deportivo_El_Nacional", "PAC Omonia 29M"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__position": ["Midfielder", "Forward_(association_football)", "Center_fielder", "Defender_(association_football)", "First_baseman", "Defender_(football)"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__nationalcaps": [11, 16, 3, 9, 1, 7, 2, 4, 8, 14, 19, 78], "hypernym__wikiPageDisambiguates__goals": [3, 8, 12, 16, 50, 0, 6, 1, 2, 4, 10, 17, 7, 21, 22, 26, 63, 75], "hypernym__wikiPageDisambiguates__clubUpdate": [null, 2013], "hypernym__wikiPageDisambiguates__fullname": ["Alejandro Dar\u00edo G\u00f3mez Villaverde", "Arthur G\u00f3mez", "Jorge Luis G\u00f3mez Carre\u00f1o", "Ana Sof\u00eda G\u00f3mez Porras", "Camilo Andr\u00e9s G\u00f3mez Archila", "Bol\u00edvar Efr\u00e9n G\u00f3mez Valencia", "Jordi G\u00f3mez Garc\u00eda-Penche", "Mario G\u00f3mez Garc\u00eda", "Francisco Javier G\u00f3mez Noya"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__nationalyears": [2007, 2017, 2001, 2002, 1991, 1998, 2008, 2012, 1999, 2000, 2004, 2005], "hypernym__wikiPageDisambiguates__nationalgoals": [2, 3, 0, 1, 5, 11, 31], "hypernym__wikiPageDisambiguates__years": [2005, 2009, 2010, 2013, 2014, 2021, 2000, 2001, 2002, 2006, 2008, 2017, 1950, 1987, 1992, 1994, 1995, 1996, 1997, 1998, 2004, 1908, 1922, 1931, "2016_Summer_Olympics", 2007, 2011, 2015, 2016, 1999, 2003, 2018], "hypernym__wikiPageDisambiguates__bg": ["white", "gold"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__bordercolor": ["black"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__fg": ["#0074E7", "navy", "black"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__hypernym": ["Striker", "Fielder", "General", "Judoka", "President", "Photographer", "Journalist", "Teacher", "Triathlete", "Gymnast", "Player", "Footballer", "Baseball", "Road", "Defender", "Engineer"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__pcupdate": [2009, 2008], "hypernym__wikiPageDisambiguates__stat1value": [0.252, 0.275], "hypernym__wikiPageDisambiguates__finalteam": ["New York Mets", "Boston Red Sox"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__statleague": ["MLB"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__bats": ["Right"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__throws": ["Right"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__teams": ["* New York Mets \n* Minnesota Twins \n* Milwaukee Brewers \n* Houston Astros \n* Texas Rangers \n* Tampa Bay Rays \n* New York Mets", "*Boston Red Sox \n*Hanshin Tigers"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__stat2label": ["Home runs", "Hit_(baseball)"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__brm": ["gomez-003car", "gomez-001mau"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__stat2value": [145, 28], "hypernym__wikiPageDisambiguates__debutdate": [null], "hypernym__wikiPageDisambiguates__debutTeam": ["New_York_Mets", "Boston_Red_Sox"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__finalleague": ["MLB"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__debutteam": ["New York Mets", "Boston Red Sox"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__stat3label": ["Run_batted_in", "Home runs"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__stat1label": ["Batting_average_(baseball)"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__debutyear": [2007, 2012], "hypernym__wikiPageDisambiguates__stat3value": [546, 2], "hypernym__wikiPageDisambiguates__finalyear": [2019, 2012], "hypernym__wikiPageDisambiguates__debutleague": ["MLB"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__br": ["g/gomezca01", "g/gomezma01"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__mlb": [460576, 450855], "hypernym__wikiPageDisambiguates__fangraphs": [4881, 5342], "hypernym__wikiPageDisambiguates__retro": ["G/Pgomec002"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__espn": [28762, 31550], "hypernym__wikiPageDisambiguates__awards": ["* 2\u00d7 All-Star \n* Gold Glove Award \n* Milwaukee Brewers Wall of Honor", "CPJ_International_Press_Freedom_Awards", "Nieman_Fellow", "* Central League RBI champion"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__finaldate": [null], "hypernym__wikiPageDisambiguates__imageSize": [250, 175, 240], "hypernym__wikiPageDisambiguates__after": ["Nolan_Arenado", "Mark_Kotsay", "Gustavo_Rojas_Pinilla", "Eleazar_L\u00f3pez_Contreras", "Jos\u00e9_Gil_Fortoul", "Juan_Bautista_P\u00e9rez", "Mirna_Ortiz", "Juan_Ignacio_Maegli", "New_Zealand_national_rugby_union_team"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__before": ["Trea_Turner", "Aubrey_Huff", "Mariano_Ospina_P\u00e9rez", "Cipriano_Castro", "Victorino_M\u00e1rquez_Bustillos", "Juan_Bautista_P\u00e9rez", "Juan_Ignacio_Maegli", "Marc and Pau Gasol"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__branch": ["Army"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__battle": ["Dominican_War_of_Independence", "Dominican_Restoration_War", "Battle_of_Santom\u00e9", "Battle_of_Las_Guasimas_(1874)", "Ten_Years'_War", "Cuban_War_of_Independence"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__battles": ["Dominican_War_of_Independence", "Dominican_Restoration_War", "Battle_of_Santom\u00e9", "Battle_of_Las_Guasimas_(1874)", "Ten_Years'_War", "Cuban_War_of_Independence"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__cheight": [125], "hypernym__wikiPageDisambiguates__otop": [66], "hypernym__wikiPageDisambiguates__cwidth": [275], "hypernym__wikiPageDisambiguates__oleft": [62], "hypernym__wikiPageDisambiguates__bsize": [400], "hypernym__wikiPageDisambiguates__serviceyears": [1852], "hypernym__wikiPageDisambiguates__serviceEndYear": [1905], "hypernym__wikiPageDisambiguates__rank": ["Generalissimo"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__serviceStartYear": [1852], "hypernym__wikiPageDisambiguates__allegiance": ["(1868\u20131898)", "(1854\u20131861)", "(1861\u20131865)"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__homepage": ["", "1989_0410.txt"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__occupation": ["Zoraida_G\u00f3mez__PersonFunction__1", "Actress", "Ignacio_G\u00f3mez__PersonFunction__1", "journalist", "Eleazar_G\u00f3mez__PersonFunction__1", "", "singer", "Actor", "Amaranta_G\u00f3mez_Regalado__PersonFunction__1", "Anthropologist and human rights activist"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__activeYearsStartYear": [1996], "hypernym__wikiPageDisambiguates__yearsActive": [1996], "hypernym__wikiPageDisambiguates__birthYear": [1985, 1962, 1986, 1977], "hypernym__wikiPageDisambiguates__birthName": ["Zoraida Virginia G\u00f3mez S\u00e1nchez", "Laureano Eleuterio G\u00f3mez Castro", "Jos\u00e9 Eleazar G\u00f3mez S\u00e1nchez", "Michelle Alejandra G\u00f3mez Bustos", "Trif\u00f3n G\u00f3mez San Jos\u00e9"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__wikiPageRedirects": ["Chespirito", "Daniel_G\u00f3mez", "Francisco_G\u00f3mez", "Mescalero", "Juan_G\u00f3mez", "Oscar_G\u00f3mez", "Bego\u00f1a_G\u00f3mez"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__activeYearsStartDate": [1950, 1948, 1925, 1908, 1931, 1922, 2004, 1994], "hypernym__wikiPageDisambiguates__termStart": [1950, 1948, 1925, 1908, 1931, 1922, 2004, 1994, "April 1951"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__office": ["Minister_of_Foreign_Affairs_of_Colombia", "President of Colombia", "Minister of Public Works of Colombia", "Minister of Foreign Affairs of Colombia", "President_of_the_Senate_of_Colombia", "Senator_of_Colombia", "President of the Senate of Colombia", "President of the Spanish Socialist Workers' Party"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__termEnd": [1951, 1948, 1926, 1913, 1929, 1935, 2005, 2008, 1955], "hypernym__wikiPageDisambiguates__party": ["Colombian_Conservative_Party", "M\u00e9xico_Posible"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__restingPlace": ["Central_Cemetery_of_Bogot\u00e1"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__restingplace": ["Central_Cemetery_of_Bogot\u00e1"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__order": [18, 28, "President_of_Venezuela"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__almaMater": ["", "National University of Colombia", "National_University_of_Colombia", "National_University_of_Colombia_at_Medell\u00edn", "Catholic_University_of_Colombia", "Universidad_Externado_de_Colombia", "Universidad_Veracruzana"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__spouse": ["", "Mar\u00eda Hurtado Cajiao", "Zulema_Jatt\u00edn_Corrales", "Carolina Penuela Ramirez"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__successor": ["Mariano_Ospina_P\u00e9rez", "Gustavo_Rojas_Pinilla", "Eduardo Zulueta \u00c1ngel", "Eleazar_L\u00f3pez_Contreras", "Jos\u00e9_Gil_Fortoul", "Juan_Bautista_P\u00e9rez", "Claudia_Blum_Capurro"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__predecessor": ["Mariano_Ospina_P\u00e9rez", "Domingo_Esguerra_Plata", "Aquilino Villegas Hoyos", "Cipriano_Castro", "Victorino_M\u00e1rquez_Bustillos", "Juan_Bautista_P\u00e9rez", "Germ\u00e1n_Vargas_Lleras", "Indalecio_Prieto"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__activeYearsEndDate": [1951, 1948, 1926, 1913, 1929, 1935, 2005, 2008], "hypernym__wikiPageDisambiguates__orderInOffice": ["President of Colombia", "18th", "28th", "President of Venezuela", "Senator of Colombia"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__profession": ["Civil_engineer", "Industrial_Engineer"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__nationality": ["Colombian_people", "United_States", "American-Colombian", "Colombia", "Colombian", "Spain"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__president": ["Pedro_Nel_Ospina_V\u00e1zquez", "Mariano_Ospina_P\u00e9rez"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__children": ["", "Rafael G\u00f3mez Hurtado", "Enrique G\u00f3mez Hurtado", "Cecilia G\u00f3mez Hurtado", "\u00c1lvaro G\u00f3mez Hurtado", "Camilo Jos\u00e9, Juan Diego and Manuela Luc\u00eda"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__birthname": ["", "Laureano Eleuterio G\u00f3mez Castro"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__website": [""], "hypernym__wikiPageDisambiguates__knownFor": ["Photography", "reporting on organized crime"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__training": ["Jorge_Tadeo_Lozano_University"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__stateOfOrigin": ["Colombia", "Spain"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__organization": ["El Espectador"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__award": ["CPJ_International_Press_Freedom_Awards", "Nieman_Fellow"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__fullName": ["Melissa Castrill\u00f3n G\u00f3mez", "Sof\u00eda G\u00f3mez Uribe"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__fideid": [4402413], "hypernym__wikiPageDisambiguates__country": ["Colombia", "Ecuador", "Spain"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__signature": ["Signature of Juan Vicente G\u00f3mez.jpg"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__differentFrom": ["Sof\u00eda_G\u00f3mez", "Sof\u00eda_G\u00f3mez_Villafa\u00f1e", "Ana_Sof\u00eda_G\u00f3mez"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__headcoach": ["Adrian Boboc", "Elena Boboc"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__showMedals": ["yes"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__level": ["Senior international"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__lic": [8816], "hypernym__wikiPageDisambiguates__nickname": ["Sofi"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__discipline": ["WAG", "Road"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__australianopendoublesresult": [null], "hypernym__wikiPageDisambiguates__turnedpro": [1979, 2003], "hypernym__wikiPageDisambiguates__residence": ["Guayaquil", "Guayaquil, Ecuador", "Galicia_(Spain)", "Pontevedra", "Spain"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__highestsinglesranking": ["No. 4"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__plays": ["Left-handed", "Left-handed (one-handed backhand)"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__australianopenresult": [null], "hypernym__wikiPageDisambiguates__usopenresult": ["QF"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__careerprizemoney": [null], "hypernym__wikiPageDisambiguates__singlestitles": [21], "hypernym__wikiPageDisambiguates__retired": [1995], "hypernym__wikiPageDisambiguates__doublesrecord": [369], "hypernym__wikiPageDisambiguates__wimbledonresult": ["QF"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__doublestitles": [33], "hypernym__wikiPageDisambiguates__highestdoublesranking": ["List_of_ATP_number_1_ranked_doubles_tennis_players"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__frenchopenresult": ["W"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__careerPrizeMoney": [null], "hypernym__wikiPageDisambiguates__active": ["no"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__wctfinalsresult": ["SF"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__masterscupresult": ["SF"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__medaltemplatesExpand": ["yes"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__wimbledondoublesresult": ["SF"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__usopendoublesresult": ["W"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__short": ["yes"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__frenchopendoublesresult": ["W"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__othertournaments": ["yes"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__nationalteamUpdate": [2013], "hypernym__wikiPageDisambiguates__debut2league": ["Nippon_Professional_Baseball"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__statyear": [2012], "hypernym__wikiPageDisambiguates__stat24value": [260], "hypernym__wikiPageDisambiguates__stat24label": ["Run_batted_in"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__stat2league": ["NPB"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__stat21value": [0.27], "hypernym__wikiPageDisambiguates__stat23value": [65], "hypernym__wikiPageDisambiguates__stat22value": [420], "hypernym__wikiPageDisambiguates__debut2team": ["Hanshin Tigers"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__debut2date": [null], "hypernym__wikiPageDisambiguates__stat23label": ["Home runs"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__debut2year": [2014], "hypernym__wikiPageDisambiguates__stat22label": ["Hit_(baseball)"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__stat21label": ["Batting_average_(baseball)"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__stat4label": ["Run_batted_in"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__stat4value": [17], "hypernym__wikiPageDisambiguates__stat2year": [2016], "hypernym__wikiPageDisambiguates__photo": ["Michelle G\u00f3mez.jpg"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__competitions": ["", "*Miss Earth Colombia 2016", "*Miss Earth 2016"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__hairColor": ["Brown"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__eyeColor": ["Brown"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__amateuryears": [2007, 2010, 2014, 2015], "hypernym__wikiPageDisambiguates__amateurteam": ["EBSA\u2013Coordinadora", "Formesan\u2013Bogot\u00e1 Humana"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__proyears": [2012, 2017, 2018], "hypernym__wikiPageDisambiguates__majorwins": ["Cl\u00e1sico_RCN"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__role": ["Rider"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__ridertype": ["All-Rounder"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__regionals": [2013], "hypernym__wikiPageDisambiguates__sport": ["Freediving", "Triathlon"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__totalgoals": [231], "hypernym__wikiPageDisambiguates__totalcaps": [456], "hypernym__wikiPageDisambiguates__alt": ["Gomez in a red Stuttgart shirt against a blurred white background"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__seeAlso": ["Parapolitica_scandal"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__otherparty": ["National Salvation Movement"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__otherParty": ["National_Salvation_Movement"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__bot": ["InternetArchiveBot"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__date": ["November 2017", 2012], "hypernym__wikiPageDisambiguates__fixAttempted": ["yes"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__termPeriod": ["Trif\u00f3n_G\u00f3mez__Tenure__1"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__url": [""], "hypernym__wikiPageDisambiguates__coach": ["Carlos Prieto L\u00f3pez"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__club": ["Club de Triatl\u00f3n Cidade de Lugo Fluvial"], "hypernym__wikiPageDisambiguates__weight": [null, 69000]}