{"subject": ["Category:20th-century_male_artists", "Category:Painters_from_Catalonia", "Category:Federico_Garc\u00eda_Lorca", "Category:Spanish_erotic_artists", "Category:People_from_Figueres", "Category:Spanish_people_of_Arab_descent", "Category:1989_deaths", "Category:Marquesses_of_Spain", "Category:Spanish_Roman_Catholics", "Category:Surrealist_filmmakers", "Category:Recipients_of_the_Legion_of_Honour", "Category:Spanish_people_of_Jewish_descent", "Category:Spanish_surrealist_artists", "Category:Salvador_Dal\u00ed", "Category:Modern_painters", "Category:Spanish_male_painters", "Category:20th-century_Spanish_sculptors", "Category:20th-century_Spanish_painters", "Category:Spanish_male_sculptors", "Category:1904_births", "Category:Knights_Grand_Cross_of_the_Order_of_Isabella_the_Catholic", "Category:Spanish_printmakers", "Category:Spanish_artists", "Category:Members_of_the_Royal_Academy_of_Belgium", "Category:Spanish_illustrators", "Category:Mathematical_artists"], "subject__broader": ["Category:Male_artists_by_century", "Category:20th-century_men_by_occupation", "Category:20th-century_artists", "Category:Artists_from_Catalonia", "Category:Spanish_painters_by_region", "Category:20th-century_Spanish_dramatists_and_playwrights", "Category:Generation_of_'27", "Category:20th-century_Spanish_poets", "Category:20th-century_Spanish_male_writers", "Category:Wikipedia_categories_named_after_Spanish_writers", "Category:Spanish_artists", "Category:Erotic_artists_by_nationality", "Category:Spanish_erotica_people", "Category:People_from_Alt_Empord\u00e0", "Category:Figueres", "Category:People_by_city_in_Catalonia", "Category:People_of_Arab_descent", "Category:Arabs_in_Spain", "Category:European_people_of_Arab_descent", "Category:Spanish_people_by_ethnic_or_national_origin", "Category:Spanish_people_of_Middle_Eastern_descent", "Category:Margraves_by_country", "Category:Marquessates_in_the_Spanish_nobility", "Category:Spanish_nobles_by_title", "Category:Roman_Catholics_by_nationality", "Category:Catholic_Church_in_Spain", "Category:Spanish_Catholics", "Category:Experimental_filmmakers", "Category:Surrealism", "Category:Legion_of_Honour", "Category:Recipients_of_French_military_awards_and_decorations", "Category:Recipients_of_orders_of_merit", "Category:People_of_Jewish_descent_by_nationality", "Category:Jews_and_Judaism_in_Spain", "Category:Surrealist_artists_by_nationality", "Category:Spanish_surrealist_artists", "Category:Wikipedia_categories_named_after_Spanish_artists", "Category:Wikipedia_categories_named_after_Spanish_filmmakers", "Category:Wikipedia_categories_named_after_Catalan_people", "Category:20th-century_painters", "Category:Modern_artists", "Category:Painters_by_period", "Category:Male_painters_by_nationality", "Category:Spanish_male_artists", "Category:Spanish_painters", "Category:20th-century_Spanish_artists", "Category:20th-century_sculptors", "Category:Spanish_sculptors_by_century", "Category:Spanish_painters_by_century", "Category:Spanish_sculptors", "Category:Orders_of_chivalry_awarded_to_heads_of_state,_consorts_and_sovereign_family_members", "Category:Recipients_of_the_Order_of_Isabella_the_Catholic", "Category:Printmakers_by_nationality", "Category:Spanish_people_by_occupation", "Category:Spanish_art", "Category:Artists_by_nationality", "Category:Members_of_national_academies", "Category:Belgian_academics", "Category:Members_of_learned_societies", "Category:Illustrators_by_nationality", "Category:Artists_by_genre", "Category:Mathematics_and_art"], "subject__broader__broader": ["Category:Male_artists", "Category:Artists_by_century", "Category:Men_by_occupation_and_century", "Category:20th-century_men", "Category:20th-century_people_by_occupation", "Category:Men_by_century_and_occupation", "Category:20th_century_in_art", "Category:Artists_by_ethnicity", "Category:People_from_Catalonia_by_occupation", "Category:Catalan_art", "Category:Spanish_artists", "Category:Indigenous_artists", "Category:Spanish_painters", "Category:20th-century_dramatists_and_playwrights", "Category:20th-century_Spanish_writers", "Category:Spanish_dramatists_and_playwrights_by_century", "Category:Spanish_literary_movements", "Category:20th-century_poets", "Category:Spanish_poets_by_century", "Category:Spanish_male_writers", "Category:20th-century_male_writers_by_nationality", "Category:Wikipedia_categories_named_after_writers", "Category:Spanish_writers", "Category:Wikipedia_categories_named_after_Spanish_people", "Category:Spanish_people_by_occupation", "Category:Spanish_art", "Category:Artists_by_nationality", "Category:Erotic_artists", "Category:Erotica_people_by_nationality", "Category:Spanish_people_in_the_sex_industry", "Category:Alt_Empord\u00e0", "Category:People_by_comarca_in_Catalonia", "Category:People_from_the_Province_of_Girona", "Category:Municipalities_in_Alt_Empord\u00e0", "Category:Wikipedia_categories_named_after_populated_places_in_Spain", "Category:People_from_Catalonia", "Category:Municipalities_in_Catalonia", "Category:People_by_city_in_Spain_by_autonomous_community", "Category:Arab_diaspora", "Category:People_by_ethnic_or_national_descent", "Category:Ethnic_groups_in_Spain", "Category:Spanish_Muslims", "Category:Arab_diaspora_in_Europe", "Category:People_of_Arab_descent", "Category:European_people_of_Middle_Eastern_descent", "Category:European_people_of_Asian_descent", "Category:People_by_ethnic_or_national_origin", "Category:European_people_by_ethnic_or_national_origin", "Category:Spanish_people", "Category:People_of_Middle_Eastern_descent", "Category:Spanish_people_by_ethnic_or_national_origin", "Category:Spanish_people_of_Southwest_Asian_descent", "Category:Marquisates_by_country", "Category:Nobility_by_country", "Category:Marquesses", "Category:Spanish_nobles_by_title", "Category:Spanish_nobility", "Category:Nobles_by_country_and_title", "Category:Roman_Catholics", "Category:Catholics_by_nationality", "Category:Catholicism_in_Spain", "Category:Catholic_Church_by_country", "Category:Catholic_Church_in_Europe", "Category:European_Catholics", "Category:Spanish_Christians", "Category:Experimental_film", "Category:Filmmakers", "Category:Art_movements", "Category:Literary_movements", "Category:Modernism", "Category:Military_awards_and_decorations_of_France", "Category:Orders,_decorations,_and_medals_of_France", "Category:Orders_of_chivalry_of_France", "Category:Civil_awards_and_decorations_of_France", "Category:French_military_personnel", "Category:Recipients_of_military_awards_and_decorations", "Category:Orders_of_merit", "Category:Recipients_of_orders,_decorations,_and_medals", "Category:Jews_by_country", "Category:People_of_Jewish_descent", "Category:Sephardi_Jews_topics", "Category:Jews_and_Judaism_in_Europe_by_country", "Category:Jews_and_Judaism_by_country", "Category:Surrealist_artists", "Category:Surrealist_artists_by_nationality", "Category:Wikipedia_categories_named_after_artists", "Category:Wikipedia_categories_named_after_filmmakers", "Category:Spanish_film_people", "Category:Wikipedia_categories_named_after_people_by_nationality", "Category:Painters_by_century", "Category:20th-century_artists", "Category:Modern_art", "Category:Modernists", "Category:Artists_by_genre", "Category:Artists_by_period", "Category:Painters", "Category:People_by_occupation_and_period", "Category:Male_painters", "Category:Male_artists_by_nationality", "Category:Painters_by_nationality", "Category:Spanish_men_by_occupation", "Category:Spanish_artists_by_century", "Category:20th-century_Spanish_people_by_occupation", "Category:20th-century_artists_by_nationality", "Category:Sculptors_by_century", "Category:Spanish_sculptors", "Category:Spanish_people_by_occupation_and_century", "Category:Sculptors_by_nationality", "Category:Spanish_sculpture", "Category:Heads_of_state", "Category:Orders_of_chivalry", "Category:Order_of_Isabella_the_Catholic", "Category:Printmakers", "Category:People_by_nationality_and_occupation", "Category:European_people_by_occupation", "Category:Arts_in_Spain", "Category:European_art_by_country", "Category:Art_by_country", "Category:Works_by_Spanish_people", "Category:Arts_by_country", "Category:Artists", "Category:People_in_arts_occupations_by_nationality", "Category:National_academies", "Category:Members_of_learned_societies", "Category:Academia_in_Belgium", "Category:Education_in_Belgium", "Category:Members_of_academic_and_learned_organizations", "Category:People_of_learned_societies", "Category:Illustrators", "Category:Visual_arts_genres", "Category:Categories_by_genre", "Category:Mathematics", "Category:Visual_arts_by_subject", "Category:Artistic_techniques", "Category:Mathematics_and_culture"], "subject__broader__related": ["Category:Arab_people", "Category:Jews_by_country"], "caption": ["Dal\u00ed in 1939"], "hypernym": ["Painter"], "hypernym__wikiPageRedirects": ["Painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__seeAlso": ["Outline_of_painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__subject": ["Category:Painting_techniques", "Category:Painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__hypernym": ["Practice"], "restingPlace": ["Crypt at Dal\u00ed Theatre and Museum, Figueres", "Crypt", "Figueres"], "restingPlace__subject": ["Category:Burial_monuments_and_structures", "Category:Building_engineering", "Category:Rooms", "Category:Church_architecture", "Category:Semi-subterranean_structures", "Category:Municipalities_in_the_Province_of_Girona", "Category:Populated_places_in_the_Province_of_Girona", "Category:Figueres"], "restingPlace__subject__broader": ["Category:Funerary_art", "Category:Monuments_and_memorials_by_type", "Category:Monuments_and_memorials", "Category:Archaeology_of_death", "Category:Burials", "Category:Building_technology", "Category:Civil_engineering", "Category:Architecture", "Category:Architectural_design", "Category:Engineering_disciplines", "Category:Interior_design", "Category:Christian_architecture", "Category:Subterranea_(geography)", "Category:Vernacular_architecture", "Category:Buildings_and_structures_by_location", "Category:Human_habitats", "Category:Populated_places_in_the_Province_of_Girona", "Category:Municipalities_in_Catalonia_by_province", "Category:Municipalities_of_Spain_by_province", "Category:Geography_of_the_Province_of_Girona", "Category:Populated_places_in_Catalonia", "Category:Populated_places_in_Spain_by_province", "Category:Alt_Empord\u00e0", "Category:Municipalities_in_Alt_Empord\u00e0", "Category:Wikipedia_categories_named_after_populated_places_in_Spain"], "restingPlace__subject__wikiPageInterLanguageLink": ["Categoria:Camerae"], "restingPlace__subject__related": ["Category:Architectural_elements"], "restingPlace__hypernym": ["Chamber", "Capital"], "restingPlace__hypernym__wikiPageDisambiguates": ["Chamber_of_commerce", "Great_Chamber", "Environment_chamber", "Chambers_(disambiguation)", "The_Chamber_(novel)", "Execution_chamber", "Gas_chamber", "The_Chamber_(2016_film)", "Chamber_music", "Debate_chamber", "The_Chamber_(1996_film)", "The_Chamber_(game_show)", "Barristers'_chambers", "Legislative_chamber", "Chamber_(firearms)", "Combustion_chamber", "Chamber_(comics)", "Capital_(architecture)", "Economic_capital", "Capital_good", "Human_capital", "List_of_national_capitals", "Capital_(Ukrainian_newspaper)", "Financial_capital", "Category:Capital_(economics)", "Public_capital", "Capital_(British_TV_series)", "Capital_(album)", "Capital_New_York", "Capital_city", "A_Capital", "Capital_(Romanian_magazine)", "Capital_Community_College", "Capital_(film)", "Capital_University,_Jharkhand", "Capitals_(typeface)", "Capital_ship", "Capital_CF", "Capital_(Iranian_TV_series)", "Capital_University", "Capital_(French_magazine)", "The_Capital_(building)", "Social_capital", "Capital_(economics)", "Vienna_Capitals", "Capital_(Ethiopia)", "Capital_TV", "Delhi_Capitals", "Capital_(band)", "Edmonton_Capitals", "Capital_(German_magazine)", "Capital_Airlines_(disambiguation)", "Capital_(Marxism)", "Capital_TV_(Belarus)", "Capital_(sidewheeler)", "Capital_(radio_network)", "Capital_(novel)", "Washington_Capitals", "Natural_capital", "Capital:_The_Eruption_of_Delhi", "Capital_in_the_Twenty-First_Century", "Capital_region_(disambiguation)", "Capital_City_(disambiguation)", "Capital_College_(disambiguation)", "Capital_Radio_(disambiguation)", "Capitalism_(disambiguation)", "Capital_(fortification)", "Edinburgh_Capitals", "Capital_(newspaper)", "Instructional_capital", "Capital_letter", "University_of_Canberra_Capitals", "The_Capital", "Delhi_Capitals_(basketball)", "Capitalization_(disambiguation)"], "restingPlace__seeAlso": ["Sister_cities", "List_of_twin_towns", "Spain"], "restingPlace__seeAlso__wikiPageRedirects": ["Sister_city", "Lists_of_twin_towns_and_sister_cities"], "restingPlace__seeAlso__seeAlso": ["Latin_American_literature", "Umayyad_conquest_of_Hispania", "LGBT_rights", "List_of_Spanish_autonomous_communities_by_population", "Spanish_Constitution_of_1978", "Spain", "Castles", "Nationalities", "Spanish_government_departments", "Regions_of_Spain"], "restingPlace__seeAlso__homepage": [""], "restingPlace__seeAlso__exactMatch": ["i84082", "17161-5", "ES"], "restingPlace__seeAlso__lat": [40.43333435058594, 40], "restingPlace__seeAlso__long": [-4, -3.700000047683716], "restingPlace__seeAlso__subject": ["Category:Member_states_of_the_Council_of_Europe", "Category:Member_states_of_the_Union_for_the_Mediterranean", "Category:Member_states_of_the_European_Union", "Category:Spanish-speaking_countries_and_territories", "Category:Countries_in_Africa", "Category:Member_states_of_the_United_Nations", "Category:Countries_in_Europe", "Category:Transcontinental_countries", "Category:Member_states_of_NATO", "Category:North_African_countries", "Category:Spanish_monarchy", "Category:Iberian_Peninsula_countries", "Category:Southwestern_European_countries", "Category:States_and_territories_established_in_1715", "Category:Spain", "Category:States_and_territories_established_in_1978"], "restingPlace__seeAlso__country": ["Spain"], "restingPlace__seeAlso__title": ["Articles related to Spain"], "restingPlace__seeAlso__caption": ["Prime_Minister_of_Spain", "Pedro_S\u00e1nchez_(politician)", "Jam\u00f3n ib\u00e9rico is one of the most expensive hams.", "King Philip VI", "Paella, a traditional Valencian dish"], "restingPlace__seeAlso__iso31661Code": ["ES"], "restingPlace__seeAlso__point": ["40.43333333333333 -3.7", "40.0 -4.0"], "restingPlace__seeAlso__hypernym": ["State"], "restingPlace__seeAlso__upperHouse": ["Senate_of_Spain"], "restingPlace__seeAlso__lowerHouse": ["Congress_of_Deputies"], "restingPlace__seeAlso__timeZoneDst": ["WEST and CEST"], "restingPlace__seeAlso__hdiChange": ["increase"], "restingPlace__seeAlso__largestCity": ["Madrid"], "restingPlace__seeAlso__drivesOn": ["right"], "restingPlace__seeAlso__callingCode": ["Telephone_numbers_in_Spain"], "restingPlace__seeAlso__hdiRank": [27], "restingPlace__seeAlso__isPartOf": ["target"], "restingPlace__seeAlso__religion": ["Irreligion", "Christianity", "", 2.8, 55.4, 40.3, 1.5], "restingPlace__seeAlso__populationDensity": [94, 93.82282452581435, null], "restingPlace__seeAlso__div": ["Community of Madrid", "Valencian Community", "Aragon", "Region of Murcia", "Andalusia", "Castile and Le\u00f3n", "Balearic Islands", "Catalonia", "Galicia Galicia", "Basque Country Basque Country", "Canary Islands", "Principality of Asturias"], "restingPlace__seeAlso__divLink": ["Autonomous community"], "restingPlace__seeAlso__statRef": ["pobmun12.xls"], "restingPlace__seeAlso__iso3166code": ["ES"], "restingPlace__seeAlso__city": ["Palma, MajorcaPalma", "A Coru\u00f1a", "Gij\u00f3n", "Bilbao", "Alicante", "GranadaGranada", "Las Palmas", "Barcelona", "Vitoria-Gasteiz", "Zaragoza", "Elche", "C\u00f3rdoba C\u00f3rdoba", "Madrid", "L'Hospitalet de LlobregatL'Hospitalet", "Murcia", "M\u00e1laga", "Seville", "Valencia", "Valladolid", "Vigo"], "restingPlace__seeAlso__populationDensityKm": [94], "restingPlace__seeAlso__motto": ["Plus ultra (Latin)", "(English: \"Further Beyond\")"], "restingPlace__seeAlso__pop": [232462, 232517, 245711, 251774, 254804, 271780, 295364, 298412, 325701, 334887, 346843, 379925, 416065, 453258, 574654, 674997, 688592, 794288, 1608746, 3266126], "restingPlace__seeAlso__dstNote": ["Note: most of Spain observes CET/CEST, except the Canary Islands which observe WET/WEST."], "restingPlace__seeAlso__establishedDate": [1479, 1812, 1715, 1978, 1986], "restingPlace__seeAlso__totalWidth": [300], "restingPlace__seeAlso__areaRank": [null], "restingPlace__seeAlso__voy": ["Spain"], "restingPlace__seeAlso__img": ["Valencie 1448.JPG", "Toits_Guadalquivir_ponts_S\u00e9ville_Espagne.jpg", "City view from Transbordador Aeri del Port.jpg", "Madrid Cityscape.jpg"], "restingPlace__seeAlso__geometry": [null], "restingPlace__seeAlso__populationTotal": [47163418], "restingPlace__seeAlso__utcOffsetDst": ["+1 to +2"], "restingPlace__seeAlso__timeZone": ["Western_European_Time", "Central_European_Time", "WET and CET"], "restingPlace__seeAlso__utcOffset": ["\u2060\u00b10 to +1"], "restingPlace__seeAlso__nativeName": [""], "restingPlace__seeAlso__populationDensitySqMi": [243], "restingPlace__seeAlso__percentageOfAreaWater": [0.8899999856948853], "restingPlace__seeAlso__imageFlag": ["Bandera de Espa\u00f1a.svg"], "restingPlace__seeAlso__area": [null, 505990437187.6823, 505990000000], "restingPlace__seeAlso__areaKm": [505990], "restingPlace__seeAlso__governmentType": ["Unitary parliamentary constitutional monarchy", "Unitary_state", "Parliamentary_system"], "restingPlace__seeAlso__demonym": ["Spaniards", "", "Spaniard", "Spanish"], "restingPlace__seeAlso__populationDensityRank": [120], "restingPlace__seeAlso__divName": ["Autonomous community"], "restingPlace__seeAlso__nationalMotto": ["", "Plus ultra"], "restingPlace__seeAlso__countryCode": ["+34"], "restingPlace__seeAlso__populationEstimateRank": [null], "restingPlace__seeAlso__dateFormat": ["//"], "restingPlace__seeAlso__sovereigntyType": ["History_of_Spain"], "restingPlace__seeAlso__giniChange": ["increase"], "restingPlace__seeAlso__giniCoefficient": [33], "restingPlace__seeAlso__religionYear": [2022], "restingPlace__seeAlso__percentWater": [0.89], "restingPlace__seeAlso__gini": [33], "restingPlace__seeAlso__giniYear": [2021], "restingPlace__seeAlso__areaSqMi": [195364], "restingPlace__seeAlso__language": ["Spanish_language"], "restingPlace__seeAlso__leaderTitle": ["Monarchy_of_Spain", "Prime_Minister_of_Spain"], "restingPlace__seeAlso__leaderName": ["Pedro_S\u00e1nchez", "Felipe_VI"], "restingPlace__seeAlso__align": ["right"], "restingPlace__seeAlso__width": [150, 170], "restingPlace__seeAlso__commonName": ["Spain"], "restingPlace__seeAlso__conventionalLongName": ["Kingdom of Spain"], "restingPlace__seeAlso__capital": ["Madrid"], "restingPlace__seeAlso__event": ["Spain__HistoricalEvent__1", "Spain__HistoricalEvent__2", "Spain__HistoricalEvent__3", "Spain__HistoricalEvent__4", "Spain__HistoricalEvent__5"], "restingPlace__seeAlso__currency": ["Euro"], "restingPlace__seeAlso__currencyCode": ["EUR"], "restingPlace__seeAlso__gdpPppRank": [16], "restingPlace__seeAlso__gdpNominalRank": [16], "restingPlace__seeAlso__gdpPppPerCapitaRank": [37], "restingPlace__seeAlso__gdpNominalPerCapitaRank": [40], "restingPlace__seeAlso__populationTotalRanking": [31], "restingPlace__seeAlso__b": ["no"], "restingPlace__seeAlso__languages": ["Spanish"], "restingPlace__seeAlso__legislature": ["Cortes_Generales"], "restingPlace__seeAlso__cctld": [".es"], "restingPlace__seeAlso__establishedEvent": ["Catholic_Monarchs_of_Spain", "Spanish_Constitution_of_1812", "Enlargement_of_the_European_Union", "Constitution_of_Spain", "", "De jure"], "restingPlace__seeAlso__gdpNominal": ["", null], "restingPlace__seeAlso__gdpNominalPerCapita": [null], "restingPlace__seeAlso__gdpNominalYear": [2022], "restingPlace__seeAlso__gdpPpp": ["", null], "restingPlace__seeAlso__gdpPppPerCapita": [null], "restingPlace__seeAlso__gdpPppYear": [2022], "restingPlace__seeAlso__hdi": [0.905], "restingPlace__seeAlso__hdiYear": [2021], "restingPlace__seeAlso__languagesType": ["Official language"], "restingPlace__seeAlso__populationEstimate": [47163418], "restingPlace__seeAlso__populationEstimateYear": [2022], "restingPlace__seeAlso__topLevelDomain": [".es"], "restingPlace__seeAlso__humanDevelopmentIndex": [0.9049999713897705], "restingPlace__seeAlso__imageCoat": ["Escudo de Espa\u00f1a .svg"], "restingPlace__lat": [42.26666641235352], "restingPlace__long": [2.964999914169312], "restingPlace__point": ["42.266666666666666 2.965"], "restingPlace__hypernym__differentFrom": ["Capitol_(disambiguation)"], "restingPlace__hypernym__subject": ["Category:Capital_(economics)"], "restingPlace__imageCaption": ["St. Peter's church"], "restingPlace__elevation": [39], "restingPlace__populationDensityKm": ["auto"], "restingPlace__elevationM": [39], "restingPlace__imageSkyline": ["MSodaiguiSTPereFigueres1.jpg"], "restingPlace__blankInfo": ["Mediterranean_climate"], "restingPlace__blankInfo__subject": ["Category:K\u00f6ppen_climate_types", "Category:Environment_of_the_Mediterranean"], "restingPlace__blankInfo__hypernym": ["Climate"], "restingPlace__blankName": ["K\u00f6ppen_climate_classification"], "restingPlace__blankName__subject": ["Category:K\u00f6ppen_climate_types", "Category:Climate_and_weather_classification_systems"], "restingPlace__n": ["Cabanes,_Girona", "Vilabertran"], "restingPlace__n__lat": [42.31111145019531, 42.28333282470703], "restingPlace__n__long": [2.976944446563721, 2.983333349227905], "restingPlace__n__subject": ["Category:Municipalities_in_Alt_Empord\u00e0"], "restingPlace__n__point": ["42.31111111111111 2.9769444444444444", "42.28333333333333 2.9833333333333334"], "restingPlace__n__hypernym": ["Municipality"], "restingPlace__n__imageCaption": ["Making wickerware in main square of Cabanes", "St. Mary's monastery"], "restingPlace__n__populationDensityKm": ["auto"], "restingPlace__n__imageSkyline": ["Fira de la Canya a la pla\u00e7a de l'esgl\u00e9sia de Cabanes .jpg", "Santa_Maria_de_Vilabertran_-_Nit.JPG"], "restingPlace__n__s": ["Vilabertran", "Figueres"], "restingPlace__n__n": ["Masarac", "Cabanes,_Girona"], "restingPlace__n__geometry": [null], "restingPlace__n__subdivisionType": ["List_of_sovereign_states", "Comarques_of_Catalonia", "Provinces_of_Spain", "Autonomous_communities_of_Spain"], "restingPlace__n__subdivisionName": [23], "restingPlace__n__pushpinMap": ["Spain Province of Girona#Spain"], "restingPlace__n__subdivision": ["Alt_Empord\u00e0", "Province_of_Girona", "Catalonia"], "restingPlace__n__settlementType": ["Municipalities_of_Catalonia"], "restingPlace__n__pushpinMapCaption": ["Location in Catalonia"], "restingPlace__n__country": ["Spain"], "restingPlace__n__unitPref": ["Metric"], "restingPlace__n__centre": ["Cabanes", "Vilabertran"], "restingPlace__n__leaderTitle": ["Mayor"], "restingPlace__n__areaTotal": [null, 15000000, 2300000], "restingPlace__n__areaTotalKm": [15, 2.3], "restingPlace__n__politicalLeader": ["Cabanes,_Girona__PoliticalFunction__1", "Vilabertran__PoliticalFunction__1"], "restingPlace__n__leaderName": ["\u00c0lex Hernandez Gonzalez", "Mart\u00ed Armad\u00e0 Pujol"], "restingPlace__n__imageShield": ["Escut_de_Cabanes_.svg", "File:Escut de Vilabertran.svg"], "restingPlace__n__sw": ["Figueres"], "restingPlace__n__w": ["Llers"], "restingPlace__n__e": ["Peralada"], "restingPlace__n__nw": ["Pont_de_Molins"], "restingPlace__n__imageFlag": ["Bandera de Vilabertran.svg"], "restingPlace__geometry": [null], "restingPlace__subdivisionType": ["List_of_sovereign_states", "Comarques_of_Catalonia", "Provinces_of_Spain", "Autonomous_communities_of_Spain"], "restingPlace__subdivisionType__homepage": ["PeakBagger.com"], "restingPlace__subdivisionType__subject": ["Category:Lists_of_countries", "Category:Countries", "Category:Eurasia", "Category:Americas", "Category:Africa", "Category:Oceania", "Category:Comarques_of_Catalonia", "Category:Second-level_administrative_divisions_by_country", "Category:Lists_of_subdivisions_of_Spain", "Category:Subdivisions_of_Spain", "Category:Spain_geography-related_lists", "Category:Provinces_of_Spain", "Category:Administrative_divisions_in_Europe", "Category:Autonomous_communities_of_Spain", "Category:1979_establishments_in_Spain", "Category:First-level_administrative_divisions_by_country", "Category:Decentralization", "Category:Autonomous_administrative_divisions"], "restingPlace__subdivisionType__small": ["yes"], "restingPlace__subdivisionType__date": ["October 2022", "October 2014"], "restingPlace__subdivisionType__reason": [1947, "Persistent disruptive editing; requested at WP:RfPP", "material cited is not present, wrong page?", "How can an autonomous assembly not have legislative powers?"], "restingPlace__subdivisionType__seeAlso": ["Spain", "Local_government", "Comarcas_of_Spain"], "restingPlace__subdivisionType__hypernym": ["List", "Division"], "restingPlace__subdivisionType__subdivision": ["Municipalities_of_Spain", "Provinces_of_Spain"], "restingPlace__subdivisionType__legislationBegin": ["Royal Decree", "Constitution_of_Spain"], "restingPlace__subdivisionType__government": ["Provincial_deputation_(Spain)", "[[#Institutional organization"], "restingPlace__subdivisionType__upperUnit": ["Autonomous_communities_of_Spain"], "restingPlace__subdivisionType__category": ["Province", "Autonomous_administrative_division"], "restingPlace__subdivisionType__startDate": [1833, 1979], "restingPlace__subdivisionType__territory": ["Spain"], "restingPlace__subdivisionType__currentNumber": [50, "[[#Autonomous communities"], "restingPlace__subdivisionType__areaRange": [1980, 4992, 12.3, "Autonomous cities:", "Autonomous communities:"], "restingPlace__subdivisionType__populationRange": [95258, 84202, 319914, "Autonomous cities:", "Autonomous communities:"], "restingPlace__subdivisionType__title": ["Articles related to the autonomous regions of Spain"], "restingPlace__subdivisionType__footer": ["Pro-Catalan independence  and pro-Spanish unity demonstrations in Barcelona."], "restingPlace__subdivisionType__align": ["right"], "restingPlace__subdivisionType__width": [160, 180], "restingPlace__subdivisionName": ["Girona_(province)", "Alt_Empord\u00e0"], "restingPlace__subdivisionName__wikiPageRedirects": ["Province_of_Girona"], "restingPlace__subdivisionName__homepage": [""], "restingPlace__subdivisionName__lat": [42.28810119628906], "restingPlace__subdivisionName__long": [2.933059930801392], "restingPlace__subdivisionName__subject": ["Category:Alt_Empord\u00e0", "Category:Comarques_of_the_Province_of_Girona"], "restingPlace__subdivisionName__point": ["42.2881 2.93306"], "restingPlace__subdivisionName__hypernym": ["Comarca"], "restingPlace__subdivisionName__nativeNameLang": ["es"], "restingPlace__subdivisionName__populationDensityKm": ["auto"], "restingPlace__subdivisionName__s": ["Giron\u00e8s"], "restingPlace__subdivisionName__url": [""], "restingPlace__subdivisionName__n": ["Arrondissement_of_C\u00e9ret"], "restingPlace__subdivisionName__partsType": ["Municipalities"], "restingPlace__subdivisionName__partsStyle": ["list"], "restingPlace__subdivisionName__seat": ["Figueres"], "restingPlace__subdivisionName__seatType": ["Capital_(political)"], "restingPlace__subdivisionName__p": ["Cadaqu\u00e9s", "Roses,_Girona", "L'Escala", "El_Port_de_la_Selva", "Peralada", "Sant_Miquel_de_Fluvi\u00e0", "Ma\u00e7anet_de_Cabrenys", "Cabanelles", "Cabanes,_Girona", "Cantallops", "Capmany", "Sant_Climent_Sescebes", "Sant_Lloren\u00e7_de_la_Muga", "Sant_Mori", "Sant_Pere_Pescador", "Santa_Llogaia_d'\u00c0lguema", "Saus,_Camallera_i_Llampaies", "Biure", "Borrass\u00e0", "Pedret_i_Marz\u00e0", "Riumors", "Ventall\u00f3", "Vila-sacra", "Vilabertran", "Viladamat", "Vilafant", "Vilaju\u00efga", "Vilamacolum", "Vilamalla", "Vilamaniscle", "Vilanant", "Vila\u00fcr", "Masarac", "Cistella", "El_Far_d'Empord\u00e0", "Garriguella", "Garrig\u00e0s", "Mollet_de_Peralada", "Llad\u00f3", "Llan\u00e7\u00e0", "Llers", "Siurana,_Alt_Empord\u00e0", "Avinyonet_de_Puigvent\u00f3s", "B\u00e0scara", "Torroella_de_Fluvi\u00e0", "Agullana", "Albany\u00e0", "Darnius", "Espolla", "Forti\u00e0", "Palau_de_Santa_Eul\u00e0lia", "Terrades", "L'Armentera", "La_Selva_de_Mar", "La_Vajol", "Pont_de_Molins", "Pont\u00f3s", "Navata", "Ordis", "Rab\u00f3s", "Portbou", "La_Junquera", "Boadella_d'Empord\u00e0", "Castell\u00f3_d\u2019Emp\u00faries", "Colera,_Alt_Empord\u00e0", "Pal\u00e1u-Sabardera", "Pau,_Girona", "Figueres"], "restingPlace__subdivisionName__timezone1Dst": ["Central_European_Summer_Time"], "restingPlace__subdivisionName__utcOffset1Dst": ["+2"], "restingPlace__subdivisionName__geometry": [null], "restingPlace__subdivisionName__subdivisionType": ["List_of_sovereign_states", "Provinces_of_Spain", "Autonomous_communities_of_Spain"], "restingPlace__subdivisionName__populationAsOf": [2014], "restingPlace__subdivisionName__subdivisionName": ["Girona_(province)"], "restingPlace__subdivisionName__populationTotal": [140214], "restingPlace__subdivisionName__subdivision": ["Girona_(province)", "Cadaqu\u00e9s", "Roses,_Girona", "L'Escala", "El_Port_de_la_Selva", "Peralada", "Sant_Miquel_de_Fluvi\u00e0", "Ma\u00e7anet_de_Cabrenys", "Cabanelles", "Cabanes,_Girona", "Cantallops", "Capmany", "Sant_Climent_Sescebes", "Sant_Lloren\u00e7_de_la_Muga", "Sant_Mori", "Sant_Pere_Pescador", "Santa_Llogaia_d'\u00c0lguema", "Saus,_Camallera_i_Llampaies", "Biure", "Borrass\u00e0", "Pedret_i_Marz\u00e0", "Riumors", "Ventall\u00f3", "Vila-sacra", "Vilabertran", "Viladamat", "Vilafant", "Vilaju\u00efga", "Vilamacolum", "Vilamalla", "Vilamaniscle", "Vilanant", "Vila\u00fcr", "Masarac", "Cistella", "El_Far_d'Empord\u00e0", "Garriguella", "Garrig\u00e0s", "Mollet_de_Peralada", "Llad\u00f3", "Llan\u00e7\u00e0", "Llers", "Siurana,_Alt_Empord\u00e0", "Avinyonet_de_Puigvent\u00f3s", "B\u00e0scara", "Torroella_de_Fluvi\u00e0", "Agullana", "Albany\u00e0", "Darnius", "Espolla", "Forti\u00e0", "Palau_de_Santa_Eul\u00e0lia", "Terrades", "L'Armentera", "La_Selva_de_Mar", "La_Vajol", "Pont_de_Molins", "Pont\u00f3s", "Navata", "Ordis", "Rab\u00f3s", "Portbou", "La_Junquera", "Boadella_d'Empord\u00e0", "Castell\u00f3_d\u2019Emp\u00faries", "Colera,_Alt_Empord\u00e0", "Pal\u00e1u-Sabardera", "Pau,_Girona", "Figueres", "Catalonia"], "restingPlace__subdivisionName__timeZone": ["Central_European_Time", "Central_European_Summer_Time"], "restingPlace__subdivisionName__settlementType": ["Comarques_of_Catalonia"], "restingPlace__subdivisionName__utcOffset": ["+2", "+1"], "restingPlace__subdivisionName__timezone": ["Central_European_Time"], "restingPlace__subdivisionName__country": ["Spain"], "restingPlace__subdivisionName__imageFlag": ["Bandera de l'Alt Empord\u00e0.svg"], "restingPlace__subdivisionName__centre": ["Alt Empord\u00e0"], "restingPlace__subdivisionName__postalCodeType": ["List_of_postal_codes_in_Spain"], "restingPlace__subdivisionName__demonym": [""], "restingPlace__subdivisionName__areaTotal": [null, 1357400000], "restingPlace__subdivisionName__imageMap": ["Catalunya Alt Empord\u00e0.png"], "restingPlace__subdivisionName__populationDemonym": [""], "restingPlace__subdivisionName__areaTotalKm": [1357.4], "restingPlace__subdivisionName__areaCodeType": ["Telephone_numbers_in_Spain"], "restingPlace__subdivisionName__imageShield": ["Escut de l'Alt Empord\u00e0.svg"], "restingPlace__subdivisionName__blankInfoSec": ["Figueres"], "restingPlace__subdivisionName__blankNameSec": ["List_of_municipalities_of_Spain"], "restingPlace__subdivisionName__date": [2020], "restingPlace__subdivisionName__sw": ["Pla_de_l'Estany"], "restingPlace__subdivisionName__w": ["Garrotxa"], "restingPlace__subdivisionName__se": ["Baix_Empord\u00e0"], "restingPlace__subdivisionName__e": ["Mediterranean Sea"], "restingPlace__pushpinMap": ["Spain Province of Girona#Catalonia#Spain"], "restingPlace__subdivision": ["Girona_(province)", "Alt_Empord\u00e0", "Catalonia"], "restingPlace__subdivision__wikiPageRedirects": ["Province_of_Girona"], "restingPlace__subdivision__homepage": ["", "%7Cgencat.cat"], "restingPlace__subdivision__lat": [42.28810119628906, 41.83750152587891], "restingPlace__subdivision__long": [2.933059930801392, 1.537777781486511], "restingPlace__subdivision__subject": ["Category:Alt_Empord\u00e0", "Category:Comarques_of_the_Province_of_Girona", "Category:States_and_territories_established_in_1979", "Category:Autonomous_communities_of_Spain", "Category:Regions_of_Europe_with_multiple_official_languages", "Category:Catalan_Countries", "Category:States_and_territories_established_in_1932", "Category:Catalonia", "Category:NUTS_2_statistical_regions_of_the_European_Union"], "restingPlace__subdivision__point": ["42.2881 2.93306", "41.8375 1.537777777777778"], "restingPlace__subdivision__hypernym": ["Comarca", "Community"], "restingPlace__subdivision__nativeNameLang": ["es"], "restingPlace__subdivision__populationDensityKm": ["auto", 241], "restingPlace__subdivision__s": ["Giron\u00e8s"], "restingPlace__subdivision__url": [""], "restingPlace__subdivision__n": ["Arrondissement_of_C\u00e9ret"], "restingPlace__subdivision__partsType": ["Municipalities", "Provinces_of_Spain"], "restingPlace__subdivision__partsStyle": ["list", "para"], "restingPlace__subdivision__seat": ["Figueres", "Barcelona"], "restingPlace__subdivision__seatType": ["Capital_(political)", "Capital_city"], "restingPlace__subdivision__p": ["Cadaqu\u00e9s", "Roses,_Girona", "L'Escala", "El_Port_de_la_Selva", "Peralada", "Sant_Miquel_de_Fluvi\u00e0", "Ma\u00e7anet_de_Cabrenys", "Cabanelles", "Cabanes,_Girona", "Cantallops", "Capmany", "Sant_Climent_Sescebes", "Sant_Lloren\u00e7_de_la_Muga", "Sant_Mori", "Sant_Pere_Pescador", "Santa_Llogaia_d'\u00c0lguema", "Saus,_Camallera_i_Llampaies", "Biure", "Borrass\u00e0", "Pedret_i_Marz\u00e0", "Riumors", "Ventall\u00f3", "Vila-sacra", "Vilabertran", "Viladamat", "Vilafant", "Vilaju\u00efga", "Vilamacolum", "Vilamalla", "Vilamaniscle", "Vilanant", "Vila\u00fcr", "Masarac", "Cistella", "El_Far_d'Empord\u00e0", "Garriguella", "Garrig\u00e0s", "Mollet_de_Peralada", "Llad\u00f3", "Llan\u00e7\u00e0", "Llers", "Siurana,_Alt_Empord\u00e0", "Avinyonet_de_Puigvent\u00f3s", "B\u00e0scara", "Torroella_de_Fluvi\u00e0", "Agullana", "Albany\u00e0", "Darnius", "Espolla", "Forti\u00e0", "Palau_de_Santa_Eul\u00e0lia", "Terrades", "L'Armentera", "La_Selva_de_Mar", "La_Vajol", "Pont_de_Molins", "Pont\u00f3s", "Navata", "Ordis", "Rab\u00f3s", "Portbou", "La_Junquera", "Boadella_d'Empord\u00e0", "Castell\u00f3_d\u2019Emp\u00faries", "Colera,_Alt_Empord\u00e0", "Pal\u00e1u-Sabardera", "Pau,_Girona", "Figueres", "Province_of_Lleida", "Province_of_Girona", "Province_of_Barcelona", "Province_of_Tarragona"], "restingPlace__subdivision__timezone1Dst": ["Central_European_Summer_Time"], "restingPlace__subdivision__utcOffset1Dst": ["+2"], "restingPlace__subdivision__geometry": [null], "restingPlace__subdivision__subdivisionType": ["List_of_sovereign_states", "Provinces_of_Spain", "Autonomous_communities_of_Spain", "Country", "Status"], "restingPlace__subdivision__populationAsOf": [2014, 2020], "restingPlace__subdivision__subdivisionName": ["Girona_(province)", "Autonomous community"], "restingPlace__subdivision__populationTotal": [140214, 7727029], "restingPlace__subdivision__subdivision": ["Girona_(province)", "Cadaqu\u00e9s", "Roses,_Girona", "L'Escala", "El_Port_de_la_Selva", "Peralada", "Sant_Miquel_de_Fluvi\u00e0", "Ma\u00e7anet_de_Cabrenys", "Cabanelles", "Cabanes,_Girona", "Cantallops", "Capmany", "Sant_Climent_Sescebes", "Sant_Lloren\u00e7_de_la_Muga", "Sant_Mori", "Sant_Pere_Pescador", "Santa_Llogaia_d'\u00c0lguema", "Saus,_Camallera_i_Llampaies", "Biure", "Borrass\u00e0", "Pedret_i_Marz\u00e0", "Riumors", "Ventall\u00f3", "Vila-sacra", "Vilabertran", "Viladamat", "Vilafant", "Vilaju\u00efga", "Vilamacolum", "Vilamalla", "Vilamaniscle", "Vilanant", "Vila\u00fcr", "Masarac", "Cistella", "El_Far_d'Empord\u00e0", "Garriguella", "Garrig\u00e0s", "Mollet_de_Peralada", "Llad\u00f3", "Llan\u00e7\u00e0", "Llers", "Siurana,_Alt_Empord\u00e0", "Avinyonet_de_Puigvent\u00f3s", "B\u00e0scara", "Torroella_de_Fluvi\u00e0", "Agullana", "Albany\u00e0", "Darnius", "Espolla", "Forti\u00e0", "Palau_de_Santa_Eul\u00e0lia", "Terrades", "L'Armentera", "La_Selva_de_Mar", "La_Vajol", "Pont_de_Molins", "Pont\u00f3s", "Navata", "Ordis", "Rab\u00f3s", "Portbou", "La_Junquera", "Boadella_d'Empord\u00e0", "Castell\u00f3_d\u2019Emp\u00faries", "Colera,_Alt_Empord\u00e0", "Pal\u00e1u-Sabardera", "Pau,_Girona", "Figueres", "Catalonia", "Province_of_Lleida", "Province_of_Girona", "Province_of_Barcelona", "Autonomous_communities_of_Spain", "Province_of_Tarragona"], "restingPlace__subdivision__timeZone": ["Central_European_Time", "Central_European_Summer_Time"], "restingPlace__subdivision__settlementType": ["Comarques_of_Catalonia", "Autonomous_communities_of_Spain"], "restingPlace__subdivision__utcOffset": ["+2", "+1"], "restingPlace__subdivision__timezone": ["Central_European_Time"], "restingPlace__subdivision__country": ["Spain", "Catalonia"], "restingPlace__subdivision__imageFlag": ["Bandera de l'Alt Empord\u00e0.svg", "Flag of Catalonia.svg"], "restingPlace__subdivision__centre": ["Alt Empord\u00e0"], "restingPlace__subdivision__postalCodeType": ["List_of_postal_codes_in_Spain"], "restingPlace__subdivision__demonym": [""], "restingPlace__subdivision__areaTotal": [null, 1357400000, 32113860000], "restingPlace__subdivision__imageMap": ["Catalunya Alt Empord\u00e0.png", "Cataluna in Spain .svg", "E.U-Catalonia.png"], "restingPlace__subdivision__populationDemonym": [""], "restingPlace__subdivision__areaTotalKm": [1357.4, 32113.86], "restingPlace__subdivision__areaCodeType": ["Telephone_numbers_in_Spain"], "restingPlace__subdivision__imageShield": ["Escut de l'Alt Empord\u00e0.svg"], "restingPlace__subdivision__blankInfoSec": ["Figueres", "Catalan_language", "Occitan", "Spanish", null], "restingPlace__subdivision__blankNameSec": ["List_of_municipalities_of_Spain", "Official languages"], "restingPlace__subdivision__date": [2020], "restingPlace__subdivision__sw": ["Pla_de_l'Estany"], "restingPlace__subdivision__w": ["Garrotxa"], "restingPlace__subdivision__se": ["Baix_Empord\u00e0"], "restingPlace__subdivision__e": ["Mediterranean Sea"], "restingPlace__subdivision__seeAlso": ["Seny", "Catalan_language", "List_of_mountains", "List_of_ports", "List_of_primary_highways", "List_of_rivers_of_Catalonia", "Spain", "Autonomous_communities_of_Spain", "Rail_transport", "Catalonia", "List_of_airports"], "restingPlace__subdivision__exactMatch": ["i84103"], "restingPlace__subdivision__website": ["%7Cgencat.cat"], "restingPlace__subdivision__id": [null, "N-II"], "restingPlace__subdivision__caption": ["Estanislao Figueras", "Palace of the Parliament of Catalonia, located in Ciutadella park, Barcelona", "Juan Prim", "Palau de la Generalitat de Catalunya, Barcelona, headquarters of the President and the Government of Catalonia", "Religion in Catalonia", "Francesc Pi i Margall"], "restingPlace__subdivision__closeMatch": ["grid.454735.4"], "restingPlace__subdivision__foundingDate": [2006, 1979, 1932], "restingPlace__subdivision__flagAlt": ["Senyera"], "restingPlace__subdivision__populationDensity": [241, null], "restingPlace__subdivision__div": ["Vall\u00e8s Occidental", "Giron\u00e8s", "Tarragon\u00e8s", "Barcelon\u00e8s", "Garraf", "Bages", "Baix Camp", "Maresme", "Baix Llobregat", "Segri\u00e0"], "restingPlace__subdivision__statRef": ["idescat.cat"], "restingPlace__subdivision__city": ["Terrassa", "Vilanova i la Geltr\u00fa", "Tarragona", "Lleida", "Rub\u00ed, Barcelona", "Sant Boi de Llobregat", "Sant Cugat del Vall\u00e8s", "Girona", "Matar\u00f3", "Manresa", "El Prat de Llobregat", "Barcelona", "Castelldefels", "Reus", "Sabadell", "L'Hospitalet de Llobregat", "Viladecans", "Cornell\u00e0 de Llobregat", "Santa Coloma de Gramenet", "Badalona"], "restingPlace__subdivision__areaCode": ["+34 97", "+34 93", "+34 97 (rest of Catalonia)", "+34 93 (Barcelona area)"], "restingPlace__subdivision__originalName": [""], "restingPlace__subdivision__headerAlign": ["center"], "restingPlace__subdivision__color": ["DarkOrchid", "Green", "DarkGrey", "Red", "Black", "Turquoise", "DodgerBlue", "Orchid", "Honeydew"], "restingPlace__subdivision__populationDemonyms": ["", "Catalan or Catalonian"], "restingPlace__subdivision__pop": [65385, 67197, 67460, 67733, 78246, 78591, 84500, 89936, 92977, 103369, 106168, 120443, 129661, 136496, 140403, 216590, 223166, 223627, 269382, 1664182], "restingPlace__subdivision__establishedTitle": ["History_of_Catalonia", "Statute_of_Autonomy_of_Catalonia"], "restingPlace__subdivision__demographics1Title": ["Total", "Per capita"], "restingPlace__subdivision__establishedDate": [801, 1137, 1283, 1516, 1716, "", 2006, 1979, 1932], "restingPlace__subdivision__blank3NameSec": ["Human_Development_Index"], "restingPlace__subdivision__demographics2Title": ["Total", "Per capita"], "restingPlace__subdivision__flagSize": [125], "restingPlace__subdivision__demographics2Info": [null], "restingPlace__subdivision__governingBody": ["Generalitat_de_Catalunya"], "restingPlace__subdivision__isoCodeRegion": ["ES-CT"], "restingPlace__subdivision__anthem": ["center"], "restingPlace__subdivision__captionAlign": ["center"], "restingPlace__subdivision__header": ["Prominent Catalan politicians in Spain."], "restingPlace__subdivision__areaRank": [6], "restingPlace__subdivision__footer": ["Left: Spanish Revolution of 1936. Right: Bombing of Barcelona", "Left: Museu Nacional d'Art de Catalunya, Barcelona. Right: Dal\u00ed Museum, Figueres", "Left: Joan Mir\u00f3. Right: Antoni Gaud\u00ed"], "restingPlace__subdivision__isoCode": ["ES-CT"], "restingPlace__subdivision__blankEmblemSize": [75], "restingPlace__subdivision__img": [14, "Terrassa, Ajuntament, de Llu\u00eds Muncunill i altres  .jpg", "Badalona - La Rambla.jpg", "Hospitalet de Llobregat - Plaza de Europa, Torres Europa, Torres Porta Fira,Torre Inbisa y Torre Werfen.JPG"], "restingPlace__subdivision__nativeName": [""], "restingPlace__subdivision__governmentType": ["Devolved government in a constitutional monarchy", "Devolution", "Constitutional_monarchy"], "restingPlace__subdivision__blank3InfoSec": ["\u00b7 4th", 0.916], "restingPlace__subdivision__value": [1, 7, 53, 1.3, 3.4, 2.6, 4.3, 18.6, 8.8], "restingPlace__subdivision__thumb": ["right"], "restingPlace__subdivision__divName": ["Comarca"], "restingPlace__subdivision__demographicsType": ["Gross_domestic_product"], "restingPlace__subdivision__demographics1Info": [null], "restingPlace__subdivision__blank1InfoSec": ["Saint George , Virgin of Montserrat"], "restingPlace__subdivision__blank1NameSec": ["Patron saints"], "restingPlace__subdivision__demographics1Footnotes": [""], "restingPlace__subdivision__colorbg": ["#f00", "#039"], "restingPlace__subdivision__kind": ["municipalities"], "restingPlace__subdivision__leaderTitle": ["Senate_of_Spain", "List_of_presidents_of_the_Parliament_of_Catalonia", "Congress_of_Deputies_(Spain)", "President_of_the_Generalitat_of_Catalonia", "Legislature"], "restingPlace__subdivision__mapCaption": ["Location of Catalonia  in Spain"], "restingPlace__subdivision__politicalLeader": ["Catalonia__PoliticalFunction__1", "Catalonia__PoliticalFunction__2", "Catalonia__PoliticalFunction__3", "Catalonia__PoliticalFunction__4", "Catalonia__PoliticalFunction__5"], "restingPlace__subdivision__leaderName": [24, 48, "Parliament_of_Catalonia", "Pere Aragon\u00e8s", "Alba Verg\u00e9s"], "restingPlace__subdivision__align": ["right"], "restingPlace__subdivision__width": [121, 140, 150, 159, 188, 223, 240, 260], "restingPlace__subdivision__mapAlt": ["Catalonia in Spain and Europe", "Map of Catalonia in Spain"], "restingPlace__subdivision__listByPop": ["Municipalities of Catalonia"], "restingPlace__subdivision__direction": ["vertical"], "restingPlace__subdivision__populationTotalRanking": [2], "restingPlace__subdivision__mapsize": [270], "restingPlace__subdivision__populationRank": [2], "restingPlace__settlementType": ["Municipalities_of_Catalonia"], "restingPlace__settlementType__seeAlso": ["Spain", "Local_government"], "restingPlace__settlementType__subject": ["Category:Municipalities_in_Catalonia", "Category:Catalonia-related_lists"], "restingPlace__pushpinMapCaption": ["Location in Catalonia"], "restingPlace__country": ["Spain"], "restingPlace__country__seeAlso": ["Latin_American_literature", "Umayyad_conquest_of_Hispania", "LGBT_rights", "List_of_Spanish_autonomous_communities_by_population", "Spanish_Constitution_of_1978", "Spain", "Castles", "Nationalities", "Spanish_government_departments", "Regions_of_Spain"], "restingPlace__country__homepage": [""], "restingPlace__country__exactMatch": ["i84082", "17161-5", "ES"], "restingPlace__country__lat": [40.43333435058594, 40], "restingPlace__country__long": [-4, -3.700000047683716], "restingPlace__country__subject": ["Category:Member_states_of_the_Council_of_Europe", "Category:Member_states_of_the_Union_for_the_Mediterranean", "Category:Member_states_of_the_European_Union", "Category:Spanish-speaking_countries_and_territories", "Category:Countries_in_Africa", "Category:Member_states_of_the_United_Nations", "Category:Countries_in_Europe", "Category:Transcontinental_countries", "Category:Member_states_of_NATO", "Category:North_African_countries", "Category:Spanish_monarchy", "Category:Iberian_Peninsula_countries", "Category:Southwestern_European_countries", "Category:States_and_territories_established_in_1715", "Category:Spain", "Category:States_and_territories_established_in_1978"], "restingPlace__country__country": ["Spain"], "restingPlace__country__title": ["Articles related to Spain"], "restingPlace__country__caption": ["Prime_Minister_of_Spain", "Pedro_S\u00e1nchez_(politician)", "Jam\u00f3n ib\u00e9rico is one of the most expensive hams.", "King Philip VI", "Paella, a traditional Valencian dish"], "restingPlace__country__iso31661Code": ["ES"], "restingPlace__country__point": ["40.43333333333333 -3.7", "40.0 -4.0"], "restingPlace__country__hypernym": ["State"], "restingPlace__country__upperHouse": ["Senate_of_Spain"], "restingPlace__country__lowerHouse": ["Congress_of_Deputies"], "restingPlace__country__timeZoneDst": ["WEST and CEST"], "restingPlace__country__hdiChange": ["increase"], "restingPlace__country__largestCity": ["Madrid"], "restingPlace__country__drivesOn": ["right"], "restingPlace__country__callingCode": ["Telephone_numbers_in_Spain"], "restingPlace__country__hdiRank": [27], "restingPlace__country__isPartOf": ["target"], "restingPlace__country__religion": ["Irreligion", "Christianity", "", 2.8, 55.4, 40.3, 1.5], "restingPlace__country__populationDensity": [94, 93.82282452581435, null], "restingPlace__country__div": ["Community of Madrid", "Valencian Community", "Aragon", "Region of Murcia", "Andalusia", "Castile and Le\u00f3n", "Balearic Islands", "Catalonia", "Galicia Galicia", "Basque Country Basque Country", "Canary Islands", "Principality of Asturias"], "restingPlace__country__divLink": ["Autonomous community"], "restingPlace__country__statRef": ["pobmun12.xls"], "restingPlace__country__iso3166code": ["ES"], "restingPlace__country__city": ["Palma, MajorcaPalma", "A Coru\u00f1a", "Gij\u00f3n", "Bilbao", "Alicante", "GranadaGranada", "Las Palmas", "Barcelona", "Vitoria-Gasteiz", "Zaragoza", "Elche", "C\u00f3rdoba C\u00f3rdoba", "Madrid", "L'Hospitalet de LlobregatL'Hospitalet", "Murcia", "M\u00e1laga", "Seville", "Valencia", "Valladolid", "Vigo"], "restingPlace__country__populationDensityKm": [94], "restingPlace__country__motto": ["Plus ultra (Latin)", "(English: \"Further Beyond\")"], "restingPlace__country__pop": [232462, 232517, 245711, 251774, 254804, 271780, 295364, 298412, 325701, 334887, 346843, 379925, 416065, 453258, 574654, 674997, 688592, 794288, 1608746, 3266126], "restingPlace__country__dstNote": ["Note: most of Spain observes CET/CEST, except the Canary Islands which observe WET/WEST."], "restingPlace__country__establishedDate": [1479, 1812, 1715, 1978, 1986], "restingPlace__country__totalWidth": [300], "restingPlace__country__areaRank": [null], "restingPlace__country__voy": ["Spain"], "restingPlace__country__img": ["Valencie 1448.JPG", "Toits_Guadalquivir_ponts_S\u00e9ville_Espagne.jpg", "City view from Transbordador Aeri del Port.jpg", "Madrid Cityscape.jpg"], "restingPlace__country__geometry": [null], "restingPlace__country__populationTotal": [47163418], "restingPlace__country__utcOffsetDst": ["+1 to +2"], "restingPlace__country__timeZone": ["Western_European_Time", "Central_European_Time", "WET and CET"], "restingPlace__country__utcOffset": ["\u2060\u00b10 to +1"], "restingPlace__country__nativeName": [""], "restingPlace__country__populationDensitySqMi": [243], "restingPlace__country__percentageOfAreaWater": [0.8899999856948853], "restingPlace__country__imageFlag": ["Bandera de Espa\u00f1a.svg"], "restingPlace__country__area": [null, 505990437187.6823, 505990000000], "restingPlace__country__areaKm": [505990], "restingPlace__country__governmentType": ["Unitary parliamentary constitutional monarchy", "Unitary_state", "Parliamentary_system"], "restingPlace__country__demonym": ["Spaniards", "", "Spaniard", "Spanish"], "restingPlace__country__populationDensityRank": [120], "restingPlace__country__divName": ["Autonomous community"], "restingPlace__country__nationalMotto": ["", "Plus ultra"], "restingPlace__country__countryCode": ["+34"], "restingPlace__country__populationEstimateRank": [null], "restingPlace__country__dateFormat": ["//"], "restingPlace__country__sovereigntyType": ["History_of_Spain"], "restingPlace__country__giniChange": ["increase"], "restingPlace__country__giniCoefficient": [33], "restingPlace__country__religionYear": [2022], "restingPlace__country__percentWater": [0.89], "restingPlace__country__gini": [33], "restingPlace__country__giniYear": [2021], "restingPlace__country__areaSqMi": [195364], "restingPlace__country__language": ["Spanish_language"], "restingPlace__country__leaderTitle": ["Monarchy_of_Spain", "Prime_Minister_of_Spain"], "restingPlace__country__leaderName": ["Pedro_S\u00e1nchez", "Felipe_VI"], "restingPlace__country__align": ["right"], "restingPlace__country__width": [150, 170], "restingPlace__country__commonName": ["Spain"], "restingPlace__country__conventionalLongName": ["Kingdom of Spain"], "restingPlace__country__capital": ["Madrid"], "restingPlace__country__event": ["Spain__HistoricalEvent__1", "Spain__HistoricalEvent__2", "Spain__HistoricalEvent__3", "Spain__HistoricalEvent__4", "Spain__HistoricalEvent__5"], "restingPlace__country__currency": ["Euro"], "restingPlace__country__currencyCode": ["EUR"], "restingPlace__country__gdpPppRank": [16], "restingPlace__country__gdpNominalRank": [16], "restingPlace__country__gdpPppPerCapitaRank": [37], "restingPlace__country__gdpNominalPerCapitaRank": [40], "restingPlace__country__populationTotalRanking": [31], "restingPlace__country__b": ["no"], "restingPlace__country__languages": ["Spanish"], "restingPlace__country__legislature": ["Cortes_Generales"], "restingPlace__country__cctld": [".es"], "restingPlace__country__establishedEvent": ["Catholic_Monarchs_of_Spain", "Spanish_Constitution_of_1812", "Enlargement_of_the_European_Union", "Constitution_of_Spain", "", "De jure"], "restingPlace__country__gdpNominal": ["", null], "restingPlace__country__gdpNominalPerCapita": [null], "restingPlace__country__gdpNominalYear": [2022], "restingPlace__country__gdpPpp": ["", null], "restingPlace__country__gdpPppPerCapita": [null], "restingPlace__country__gdpPppYear": [2022], "restingPlace__country__hdi": [0.905], "restingPlace__country__hdiYear": [2021], "restingPlace__country__languagesType": ["Official language"], "restingPlace__country__populationEstimate": [47163418], "restingPlace__country__populationEstimateYear": [2022], "restingPlace__country__topLevelDomain": [".es"], "restingPlace__country__humanDevelopmentIndex": [0.9049999713897705], "restingPlace__country__imageCoat": ["Escudo de Espa\u00f1a .svg"], "restingPlace__imageFlag": ["Bandera de Figueres.svg"], "restingPlace__centre": ["Figueres"], "restingPlace__leaderTitle": ["Mayor"], "restingPlace__demonym": ["Figuerenques"], "restingPlace__areaTotal": [null, 19300000], "restingPlace__populationDemonym": ["Figuerenques"], "restingPlace__postalCode": [17600, "17600"], "restingPlace__areaTotalKm": [19.3], "restingPlace__politicalLeader": ["Figueres__PoliticalFunction__1"], "restingPlace__politicalLeader__leaderTitle": ["Mayor"], "restingPlace__politicalLeader__personName": ["Jordi Masquef Creus (2018)"], "restingPlace__leaderName": ["Jordi Masquef Creus"], "restingPlace__imageShield": ["Escut de Figueres.svg"], "restingPlace__sw": ["Vilafant"], "restingPlace__sw__lat": [42.25], "restingPlace__sw__long": [2.950000047683716], "restingPlace__sw__subject": ["Category:Municipalities_in_Alt_Empord\u00e0"], "restingPlace__sw__point": ["42.25 2.95"], "restingPlace__sw__hypernym": ["Municipality"], "restingPlace__sw__imageCaption": ["castle of Palol Sabald\u00f2ria"], "restingPlace__sw__populationDensityKm": ["auto"], "restingPlace__sw__imageSkyline": ["Palau Sabald\u00f2ria .jpg"], "restingPlace__sw__s": ["Santa_Llogaia_d'\u00c0lguema"], "restingPlace__sw__n": ["Llers"], "restingPlace__sw__geometry": [null], "restingPlace__sw__subdivisionType": ["List_of_sovereign_states", "Comarques_of_Catalonia", "Provinces_of_Spain", "Autonomous_communities_of_Spain"], "restingPlace__sw__subdivisionName": [23], "restingPlace__sw__pushpinMap": ["Spain Province of Girona#Spain"], "restingPlace__sw__subdivision": ["Alt_Empord\u00e0", "Province_of_Girona", "Catalonia"], "restingPlace__sw__settlementType": ["Municipalities_of_Catalonia"], "restingPlace__sw__pushpinMapCaption": ["Location in Catalonia"], "restingPlace__sw__country": ["Spain"], "restingPlace__sw__unitPref": ["Metric"], "restingPlace__sw__centre": ["Vilafant"], "restingPlace__sw__leaderTitle": ["Mayor"], "restingPlace__sw__areaTotal": [null, 8400000], "restingPlace__sw__areaTotalKm": [8.4], "restingPlace__sw__politicalLeader": ["Vilafant__PoliticalFunction__1"], "restingPlace__sw__leaderName": ["Cons\u00f2l Cantenys Arbol\u00ed"], "restingPlace__sw__imageShield": ["Escut de Vilafant.svg"], "restingPlace__sw__sw": ["Borrass\u00e0"], "restingPlace__sw__ne": ["Figueres"], "restingPlace__sw__w": ["Avinyonet_de_Puigvent\u00f3s"], "restingPlace__ne": ["Peralada"], "restingPlace__ne__homepage": ["peralada.html"], "restingPlace__ne__lat": [42.30888748168945], "restingPlace__ne__long": [3.010833263397217], "restingPlace__ne__subject": ["Category:Municipalities_in_Alt_Empord\u00e0", "Category:Populated_places_in_Alt_Empord\u00e0"], "restingPlace__ne__wordnet_type": ["synset-city-noun-3"], "restingPlace__ne__point": ["42.30888888888889 3.0108333333333333"], "restingPlace__ne__hypernym": ["Village"], "restingPlace__ne__elevation": [100], "restingPlace__ne__populationDensityKm": ["auto"], "restingPlace__ne__elevationM": [100], "restingPlace__ne__imageSkyline": ["Peralada - Pla\u00e7a major.JPG"], "restingPlace__ne__s": ["Vila-sacra", "Forti\u00e0"], "restingPlace__ne__n": ["Mollet_de_Peralada", "Rab\u00f3s"], "restingPlace__ne__geometry": [null], "restingPlace__ne__subdivisionType": ["Comarques_of_Catalonia", "Province", "Country", "Region"], "restingPlace__ne__subdivisionName": ["Alt_Empord\u00e0", "Province_of_Girona", "Catalonia", "Spain"], "restingPlace__ne__pushpinMap": ["Spain Catalonia"], "restingPlace__ne__subdivision": ["Alt_Empord\u00e0", "Province_of_Girona", "Catalonia"], "restingPlace__ne__settlementType": ["Municipalities_of_Catalonia"], "restingPlace__ne__pushpinMapCaption": ["Location of Peralada in Catalonia"], "restingPlace__ne__officialName": ["Peralada"], "restingPlace__ne__imageFlag": ["Flag of Peralada.svg"], "restingPlace__ne__centre": ["Peralada"], "restingPlace__ne__leaderTitle": ["Mayor"], "restingPlace__ne__demonym": ["Peraladenc"], "restingPlace__ne__areaTotal": [null, 43600000], "restingPlace__ne__populationDemonym": ["Peraladenc"], "restingPlace__ne__areaTotalKm": [43.6], "restingPlace__ne__politicalLeader": ["Peralada__PoliticalFunction__1"], "restingPlace__ne__leaderName": ["Pere Torrent Martin"], "restingPlace__ne__imageShield": ["Escut de Peralada.svg"], "restingPlace__ne__sw": ["Figueres"], "restingPlace__ne__ne": ["Garriguella"], "restingPlace__ne__w": ["Cabanes,_Girona", "Vilabertran"], "restingPlace__ne__se": ["Pau,_Spain", "Castell\u00f3_d'Emp\u00faries"], "restingPlace__ne__e": ["Pedret_i_Marz\u00e0"], "restingPlace__ne__nw": ["Masarac"], "restingPlace__se": ["El_Far_d'Empord\u00e0"], "restingPlace__se__lat": [42.25400161743164], "restingPlace__se__long": [2.996000051498413], "restingPlace__se__subject": ["Category:Municipalities_in_Alt_Empord\u00e0"], "restingPlace__se__point": ["42.254 2.996"], "restingPlace__se__hypernym": ["Municipality"], "restingPlace__se__imageCaption": ["St. Martin's church"], "restingPlace__se__populationDensityKm": ["auto"], "restingPlace__se__imageSkyline": ["El Far d'Empord\u00e0 - Esgl\u00e8sia de Sant Mart\u00ed del Far.jpg"], "restingPlace__se__s": ["Vilamalla"], "restingPlace__se__geometry": [null], "restingPlace__se__subdivisionType": ["List_of_sovereign_states", "Comarques_of_Catalonia", "Provinces_of_Spain", "Autonomous_communities_of_Spain"], "restingPlace__se__subdivisionName": [23], "restingPlace__se__pushpinMap": ["Spain Province of Girona#Spain"], "restingPlace__se__subdivision": ["Alt_Empord\u00e0", "Province_of_Girona", "Catalonia"], "restingPlace__se__settlementType": ["Municipalities_of_Catalonia"], "restingPlace__se__pushpinMapCaption": ["Location in Catalonia"], "restingPlace__se__country": ["Spain"], "restingPlace__se__unitPref": ["Metric"], "restingPlace__se__centre": ["El Far d'Empord\u00e0"], "restingPlace__se__leaderTitle": ["Mayor"], "restingPlace__se__areaTotal": [null, 9000000], "restingPlace__se__areaTotalKm": [9], "restingPlace__se__politicalLeader": ["El_Far_d'Empord\u00e0__PoliticalFunction__1"], "restingPlace__se__leaderName": ["Jaume Arnall Figueras"], "restingPlace__se__sw": ["Santa_Llogaia_d'\u00c0lguema"], "restingPlace__se__ne": ["Vila-sacra"], "restingPlace__se__e": ["Forti\u00e0"], "restingPlace__se__nw": ["Figueres"], "restingPlace__e": ["Vila-sacra"], "restingPlace__e__lat": [42.26666641235352], "restingPlace__e__long": [3.016666650772095], "restingPlace__e__subject": ["Category:Municipalities_in_Alt_Empord\u00e0"], "restingPlace__e__point": ["42.266666666666666 3.0166666666666666"], "restingPlace__e__hypernym": ["Municipality"], "restingPlace__e__imageCaption": ["Church of Sant Esteve de Vila-sacra"], "restingPlace__e__populationDensityKm": ["auto"], "restingPlace__e__imageSkyline": ["Vila-sacra_-_Esgl\u00e8sia_de_Sant_Esteve.jpg"], "restingPlace__e__s": ["Forti\u00e0"], "restingPlace__e__n": ["Figueres"], "restingPlace__e__geometry": [null], "restingPlace__e__subdivisionType": ["List_of_sovereign_states", "Comarques_of_Catalonia", "Provinces_of_Spain", "Autonomous_communities_of_Spain"], "restingPlace__e__subdivisionName": [23], "restingPlace__e__pushpinMap": ["Spain Province of Girona#Spain"], "restingPlace__e__subdivision": ["Alt_Empord\u00e0", "Province_of_Girona", "Catalonia"], "restingPlace__e__settlementType": ["Municipalities_of_Catalonia"], "restingPlace__e__pushpinMapCaption": ["Location in Catalonia"], "restingPlace__e__country": ["Spain"], "restingPlace__e__unitPref": ["Metric"], "restingPlace__e__centre": ["Vila-sacra"], "restingPlace__e__leaderParty": ["JuntsXCat"], "restingPlace__e__leaderTitle": ["Mayor"], "restingPlace__e__areaTotal": [null, 6000000], "restingPlace__e__areaTotalKm": [6], "restingPlace__e__politicalLeader": ["Vila-sacra__PoliticalFunction__1"], "restingPlace__e__leaderName": ["Maria Corbairan Isern"], "restingPlace__e__imageShield": ["Escut de Vila-sacra.svg"], "restingPlace__e__ne": ["Peralada"], "restingPlace__e__w": ["El_Far_d'Empord\u00e0"], "restingPlace__nw": ["Llers"], "restingPlace__nw__lat": [42.29600143432617], "restingPlace__nw__long": [2.91100001335144], "restingPlace__nw__subject": ["Category:Municipalities_in_Alt_Empord\u00e0", "Category:Populated_places_in_Alt_Empord\u00e0"], "restingPlace__nw__point": ["42.296 2.911"], "restingPlace__nw__hypernym": ["Municipality"], "restingPlace__nw__imageCaption": ["Llers Castle"], "restingPlace__nw__elevation": [142], "restingPlace__nw__populationDensityKm": ["auto"], "restingPlace__nw__elevationM": [142], "restingPlace__nw__imageSkyline": ["Llers_-_Castell_de_Llers.jpg"], "restingPlace__nw__s": ["Avinyonet_de_Puigvent\u00f3s"], "restingPlace__nw__n": ["Pont_de_Molins"], "restingPlace__nw__shieldSize": [80], "restingPlace__nw__geometry": [null], "restingPlace__nw__subdivisionType": ["List_of_sovereign_states", "Comarques_of_Catalonia", "Provinces_of_Spain", "Autonomous_communities_of_Spain"], "restingPlace__nw__subdivisionName": ["Alt_Empord\u00e0", "Province_of_Girona"], "restingPlace__nw__pushpinMap": ["Spain Province of Girona#Spain"], "restingPlace__nw__subdivision": ["Alt_Empord\u00e0", "Province_of_Girona", "Catalonia"], "restingPlace__nw__settlementType": ["Municipalities_of_Catalonia"], "restingPlace__nw__pushpinMapCaption": ["Location in Catalonia"], "restingPlace__nw__country": ["Spain"], "restingPlace__nw__imageFlag": ["Bandera de Llers.svg"], "restingPlace__nw__centre": ["Llers"], "restingPlace__nw__leaderParty": ["Converg\u00e8ncia_i_Uni\u00f3"], "restingPlace__nw__leaderTitle": ["Mayor"], "restingPlace__nw__demonym": ["Llersencs, Llersenques"], "restingPlace__nw__areaTotal": [null, 21300000], "restingPlace__nw__populationDemonym": ["Llersencs, Llersenques"], "restingPlace__nw__postalCode": [17093, "17093"], "restingPlace__nw__areaTotalKm": [21.3], "restingPlace__nw__politicalLeader": ["Llers__PoliticalFunction__1"], "restingPlace__nw__leaderName": ["Carles Fortiana Costa"], "restingPlace__nw__imageShield": ["Escut de Llers.svg"], "restingPlace__nw__sw": ["Vilanant"], "restingPlace__nw__ne": ["Cabanes,_Girona"], "restingPlace__nw__w": ["Terrades"], "restingPlace__nw__se": ["Vilafant"], "restingPlace__nw__e": ["Figueres"], "restingPlace__nw__nw": ["Boadella_i_les_Escaules"], "s": ["no"], "q": ["Salvador Dal\u00ed"], "spouse": [1934, 1982, "Gala_Dal\u00ed", ""], "spouse__subject": ["Category:Muses", "Category:1982_deaths", "Category:Salvador_Dal\u00ed", "Category:Emigrants_from_the_Russian_Empire_to_Switzerland", "Category:1894_births", "Category:Members_of_the_Russian_Orthodox_Church", "Category:People_from_Kazan", "Category:Spanish_artists'_models", "Category:Spanish_people_of_Russian_descent", "Category:Emigrants_from_the_Russian_Empire_to_Spain", "Category:Artists'_models_from_the_Russian_Empire"], "spouse__subject__broader": ["Category:People_associated_with_the_arts", "Category:Spanish_surrealist_artists", "Category:Wikipedia_categories_named_after_Spanish_artists", "Category:Wikipedia_categories_named_after_Spanish_filmmakers", "Category:Wikipedia_categories_named_after_Catalan_people", "Category:Emigrants_from_the_Russian_Empire", "Category:Russian_and_Soviet_emigrants_to_Switzerland", "Category:Russian_Orthodox_Church", "Category:Eastern_Orthodox_Christians_by_jurisdiction", "Category:People_from_Tatarstan", "Category:Kazan", "Category:People_by_city_in_Russia", "Category:Artists'_models_by_nationality", "Category:Spanish_models", "Category:Spanish_people_of_European_descent", "Category:Spanish_people_of_Slavic_descent", "Category:People_of_Russian_descent", "Category:Russia\u2013Spain_relations", "Category:European_people_of_Russian_descent", "Category:Spanish_people_of_Asian_descent", "Category:Russian_emigrants_to_Spain", "Category:Russian_artists'_models", "Category:Models_from_the_Russian_Empire"], "spouse__subject__related": ["Category:Greek_Muses", "Category:Eastern_Orthodox_Christians_from_Russia"], "spouse__caption": ["Salvador Dal\u00ed, Portrait of Galarina"], "spouse__hypernym": ["Wife"], "spouse__hypernym__subject": ["Category:Terms_for_women", "Category:Wives"], "spouse__hypernym__hypernym": ["Partner"], "spouse__restingPlace": ["Castle of P\u00fabol, Girona, Spain", "Girona", "Castle_of_P\u00fabol"], "spouse__restingPlace__seeAlso": ["Girona", "History_of_the_Jews", "Spain"], "spouse__restingPlace__homepage": [""], "spouse__restingPlace__lat": [41.98444366455078, 42.01459884643555], "spouse__restingPlace__long": [2.82111120223999, 2.98324990272522], "spouse__restingPlace__subject": ["Category:Cities_founded_by_Rome", "Category:Girona", "Category:Populated_places_in_Giron\u00e8s", "Category:Historic_Jewish_communities", "Category:Biographical_museums_in_Spain", "Category:Salvador_Dal\u00ed", "Category:Museums_in_Baix_Empord\u00e0", "Category:Castles_in_Catalonia", "Category:Historic_house_museums_in_Catalonia"], "spouse__restingPlace__location": ["Girona Airport, 1991\u20132020 normals, extremes 1922\u2013present", "Girona Airport, 1981-2010 normals, extremes 1973-present"], "spouse__restingPlace__title": ["Articles related to Girona"], "spouse__restingPlace__point": ["41.98444444444444 2.821111111111111", "42.0146 2.98325"], "spouse__restingPlace__hypernym": ["City"], "spouse__restingPlace__imageCaption": ["Aerial view of Girona"], "spouse__restingPlace__elevation": [76], "spouse__restingPlace__areaCode": ["+34  + 972", "+34(E) + 972 (Gi)"], "spouse__restingPlace__elevationM": [76], "spouse__restingPlace__imageSkyline": ["Girona des de l aire.jpg"], "spouse__restingPlace__s": ["Fornells_de_la_Selva"], "spouse__restingPlace__yearPrecipitationMm": [728], "spouse__restingPlace__unitPrecipitationDays": [null], "spouse__restingPlace__populationDemonyms": ["Giron\u00ed, gironina"], "spouse__restingPlace__establishedTitle": ["Founded"], "spouse__restingPlace__n": ["Sant_Juli\u00e0_de_Ramis"], "spouse__restingPlace__footnotes": ["Click on the map for a full-screen view"], "spouse__restingPlace__geometry": [null], "spouse__restingPlace__subdivisionType": ["Comarques_of_Catalonia", "Provinces_of_Spain", "Autonomous_communities_of_Spain", "Country"], "spouse__restingPlace__subdivisionName": ["Giron\u00e8s", "Province_of_Girona", "Spain", "Catalonia"], "spouse__restingPlace__pushpinMap": ["Spain Province of Girona#Catalonia#Spain"], "spouse__restingPlace__subdivision": ["Giron\u00e8s", "Province_of_Girona", "Catalonia"], "spouse__restingPlace__settlementType": ["Municipalities_of_Catalonia"], "spouse__restingPlace__country": ["Spain"], "spouse__restingPlace__nativeName": [""], "spouse__restingPlace__imageFlag": ["Bandera de Girona.svg"], "spouse__restingPlace__yearPrecipitationDays": [65.8], "spouse__restingPlace__centre": ["Girona"], "spouse__restingPlace__postalCodeType": [17001], "spouse__restingPlace__leaderParty": ["Together_for_Catalonia_(2017)"], "spouse__restingPlace__leaderTitle": ["Mayor"], "spouse__restingPlace__areaTotal": [null, 39100000], "spouse__restingPlace__areaTotalKm": [39.1], "spouse__restingPlace__politicalLeader": ["Girona__PoliticalFunction__1"], "spouse__restingPlace__leaderName": ["Marta_Madrenas_i_Mir"], "spouse__restingPlace__imageShield": ["Escut de Girona.svg"], "spouse__restingPlace__blankInfoSec": [9], "spouse__restingPlace__blankNameSec": ["Administrative divisions"], "spouse__restingPlace__source": ["Agencia_Estatal_de_Meteorolog\u00eda", "M\u00e9t\u00e9o Climat"], "spouse__restingPlace__collapsed": ["yes"], "spouse__restingPlace__sw": ["Vilablareix"], "spouse__restingPlace__ne": ["Celr\u00e0"], "spouse__restingPlace__octPrecipitationMm": [88, 90.3], "spouse__restingPlace__janRecordHighC": [23.8], "spouse__restingPlace__decLowC": [2, 2.2], "spouse__restingPlace__octLowC": [10.8, 10.5], "spouse__restingPlace__augRecordLowC": [8.4], "spouse__restingPlace__aprRecordLowC": [-3], "spouse__restingPlace__augRecordHighC": [41.2], "spouse__restingPlace__janMeanC": [7.1, 7.6], "spouse__restingPlace__metricFirst": ["yes"], "spouse__restingPlace__julMeanC": [23.9, 23.6], "spouse__restingPlace__decPrecipitationMm": [56, 52.3], "spouse__restingPlace__mayHighC": [22.4, 23.4], "spouse__restingPlace__augPrecipitationMm": [46, 48.9], "spouse__restingPlace__febHumidity": [73], "spouse__restingPlace__yearHumidity": [71], "spouse__restingPlace__febPrecipitationDays": [4.9, 4.6], "spouse__restingPlace__octRecordHighC": [33.1], "spouse__restingPlace__sepRecordHighC": [37], "spouse__restingPlace__febHighC": [14.1, 14.7], "spouse__restingPlace__novHumidity": [76], "spouse__restingPlace__augHumidity": [65], "spouse__restingPlace__julRecordLowC": [8, 6.3], "spouse__restingPlace__janPrecipitationDays": [4.9], "spouse__restingPlace__octHighC": [21.8, 22.4], "spouse__restingPlace__sepPrecipitationDays": [6.8, 6.5], "spouse__restingPlace__mayRecordLowC": [0.6], "spouse__restingPlace__julPrecipitationDays": [3.9, 3.2], "spouse__restingPlace__novPrecipitationMm": [70, 65.3], "spouse__restingPlace__sepMeanC": [20.3, 20.1], "spouse__restingPlace__augHighC": [29.8, 30.8], "spouse__restingPlace__junPrecipitationDays": [5.1], "spouse__restingPlace__febRecordHighC": [25.5], "spouse__restingPlace__augPrecipitationDays": [5, 5.1], "spouse__restingPlace__octHumidity": [75], "spouse__restingPlace__decRecordHighC": [22.5], "spouse__restingPlace__aprMeanC": [12.5, 13.1], "spouse__restingPlace__aprPrecipitationDays": [7.1, 7.4], "spouse__restingPlace__sepRecordLowC": [4.6], "spouse__restingPlace__mayHumidity": [68], "spouse__restingPlace__marMeanC": [10.8, 10.4], "spouse__restingPlace__aprHighC": [19.5, 18.8], "spouse__restingPlace__augSun": [261, 275], "spouse__restingPlace__febPrecipitationMm": [51, 42.9], "spouse__restingPlace__janRecordLowC": [-13], "spouse__restingPlace__marHumidity": [70], "spouse__restingPlace__junSun": [247, 257], "spouse__restingPlace__janSun": [147, 155], "spouse__restingPlace__julPrecipitationMm": [32, 41.6], "spouse__restingPlace__junHighC": [26.6, 27.7], "spouse__restingPlace__decMeanC": [7.8, 8.1], "spouse__restingPlace__sepPrecipitationMm": [70, 77.5], "spouse__restingPlace__novLowC": [5.4, 5.2], "spouse__restingPlace__novHighC": [16.6, 17.1], "spouse__restingPlace__octMeanC": [16.2, 16.6], "spouse__restingPlace__sepHighC": [26.6, 26.1], "spouse__restingPlace__decPrecipitationDays": [4.2, 4.7], "spouse__restingPlace__mayRecordHighC": [37.3], "spouse__restingPlace__novRecordLowC": [-7], "spouse__restingPlace__decRecordLowC": [-9.4], "spouse__restingPlace__febLowC": [1.8, 1.7], "spouse__restingPlace__mayMeanC": [16.9, 16.3], "spouse__restingPlace__julLowC": [17.1], "spouse__restingPlace__augLowC": [17, 17.3], "spouse__restingPlace__janPrecipitationMm": [62, 58.5], "spouse__restingPlace__octSun": [143, 181], "spouse__restingPlace__aprSun": [194, 209], "spouse__restingPlace__aprPrecipitationMm": [67, 67.3], "spouse__restingPlace__octPrecipitationDays": [7, 6.4], "spouse__restingPlace__marRecordLowC": [-5.8, -6.5], "spouse__restingPlace__octRecordLowC": [-2], "spouse__restingPlace__marPrecipitationMm": [50, 54.2], "spouse__restingPlace__janHumidity": [75], "spouse__restingPlace__julHumidity": [59], "spouse__restingPlace__aprRecordHighC": [30.2], "spouse__restingPlace__julSun": [285, 293], "spouse__restingPlace__novSun": [132, 154], "spouse__restingPlace__janLowC": [1.1, 1.4], "spouse__restingPlace__sepSun": [195, 215], "spouse__restingPlace__novMeanC": [11.3, 10.9], "spouse__restingPlace__junMeanC": [21.1, 20.4], "spouse__restingPlace__decHighC": [14, 13.6], "spouse__restingPlace__novPrecipitationDays": [5.2, 5.3], "spouse__restingPlace__singleLine": ["yes"], "spouse__restingPlace__julHighC": [30.6, 30.1], "spouse__restingPlace__novRecordHighC": [30], "spouse__restingPlace__junHumidity": [63], "spouse__restingPlace__augMeanC": [24.1, 23.4], "spouse__restingPlace__aprLowC": [6.6, 6.2], "spouse__restingPlace__janHighC": [13.7, 13.1], "spouse__restingPlace__decHumidity": [76], "spouse__restingPlace__marHighC": [16.7, 17.4], "spouse__restingPlace__mayPrecipitationMm": [71, 65.2], "spouse__restingPlace__mayPrecipitationDays": [7.3, 7.1], "spouse__restingPlace__precipitationColour": ["green"], "spouse__restingPlace__marPrecipitationDays": [5.4, 5.1], "spouse__restingPlace__marLowC": [4.2, 4.1], "spouse__restingPlace__julRecordHighC": [41.3], "spouse__restingPlace__junRecordHighC": [43], "spouse__restingPlace__sepLowC": [14, 14.1], "spouse__restingPlace__febMeanC": [7.9, 8.3], "spouse__restingPlace__marRecordHighC": [29], "spouse__restingPlace__mayLowC": [10.1, 10.3], "spouse__restingPlace__aprHumidity": [69], "spouse__restingPlace__febRecordLowC": [-10.5, -8.2], "spouse__restingPlace__junLowC": [14.3, 14.5], "spouse__restingPlace__decSun": [132, 145], "spouse__restingPlace__junRecordLowC": [5.1], "spouse__restingPlace__marSun": [179, 196], "spouse__restingPlace__maySun": [224, 235], "spouse__restingPlace__junPrecipitationMm": [60, 57.5], "spouse__restingPlace__febSun": [156, 166], "spouse__restingPlace__sepHumidity": [70], "spouse__restingPlace__w": ["Sant_Gregori", "Salt,_Girona"], "spouse__restingPlace__se": ["Quart,_Girona"], "spouse__restingPlace__e": ["Jui\u00e0"], "spouse__restingPlace__nw": ["Sarri\u00e0_de_Ter"], "spouse__restingPlace__website": [""], "spouse__restingPlace__caption": ["View of the Castle and Church of P\u00fabol"], "spouse__birthYear": [1894], "spouse__spouse": [1917, 1929, 1934, "Paul_\u00c9luard", "Salvador_Dal\u00ed", ""], "spouse__spouse__homepage": ["eluard.org"], "spouse__spouse__subject": ["Category:Surrealist_poets", "Category:1952_deaths", "Category:20th-century_pseudonymous_writers", "Category:Burials_at_P\u00e8re_Lachaise_Cemetery", "Category:French_Communist_writers", "Category:French_communists", "Category:1895_births", "Category:French_atheists", "Category:20th-century_French_poets", "Category:French_male_poets", "Category:Dada", "Category:People_from_Saint-Denis,_Seine-Saint-Denis", "Category:Communist_members_of_the_French_Resistance", "Category:French_Communist_poets", "Category:French_military_personnel_of_World_War_I", "Category:20th-century_male_artists", "Category:Painters_from_Catalonia", "Category:Federico_Garc\u00eda_Lorca", "Category:Spanish_erotic_artists", "Category:People_from_Figueres", "Category:Spanish_people_of_Arab_descent", "Category:1989_deaths", "Category:Marquesses_of_Spain", "Category:Spanish_Roman_Catholics", "Category:Surrealist_filmmakers", "Category:Recipients_of_the_Legion_of_Honour", "Category:Spanish_people_of_Jewish_descent", "Category:Spanish_surrealist_artists", "Category:Salvador_Dal\u00ed", "Category:Modern_painters", "Category:Spanish_male_painters", "Category:20th-century_Spanish_sculptors", "Category:20th-century_Spanish_painters", "Category:Spanish_male_sculptors", "Category:1904_births", "Category:Knights_Grand_Cross_of_the_Order_of_Isabella_the_Catholic", "Category:Spanish_printmakers", "Category:Spanish_artists", "Category:Members_of_the_Royal_Academy_of_Belgium", "Category:Spanish_illustrators", "Category:Mathematical_artists"], "spouse__spouse__id": ["eluard"], "spouse__spouse__caption": ["\u00c9luard", "Dal\u00ed in 1939"], "spouse__spouse__hypernym": ["Poet", "Painter"], "spouse__spouse__genre": ["Poetry"], "spouse__spouse__activeYearsStartYear": [20], "spouse__spouse__occupation": ["Writer"], "spouse__spouse__spouse": [1917, 1929, 1934, 1946, 1951, "Gala_Dal\u00ed", "Nusch_\u00c9luard", "", "Dominique Lemort", 1982], "spouse__spouse__activeYearsEndYear": [20], "spouse__spouse__notableworks": ["Libert\u00e9_(poem)"], "spouse__spouse__period": [20], "spouse__spouse__birthName": ["Eug\u00e8ne \u00c9mile Paul Grindel", "Salvador Domingo Felipe Jacinto Dal\u00ed i Dom\u00e8nech"], "spouse__spouse__notableWork": ["Libert\u00e9_(poem)", "Galatea_of_the_Spheres", "Crucifixion_(Corpus_Hypercubus)", "The_Hallucinogenic_Toreador", "The_Ecumenical_Council_(painting)", "Christ_of_Saint_John_of_the_Cross", "Soft_Construction_with_Boiled_Beans_(Premonition_of_Civil_War)", "The_Persistence_of_Memory", "Dream_Caused_by_the_Flight_of_a_Bee_Around_a_Pomegranate_a_Second_Before_Awakening"], "spouse__spouse__signature": ["Signature Paul Eluard.svg"], "spouse__spouse__movement": ["Surrealism", "Cubism", "Dada"], "spouse__spouse__children": [1], "spouse__spouse__restingPlace": ["Crypt at Dal\u00ed Theatre and Museum, Figueres", "Crypt", "Figueres"], "spouse__spouse__s": ["no"], "spouse__spouse__q": ["Salvador Dal\u00ed"], "spouse__spouse__n": ["no"], "spouse__spouse__c": ["Category:Salvador Dal\u00ed"], "spouse__spouse__species": ["no"], "spouse__spouse__voy": ["no"], "spouse__spouse__honorificSuffix": ["Order_of_Isabella_the_Catholic"], "spouse__spouse__works": ["", "Soft Construction with Boiled Beans (Premonition of Civil War)", "The Persistence of Memory", "The Ecumenical Council", "Dream Caused by the Flight of a Bee Around a Pomegranate a Second Before Awakening", "Christ of Saint John of the Cross", "The Hallucinogenic Toreador", "Crucifixion (Corpus Hypercubus)", "Galatea of the Spheres"], "spouse__spouse__field": ["Painting, drawing, photography, sculpture, writing, film, and jewelry"], "spouse__spouse__training": ["San Fernando School of Fine Arts, Madrid, Spain", "Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Fernando"], "spouse__spouse__honorificPrefix": ["The_Most_Illustrious"], "spouse__spouse__m": ["no"], "spouse__spouse__v": ["no"], "spouse__spouse__mw": ["no"], "spouse__spouse__d": ["Q5577"], "spouse__spouse__b": ["no"], "spouse__spouse__wikt": ["no"], "spouse__nationality": ["Russian"], "spouse__birthName": ["Elena Ivanovna Diakonova (\u0415\u043b\u00e9\u043d\u0430 \u0418\u0432\u00e1\u043d\u043e\u0432\u043d\u0430 \u0414\u044c\u044f\u0301\u043a\u043e\u043d\u043e\u0432\u0430)", "Elena Ivanovna Diakonova"], "spouse__deathYear": [1982], "spouse__children": [1], "n": ["no"], "c": ["Category:Salvador Dal\u00ed"], "species": ["no"], "voy": ["no"], "honorificSuffix": ["Order_of_Isabella_the_Catholic"], "honorificSuffix__subject": ["Category:1815_establishments_in_Spain", "Category:Awards_established_in_1815", "Category:Orders_of_chivalry_awarded_to_heads_of_state,_consorts_and_sovereign_family_members", "Category:Order_of_Isabella_the_Catholic", "Category:Orders,_decorations,_and_medals_of_Spain"], "honorificSuffix__subject__broader": ["Category:1815_establishments_in_Europe", "Category:Heads_of_state", "Category:Orders_of_chivalry", "Category:History_of_Catholicism_in_Spain", "Category:Orders,_decorations,_and_medals_of_Spain", "Category:Wikipedia_categories_named_after_Spanish_awards", "Category:Spanish_awards", "Category:National_symbols_of_Spain", "Category:Orders,_decorations,_and_medals_by_country"], "honorificSuffix__title": ["Order of Isabella the Catholic"], "honorificSuffix__caption": ["The Ribbons of the Order", "Breast star of the Order"], "honorificSuffix__hypernym": ["Order"], "honorificSuffix__hypernym__wikiPageDisambiguates": ["Modulation_order", "Alphabetical_order", "Military_order_(disambiguation)", "ORDER_(spacecraft)", "Disorder_(disambiguation)", "Order_(logic)", "Standing_order_(disambiguation)", "Social_order", "Religious_order_(Catholic)", "Order_and_disorder_(physics)", "Order_of_merit", "Order_of_reaction", "First-order_hold", "Religious_order", "Money_order", "Monastic_order", "Purchase_order", "Order_theory", "Partially_ordered_set", "Natural_order_(philosophy)", "List_of_order_structures_in_mathematics", "Complete_partial_order", "Order_(album)", "Orders_(1974_film)", "Professional_order", "Stream_order", "Court_order", "Law_and_order_(politics)", "Topological_order", "Implicate_and_explicate_order", "General_order", "Military_order_(religious_society)", "Sales_order", "Public-order_crime", "Holy_orders", "Order_of_Mass", "Orders_(surname)", "Stochastic_ordering", "Dynastic_order", "Order_(mouldings)", "Order_(biology)", "Z-order", "Order_(journal)", "Classical_order", "Orderliness", "Military_order_(instruction)", "Executive_order_(disambiguation)", "Fraternal_order", "Order_of_precedence", "Order_of_chivalry", "Order_(distinction)", "Blanket_order", "Order_(mathematics)"], "honorificSuffix__status": ["Currently constituted"], "honorificSuffix__headTitle": ["Grand Master"], "honorificSuffix__awardedBy": [33, "the Spanish Monarch"], "honorificSuffix__lower": ["Order_of_Civil_Merit"], "honorificSuffix__lower__subject": ["Category:Orders_of_chivalry_awarded_to_heads_of_state,_consorts_and_sovereign_family_members", "Category:1926_establishments_in_Spain", "Category:Orders,_decorations,_and_medals_of_Spain", "Category:Awards_established_in_1926", "Category:Order_of_Civil_Merit"], "honorificSuffix__lower__title": ["Order of Civil Merit", "Orden del M\u00e9rito Civil"], "honorificSuffix__lower__caption": ["The Ribbons of the Order", "Grand Cross set of insignia of the Order"], "honorificSuffix__lower__head3Title": ["Chancellor"], "honorificSuffix__lower__status": ["Currently Constituted"], "honorificSuffix__lower__headTitle": ["Grand Master"], "honorificSuffix__lower__awardedBy": ["the Spanish Monarch"], "honorificSuffix__lower__lower": ["Civil_Order_of_Alfonso_X,_the_Wise"], "honorificSuffix__lower__higher": ["Order_of_Isabella_the_Catholic"], "honorificSuffix__lower__date": [1926], "honorificSuffix__lower__house": ["House_of_Bourbon"], "honorificSuffix__lower__for": ["Service to the State, the Provinces and Municipalities"], "honorificSuffix__lower__grades": ["Commander of Number", "Grand-Cross", "Collar", "Cross", "Silver Cross", "Officer Cross", "Commander"], "honorificSuffix__lower__head": ["Jos\u00e9_Manuel_Albares", "Minister_of_Foreign_Affairs_(Spain)", "Felipe_VI_of_Spain", "Undersecretary of Foreign Affairs"], "honorificSuffix__lower__head2Title": ["Grand Chancellor"], "honorificSuffix__higher": ["Order_of_Queen_Maria_Luisa"], "honorificSuffix__higher__seeAlso": ["List_of_the_Dames_of_the_Order_of_Queen_Maria_Luisa"], "honorificSuffix__higher__subject": ["Category:Orders_of_chivalry_for_women", "Category:Orders_of_chivalry_of_Spain", "Category:Orders,_decorations,_and_medals_of_Spain"], "honorificSuffix__higher__country": ["Kingdom_of_Spain"], "honorificSuffix__higher__title": ["Royal Order of Noble Ladies", "''Real Orden de las Damas Nobles", "de la Reina Mar\u00eda Luisa''", "of Queen Maria Luisa"], "honorificSuffix__higher__caption": ["Sash of the Order, belonging to the Empress Maria Alexandrovna of Russia"], "honorificSuffix__higher__hypernym": ["Order"], "honorificSuffix__higher__ribbon": ["File:Order_of_Queen_Maria_Luisa_-_Ribbon_bar.svg"], "honorificSuffix__higher__headTitle": ["Sovereign"], "honorificSuffix__higher__lower": ["Order_of_Isabella_the_Catholic"], "honorificSuffix__higher__higher": ["Order_of_Charles_III"], "honorificSuffix__higher__date": [null], "honorificSuffix__higher__house": ["House_of_Bourbon"], "honorificSuffix__higher__grades": ["Dame-Grand-Cross", "Dame"], "honorificSuffix__higher__head": ["Felipe_VI", "Queen Letizia"], "honorificSuffix__higher__head2Title": ["Grand Mistress"], "honorificSuffix__date": [1815], "honorificSuffix__for": ["Actions in benefit to Spain and the Crown"], "honorificSuffix__grades": ["", "Knight/Dame Grand Cross", "Knight/Dame of the Collar", "Commander by Number", "Officer", "Knight/Dame", "Silver Cross", "Silver Medal", "Commander", "Bronze Medal"], "honorificSuffix__head": ["Jos\u00e9_Manuel_Albares", "King_Felipe_VI", "Minister_of_Foreign_Affairs_(Spain)"], "honorificSuffix__head__subject": ["Category:People_from_Madrid", "Category:1972_births", "Category:Living_people", "Category:Spanish_diplomats", "Category:Foreign_ministers_of_Spain", "Category:Ambassadors_of_Spain_to_France"], "honorificSuffix__head__title": ["List_of_Foreign_Ministers_of_Spain"], "honorificSuffix__head__termStart": [2020, 2018, 2021], "honorificSuffix__head__office": ["Cabinet_Office_(Spain)", "Ministry_of_Foreign_Affairs_(Spain)", "Ambassador of Spain to Monaco", "Ambassador of Spain to France"], "honorificSuffix__head__termEnd": [2020, 2021], "honorificSuffix__head__termPeriod": ["Jos\u00e9_Manuel_Albares__Tenure__1", "Jos\u00e9_Manuel_Albares__Tenure__2", "Jos\u00e9_Manuel_Albares__Tenure__3", "Jos\u00e9_Manuel_Albares__Tenure__4"], "honorificSuffix__head__party": ["Spanish_Socialist_Workers'_Party"], "honorificSuffix__head__primeminister": ["Pedro_S\u00e1nchez"], "honorificSuffix__head__years": [2021], "honorificSuffix__head__occupation": ["Diplomat"], "honorificSuffix__head__successor": ["Victorio Redondo Baldrich"], "honorificSuffix__head__predecessor": ["Arancha_Gonz\u00e1lez_Laya", "Fernando Carderera Soler"], "honorificSuffix__head__nationality": ["Spanish"], "honorificSuffix__head__wikiPageRedirects": ["Felipe_VI", "List_of_Foreign_Ministers_of_Spain"], "honorificSuffix__motto": ["", "POR ISABEL LA CAT\u00d3LICA", "A LA LEALTAD ACRISOLADA", "and"], "honorificSuffix__head2Title": ["Grand Chancellor"], "works": ["", "Soft Construction with Boiled Beans (Premonition of Civil War)", "The Persistence of Memory", "The Ecumenical Council", "Dream Caused by the Flight of a Bee Around a Pomegranate a Second Before Awakening", "Christ of Saint John of the Cross", "The Hallucinogenic Toreador", "Crucifixion (Corpus Hypercubus)", "Galatea of the Spheres"], "birthName": ["Salvador Domingo Felipe Jacinto Dal\u00ed i Dom\u00e8nech"], "notableWork": ["Galatea_of_the_Spheres", "Crucifixion_(Corpus_Hypercubus)", "The_Hallucinogenic_Toreador", "The_Ecumenical_Council_(painting)", "Christ_of_Saint_John_of_the_Cross", "Soft_Construction_with_Boiled_Beans_(Premonition_of_Civil_War)", "The_Persistence_of_Memory", "Dream_Caused_by_the_Flight_of_a_Bee_Around_a_Pomegranate_a_Second_Before_Awakening"], "notableWork__subject": ["Category:Collection_of_the_Dal\u00ed_Theatre_and_Museum", "Category:Paintings_by_Salvador_Dal\u00ed", "Category:1952_paintings", "Category:Science_in_art", "Category:Paintings_depicting_the_Crucifixion_of_Jesus", "Category:Paintings_in_the_collection_of_the_Metropolitan_Museum_of_Art", "Category:Mathematical_artworks", "Category:Paintings_depicting_Mary_Magdalene", "Category:1954_paintings", "Category:Cattle_in_art", "Category:1970_paintings", "Category:Insects_in_art", "Category:Bullfighting_in_art", "Category:Paintings_in_St._Petersburg,_Florida", "Category:Paintings_depicting_Jesus", "Category:Self-portraits", "Category:Paintings_about_painting", "Category:1960_paintings", "Category:Water_in_art", "Category:Books_in_art", "Category:Birds_in_art", "Category:Vandalized_works_of_art_in_the_United_Kingdom", "Category:Ships_in_art", "Category:1951_paintings", "Category:Religious_controversies_in_painting", "Category:Culture_in_Glasgow", "Category:Surrealist_paintings", "Category:Paintings_in_the_collection_of_the_Philadelphia_Museum_of_Art", "Category:1936_paintings", "Category:Spanish_Civil_War_in_popular_culture", "Category:Works_about_clocks", "Category:Paintings_in_the_collection_of_the_Museum_of_Modern_Art_(New_York_City)", "Category:1931_paintings", "Category:Fish_in_art", "Category:Tigers_in_art", "Category:1944_paintings", "Category:Elephants_in_art", "Category:Nude_art", "Category:Paintings_in_the_Thyssen-Bornemisza_Museum"], "notableWork__subject__broader": ["Category:Art_collections_in_Spain", "Category:Salvador_Dal\u00ed", "Category:Surrealist_paintings", "Category:Paintings_by_artist", "Category:Catalan_paintings", "Category:1952_in_art", "Category:Visual_arts_by_subject", "Category:Science_and_culture", "Category:Crucifixion_of_Jesus_in_art", "Category:Paintings_based_on_the_New_Testament", "Category:Paintings_by_collection", "Category:Paintings_in_New_York_City", "Category:Collection_of_the_Metropolitan_Museum_of_Art", "Category:Works_of_art", "Category:Mathematics_and_art", "Category:Academic_works_about_mathematics", "Category:Paintings_depicting_New_Testament_people", "Category:Portraits_of_women", "Category:Mary_Magdalene_in_art", "Category:Paintings_of_saints", "Category:Mammals_in_art", "Category:Cattle_in_popular_culture", "Category:Insects_in_culture", "Category:Animals_in_art", "Category:Cattle_in_art", "Category:Bullfighting", "Category:Paintings_in_the_United_States_by_city", "Category:Culture_of_St._Petersburg,_Florida", "Category:Paintings_in_Florida", "Category:Jesus_in_art", "Category:Paintings_of_gods", "Category:Portraits_of_historical_figures", "Category:Portrait_art", "Category:Paintings_about_art", "Category:1960_works", "Category:1960s_paintings", "Category:Water_in_culture", "Category:Books", "Category:Works_about_reading", "Category:Birds_in_popular_culture", "Category:British_art", "Category:Vandalized_works_of_art_by_country", "Category:Ships", "Category:Marine_art", "Category:Water_in_art", "Category:Transport_in_art", "Category:Works_about_water_transport", "Category:Painting_controversies", "Category:Religious_controversies_in_art", "Category:Scottish_culture_by_council_area", "Category:Glasgow", "Category:Culture_by_city_in_Scotland", "Category:Modern_paintings", "Category:Surrealist_works", "Category:Paintings_by_movement_or_period", "Category:Paintings_in_Philadelphia", "Category:Philadelphia_Museum_of_Art", "Category:Collections_of_museums_in_Pennsylvania", "Category:War_in_popular_culture", "Category:Works_about_the_Spanish_Civil_War", "Category:Clocks", "Category:Works_about_technology", "Category:Works_about_time", "Category:Collection_of_the_Museum_of_Modern_Art_(New_York_City)", "Category:Fish_in_human_culture", "Category:Tigers_in_popular_culture", "Category:Felids_in_art", "Category:Elephants_in_popular_culture", "Category:Visual_arts_genres", "Category:Nudity", "Category:Collections_of_the_Thyssen-Bornemisza_Museum", "Category:Paintings_in_Madrid"], "notableWork__title": ["Galatea of the Spheres", "Crucifixion", "The Hallucinogenic Toreador", "The Ecumenical Council", "Christ of Saint John of the Cross", "", "Soft Construction with Boiled Beans", "The Persistence of Memory", "Around a Pomegranate a Second Before Awakening", "Dream Caused by the Flight of a Bee"], "notableWork__hypernym": ["Painting"], "notableWork__hypernym__seeAlso": ["Outline_of_painting"], "notableWork__hypernym__subject": ["Category:Painting_techniques", "Category:Painting"], "notableWork__hypernym__hypernym": ["Practice"], "notableWork__heightMetric": [65, 194.3, 398.8, 299.7, 205, 100, 51], "notableWork__widthMetric": [54, 123.8, 299.7, 254, 116, 99, 40.5], "notableWork__city": ["Spain", "Figueres", "New_York_City", "St._Petersburg,_Florida", "Florida", "Saint_Petersburg,_Florida", "Glasgow", "Philadelphia", "Madrid"], "notableWork__city__seeAlso": ["Latin_American_literature", "Umayyad_conquest_of_Hispania", "LGBT_rights", "List_of_Spanish_autonomous_communities_by_population", "Spanish_Constitution_of_1978", "Spain", "Castles", "Nationalities", "Spanish_government_departments", "Regions_of_Spain", "Sister_cities", "List_of_twin_towns", "Taxicabs_of_New_York_City", "New_York_City", "Recreation", "Parks", "List_of_sister_cities", "Baseball", "Tampa_Bay", "Florida", "List_of_mayors_of_St._Petersburg", "List_of_newspapers", "Universities", "List_of_colleges", "Environmental_issues", "Culture_of_Florida", "Law_of_Florida", "Republic_of_East_Florida", "List_of_Florida_hurricanes", "American_Civil_War", "List_of_governors_of_Florida", "Demographics_of_Florida", "List_of_metropolitan_areas_of_Florida", "Sports_teams", "Architecture_of_Miami", "List_of_airports", "List_of_counties", "Culture", "Transport", "Glasgow_(Scottish_Parliament_electoral_region)", "Glasgow", "Sport", "2014_Commonwealth_Games", "Glasgow_City_Council", "List_of_bands_from_Glasgow", "List_of_people_from_Glasgow", "Glasgow_Festivals", "Pennsylvania", "Philadelphia_76ers", "Chinese", "The_American_Revolution", "Philadelphia_International_Airport", "School_District_of_Philadelphia", "Philadelphia", "Philadelphia_City_Hall", "Drinking_fountains", "List_of_Philadelphia_neighborhoods", "List_of_tourist_attractions", "District_Attorney_of_Philadelphia", "List_of_mayors_of_Philadelphia", "Crime", "Media", "Architecture_of_Philadelphia", "Free_Library_of_Philadelphia", "List_of_museums", "List_of_National_Historic_Landmarks", "Madrid", "Cuisine_of_the_Community_of_Madrid", "Siege_of_Madrid", "La_Movida_Madrile\u00f1a", "List_of_mayors_of_Madrid"], "notableWork__city__homepage": ["", "www.nyc.gov", "myflorida.com", "madrid.es"], "notableWork__city__exactMatch": ["i84082", "17161-5", "ES", "i84552", "i84309", "i84293", "i83481", "i84648", "i84083"], "notableWork__city__lat": [40.43333435058594, 40, 42.26666641235352, 40.71277618408203, 27.77305603027344, 28, 55.86111068725586, 39.95277786254883, 40.41666793823242], "notableWork__city__long": [-4, -3.700000047683716, 2.964999914169312, -74.00611114501953, -82.63999938964844, -82, -4.25, -75.16361236572266, -3.702500104904175], "notableWork__city__subject": ["Category:Member_states_of_the_Council_of_Europe", "Category:Member_states_of_the_Union_for_the_Mediterranean", "Category:Member_states_of_the_European_Union", "Category:Spanish-speaking_countries_and_territories", "Category:Countries_in_Africa", "Category:Member_states_of_the_United_Nations", "Category:Countries_in_Europe", "Category:Transcontinental_countries", "Category:Member_states_of_NATO", "Category:North_African_countries", "Category:Spanish_monarchy", "Category:Iberian_Peninsula_countries", "Category:Southwestern_European_countries", "Category:States_and_territories_established_in_1715", "Category:Spain", "Category:States_and_territories_established_in_1978", "Category:Municipalities_in_the_Province_of_Girona", "Category:Populated_places_in_the_Province_of_Girona", "Category:Figueres", "Category:Populated_coastal_places_in_New_York_(state)", "Category:Former_capitals_of_the_United_States", "Category:Populated_places_established_in_1624", "Category:Establishments_in_New_Netherland", "Category:1624_establishments_in_North_America", "Category:1624_establishments_in_the_Dutch_Empire", "Category:Articles_with_accessibility_problems", "Category:Cities_in_the_New_York_metropolitan_area", "Category:Populated_places_established_in_1898", "Category:New_York_(state)_populated_places_on_the_Hudson_River", "Category:Former_state_capitals_in_the_United_States", "Category:1898_establishments_in_New_York_City", "Category:Cities_in_New_York_(state)", "Category:Port_cities_and_towns_of_the_United_States_Atlantic_coast", "Category:1898_establishments_in_New_York_(state)", "Category:New_York_City", "Category:Populated_places_established_by_the_Dutch_West_India_Company", "Category:1876_establishments_in_Florida", "Category:Cities_in_Florida", "Category:Populated_places_established_in_1876", "Category:Populated_places_on_Tampa_Bay", "Category:Populated_places_on_the_Intracoastal_Waterway_in_Florida", "Category:Port_cities_and_towns_of_the_Florida_Gulf_coast", "Category:Cities_in_Pinellas_County,_Florida", "Category:St._Petersburg,_Florida", "Category:States_of_the_East_Coast_of_the_United_States", "Category:Southern_United_States", "Category:Former_Spanish_colonies", "Category:States_of_the_Confederate_States_of_America", "Category:States_of_the_Gulf_Coast_of_the_United_States", "Category:Florida", "Category:1845_establishments_in_the_United_States", "Category:States_and_territories_established_in_1845", "Category:Peninsulas_of_Florida", "Category:States_of_the_United_States", "Category:Contiguous_United_States", "Category:U.S._states_with_multiple_time_zones", "Category:Populated_places_in_Glasgow", "Category:Articles_containing_video_clips", "Category:Council_areas_of_Scotland", "Category:Glasgow", "Category:Types_of_monuments_and_memorials", "Category:6th-century_establishments_in_Scotland", "Category:Populated_places_established_in_the_6th_century", "Category:Cities_in_Scotland", "Category:Port_cities_and_towns_in_Scotland", "Category:Lieutenancy_areas_of_Scotland", "Category:Consolidated_city-counties", "Category:Populated_places_established_in_1682", "Category:Populated_places_on_the_Schuylkill_River", "Category:Cities_in_Pennsylvania", "Category:Pennsylvania_populated_places_on_the_Delaware_River", "Category:Port_cities_and_towns_of_the_Pennsylvania_Atlantic_coast", "Category:1682_establishments_in_Pennsylvania", "Category:Philadelphia", "Category:Planned_cities_in_the_United_States", "Category:County_seats_in_Pennsylvania", "Category:Ukrainian_communities_in_the_United_States", "Category:Capitals_in_Europe", "Category:Populated_places_established_in_the_9th_century", "Category:Madrid", "Category:Municipalities_in_the_Community_of_Madrid", "Category:9th-century_establishments_in_Spain"], "notableWork__city__country": ["Spain", "United_States", "Florida", "United_Kingdom"], "notableWork__city__title": ["Articles related to Spain", "Religious affiliation", "Articles and topics related to New York City", "of America", "Capital of the United States", "Articles relating to St. Petersburg and Pinellas County", "List_of_U.S._states_by_date_of_statehood", "Religion in Florida", "Topics related to FloridaThe Sunshine State", "Articles relating to Glasgow", "Destinations from Glasgow", "Articles related to Philadelphia and Philadelphia County", "Articles related to Madrid"], "notableWork__city__caption": ["Prime_Minister_of_Spain", "Pedro_S\u00e1nchez_(politician)", "Jam\u00f3n ib\u00e9rico is one of the most expensive hams.", "King Philip VI", "Paella, a traditional Valencian dish", "Citi Field, also in Flushing Meadows-Corona Park, has been home to the New York Mets since 2009.", "The U.S. Open Tennis Championships are held every August and September in Flushing Meadows-Corona Park, Queens.", "The New York Marathon is the largest marathon in the world.", "Yankee Stadium in The Bronx is home to the New York Yankees and New York City FC.", "Madison Square Garden in Midtown Manhattan is home to the New York Knicks, New York Rangers, and St. John's Red Storm.", "View looking out to sea towards the North Yacht Basin from Bay Shore Drive", 1840, null, "Church of Scotland", "Roman Catholic", "Retiro_Park", "Cercan\u00edas Madrid map", "The Manzanares flowing through the Monte de El Pardo", "Patatas bravas, a very common bar snack served as tapa.", "Fa\u00e7ade of the city hall", "Main parks in the municipality", "Three squid sandwiches", "Map of the Madrid Metro", "A plenary session of the city council"], "notableWork__city__iso31661Code": ["ES"], "notableWork__city__point": ["40.43333333333333 -3.7", "40.0 -4.0", "42.266666666666666 2.965", "40.71277777777778 -74.00611111111111", "27.773055555555555 -82.64", "28.0 -82.0", "55.861111111111114 -4.25", "39.952777777777776 -75.16361111111111", "40.416666666666664 -3.7025"], "notableWork__city__hypernym": ["State", "Capital", "City"], "notableWork__city__upperHouse": ["Senate_of_Spain"], "notableWork__city__lowerHouse": ["Congress_of_Deputies"], "notableWork__city__timeZoneDst": ["WEST and CEST"], "notableWork__city__hdiChange": ["increase"], "notableWork__city__largestCity": ["Madrid", "Jacksonville,_Florida"], "notableWork__city__drivesOn": ["right"], "notableWork__city__callingCode": ["Telephone_numbers_in_Spain"], "notableWork__city__hdiRank": [27], "notableWork__city__isPartOf": ["target"], "notableWork__city__religion": ["Irreligion", "Christianity", "", 2.8, 55.4, 40.3, 1.5], "notableWork__city__populationDensity": [94, 93.82282452581435, null, 11313.82027703539, 11313.81, 1612.007400087395, 1612.01, 3555, 4608.86, 4608.870578348493], "notableWork__city__div": ["Community of Madrid", "Valencian Community", "Aragon", "Region of Murcia", "Andalusia", "Castile and Le\u00f3n", "Balearic Islands", "Catalonia", "Galicia Galicia", "Basque Country Basque Country", "Canary Islands", "Principality of Asturias", "Duval County, FloridaDuval", "Pinellas County, FloridaPinellas", "Broward County, FloridaBroward", "Hillsborough County, FloridaHillsborough", "Alachua County, FloridaAlachua", "Palm Beach County, FloridaPalm Beach", "Orange County, FloridaOrange", "Polk County, FloridaPolk", "Lee County, FloridaLee", "Miami-Dade County, FloridaMiami-Dade", "St. Lucie County, FloridaSt. Lucie", "Leon County, FloridaLeon", "Brevard County, FloridaBrevard"], "notableWork__city__divLink": ["Autonomous community", "Counties of FloridaCounty"], "notableWork__city__statRef": ["pobmun12.xls", "Source:"], "notableWork__city__iso3166code": ["ES"], "notableWork__city__city": ["Palma, MajorcaPalma", "A Coru\u00f1a", "Gij\u00f3n", "Bilbao", "Alicante", "GranadaGranada", "Las Palmas", "Barcelona", "Vitoria-Gasteiz", "Zaragoza", "Elche", "C\u00f3rdoba C\u00f3rdoba", "Madrid", "L'Hospitalet de LlobregatL'Hospitalet", "Murcia", "M\u00e1laga", "Seville", "Valencia", "Valladolid", "Vigo", "Orlando, FloridaOrlando", "St. Petersburg, FloridaSt. Petersburg", "Hialeah, FloridaHialeah", "Gainesville, FloridaGainesville", "Clearwater, FloridaClearwater", "Miramar, FloridaMiramar", "Pembroke Pines, FloridaPembroke Pines", "Tampa, FloridaTampa", "Miami, FloridaMiami", "Lakeland, FloridaLakeland", "Palm Bay, FloridaPalm Bay", "Tallahassee, FloridaTallahassee", "Pompano Beach, FloridaPompano Beach", "Port St. Lucie, FloridaPort St. Lucie", "Coral Springs, FloridaCoral Springs", "Jacksonville, FloridaJacksonville", "Hollywood, FloridaHollywood", "West Palm Beach, FloridaWest Palm Beach", "Cape Coral, FloridaCape Coral", "Fort Lauderdale, FloridaFort Lauderdale"], "notableWork__city__populationDensityKm": [94, "auto", 11313.81, 1612.01, 3555, 4608.86], "notableWork__city__motto": ["Plus ultra (Latin)", "(English: \"Further Beyond\")", "\"Always in Season\"", "In God We Trust", "In_God_We_Trust", "Let Glasgow Flourish", "Lord, let Glasgow flourish by the preaching of the word", "Let Glasgow Flourish by the preaching of Your word, and the praising of Your name.", "\"Philadelphia maneto\" (\"Let brotherly love endure\" or \"... continue\")", "\"Philadelphia maneto\""], "notableWork__city__pop": [232462, 232517, 245711, 251774, 254804, 271780, 295364, 298412, 325701, 334887, 346843, 379925, 416065, 453258, 574654, 674997, 688592, 794288, 1608746, 3266126, 112046, 112641, 117292, 117415, 119760, 134394, 134721, 141085, 153067, 171178, 182760, 194016, 196169, 204851, 223109, 258308, 307573, 384959, 442241, 949611], "notableWork__city__dstNote": ["Note: most of Spain observes CET/CEST, except the Canary Islands which observe WET/WEST."], "notableWork__city__establishedDate": [1479, 1812, 1715, 1978, 1986, 1624, 1898, 1888, 1903, 1892, null, "Late-6th century", 1682, 1701, 9], "notableWork__city__totalWidth": [300, 370], "notableWork__city__areaRank": [null, 22], "notableWork__city__voy": ["Spain", "yes", "Madrid"], "notableWork__city__img": ["Valencie 1448.JPG", "Toits_Guadalquivir_ponts_S\u00e9ville_Espagne.jpg", "City view from Transbordador Aeri del Port.jpg", "Madrid Cityscape.jpg", "Downtown Tampa Skyline.jpg", "N\u00e4chtliche Skyline von Jacksonville, Florida.JPG", "Lake Eola Park in Orlando 01.jpg", "Downtown Miami skyline May 2011.jpg"], "notableWork__city__geometry": [null], "notableWork__city__populationTotal": [47163418, 8804190, 258308, 1603797], "notableWork__city__utcOffsetDst": ["+1 to +2", null, "+1", "\u22124", "+2"], "notableWork__city__timeZone": ["Western_European_Time", "Central_European_Time", "WET and CET", "Eastern_Time_Zone", "Greenwich_Mean_Time", "British_Summer_Time", "North_American_Eastern_Time_Zone", "Eastern_Daylight_Time"], "notableWork__city__utcOffset": ["\u2060\u00b10 to +1", "\u221205:00", "\u221204:00", null, "\u00b10", "+1", "\u22124", "\u22125", "+2"], "notableWork__city__nativeName": [""], "notableWork__city__populationDensitySqMi": [243, 29302.66, 4175.08, 11936.92], "notableWork__city__percentageOfAreaWater": [0.8899999856948853, 18.5], "notableWork__city__imageFlag": ["Bandera de Espa\u00f1a.svg", "Bandera de Figueres.svg", "Flag of New York City.svg", "Flag of St. Petersburg, Florida.svg", "Flag of Florida.svg", "Flag of Philadelphia, Pennsylvania.svg", "Bandera de la ciudad de Madrid.svg"], "notableWork__city__area": [null, 505990437187.6823, 505990000000], "notableWork__city__areaKm": [505990], "notableWork__city__governmentType": ["Unitary parliamentary constitutional monarchy", "Unitary_state", "Parliamentary_system", "Strong_Mayor", "Mayor-council_government", "Consolidated_city-county", "Mayor\u2013council_government", "ayuntamiento", "Ayuntamiento_(Spain)"], "notableWork__city__demonym": ["Spaniards", "", "Spaniard", "Spanish", "Figuerenques", "New Yorker", "St. Petersburger, St. Peteian, Burgian, Saint Petersburgite", "Floridian, Floridan", "Glaswegian, Weegie (colloquial)", "Philadelphian", "Madrilenian, Madrilene"], "notableWork__city__populationDensityRank": [120, 8], "notableWork__city__divName": ["Autonomous community"], "notableWork__city__nationalMotto": ["", "Plus ultra"], "notableWork__city__countryCode": ["+34"], "notableWork__city__populationEstimateRank": [null], "notableWork__city__dateFormat": ["//"], "notableWork__city__sovereigntyType": ["History_of_Spain"], "notableWork__city__giniChange": ["increase"], "notableWork__city__giniCoefficient": [33], "notableWork__city__religionYear": [2022], "notableWork__city__percentWater": [0.89], "notableWork__city__gini": [33], "notableWork__city__giniYear": [2021], "notableWork__city__areaSqMi": [195364], "notableWork__city__language": ["Spanish_language", "Spanish_language_in_the_United_States", "American_English"], "notableWork__city__leaderTitle": ["Monarchy_of_Spain", "Prime_Minister_of_Spain", "Mayor", "Mayor_of_New_York_City", "Members_of_the_6th_Scottish_Parliament", "Glasgow_City_Council", "List_of_provosts_of_Glasgow", "List_of_mayors_of_Philadelphia", "Mayor_of_Madrid"], "notableWork__city__leaderName": ["Pedro_S\u00e1nchez", "Felipe_VI", "Jordi Masquef Creus", "Eric Adams", "Ken Welch", "", "Bill Kidd", "Paul Sweeney", "Nicola Sturgeon", "John Mason", "Jacqueline McLaren", "Clare Haughey", "Susan Aitken", "Sandesh Gulhane", "Annie Wells", "Patrick Harvie", "James Dornan", "Kaukab Stewart", "Ivan McKee", "Pam Duncan-Glancy", "Anas Sarwar", "Pauline McNeill", "Bob Doris", "Humza Yousaf", "Jim Kenney", "Jos\u00e9_Luis_Mart\u00ednez-Almeida"], "notableWork__city__align": ["right", "left"], "notableWork__city__width": [150, 170, 225, 550, 600, "auto", 210, 250, 220, 230, 500], "notableWork__city__commonName": ["Spain"], "notableWork__city__conventionalLongName": ["Kingdom of Spain"], "notableWork__city__capital": ["Madrid", "Tallahassee"], "notableWork__city__event": ["Spain__HistoricalEvent__1", "Spain__HistoricalEvent__2", "Spain__HistoricalEvent__3", "Spain__HistoricalEvent__4", "Spain__HistoricalEvent__5"], "notableWork__city__currency": ["Euro"], "notableWork__city__currencyCode": ["EUR"], "notableWork__city__gdpPppRank": [16], "notableWork__city__gdpNominalRank": [16], "notableWork__city__gdpPppPerCapitaRank": [37], "notableWork__city__gdpNominalPerCapitaRank": [40], "notableWork__city__populationTotalRanking": [31, 1, 79, 6], "notableWork__city__b": ["no", "yes"], "notableWork__city__languages": ["Spanish", "Predominantly English and Spanish"], "notableWork__city__legislature": ["Cortes_Generales", "Florida_Legislature"], "notableWork__city__cctld": [".es"], "notableWork__city__establishedEvent": ["Catholic_Monarchs_of_Spain", "Spanish_Constitution_of_1812", "Enlargement_of_the_European_Union", "Constitution_of_Spain", "", "De jure"], "notableWork__city__gdpNominal": ["", null], "notableWork__city__gdpNominalPerCapita": [null], "notableWork__city__gdpNominalYear": [2022], "notableWork__city__gdpPpp": ["", null], "notableWork__city__gdpPppPerCapita": [null], "notableWork__city__gdpPppYear": [2022], "notableWork__city__hdi": [0.905], "notableWork__city__hdiYear": [2021], "notableWork__city__languagesType": ["Official language"], "notableWork__city__populationEstimate": [47163418], "notableWork__city__populationEstimateYear": [2022], "notableWork__city__topLevelDomain": [".es"], "notableWork__city__humanDevelopmentIndex": [0.9049999713897705], "notableWork__city__imageCoat": ["Escudo de Espa\u00f1a .svg"], "notableWork__city__imageCaption": ["St. Peter's church", "Clockwise from the top: St. Petersburg skyline, Sunshine Skyway Bridge, Vinoy Park, Tropicana Field, Sunken Gardens, Mahaffey Theater, Museum of Fine Arts (St. Petersburg, Florida), St. Petersburg Pier, Salvador Dal\u00ed Museum", "From top, left to right:  River Clyde running through Glasgow City Centre, the main building of the University of Glasgow, the OVO Hydro, SEC Armadillo and the Finnieston Crane, Skyline of Glasgow City Centre and, Glasgow Cathedral and George Square", "", "Clockwise from top: Center City skyline in 2020; City Hall; Fairmount Park; Elfreth's Alley; Museum of Art; University of Pennsylvania campus in University City; Market Street; and Liberty Bell with Independence Hall in background"], "notableWork__city__elevation": [39, 10, 10.0584, 13.4, 13.4112, 30.48, 30, 11.8872, 12, 650], "notableWork__city__elevationM": [39, 10, 13.4, 30, 12, 650], "notableWork__city__imageSkyline": ["MSodaiguiSTPereFigueres1.jpg"], "notableWork__city__blankInfo": ["Mediterranean_climate", 36, 12, 42], "notableWork__city__blankName": ["K\u00f6ppen_climate_classification", "Federal_Information_Processing_Standards", "Federal_Information_Processing_Standard", "Ordnance_Survey_National_Grid"], "notableWork__city__n": ["Cabanes,_Girona", "Vilabertran", "yes", "Category:Madrid"], "notableWork__city__subdivisionType": ["List_of_sovereign_states", "Comarques_of_Catalonia", "Provinces_of_Spain", "Autonomous_communities_of_Spain", "List_of_regions_of_the_United_States", "U.S._state", "Colony", "Country", "Constituent counties", "List_of_counties_in_Florida", "Administrative_division", "Subdivisions_of_Scotland", "Countries_of_the_United_Kingdom", "Lieutenancy_areas_of_Scotland", "Sovereign state", "List_of_counties_in_Pennsylvania", "State", "Historic countries"], "notableWork__city__subdivisionName": ["Girona_(province)", "Alt_Empord\u00e0", "Province_of_New_York", "Manhattan", "Brooklyn", "United_States", "New_York_(state)", "New_Netherland", "The_Bronx", "Staten_Island", "Mid-Atlantic_(United_States)", "Queens", "Florida", "Pinellas_County,_Florida", "United States", 23, "United Kingdom", "Glasgow City", "Glasgow", "Scotland", "Pennsylvania", "Philadelphia_County,_Pennsylvania", "Kingdom_of_England", "Kingdom_of_Great_Britain", "Province_of_Pennsylvania", "Community_of_Madrid"], "notableWork__city__pushpinMap": ["Spain Province of Girona#Catalonia#Spain", "USA", "UK Scotland#United Kingdom#Europe", "Spain#Europe"], "notableWork__city__subdivision": ["Girona_(province)", "Alt_Empord\u00e0", "Catalonia", "Province_of_New_York", "Manhattan", "Brooklyn", "New_York_(state)", "New_Netherland", "The_Bronx", "Staten_Island", "Mid-Atlantic_(United_States)", "Queens", "Florida", "Pinellas_County,_Florida", "Wards_of_Glasgow", "Glasgow_City_F.C.", "Scotland", "Pennsylvania", "Philadelphia_County,_Pennsylvania", "Kingdom_of_England", "Kingdom_of_Great_Britain", "Province_of_Pennsylvania", "Community_of_Madrid"], "notableWork__city__settlementType": ["Municipalities_of_Catalonia", "City_(New_York)", "City_(Florida)", "City and council area", "Consolidated_city-county", "Capital city and municipality"], "notableWork__city__pushpinMapCaption": ["Location in Catalonia", "Location in the United States", "Location within Scotland##Location within the United Kingdom##Location within Europe", "Location within mainland Spain/Europe"], "notableWork__city__centre": ["Figueres", ": Outline \u2022 Index", "Glasgow", "Philadelphia"], "notableWork__city__areaTotal": [null, 19300000, 1223590000, 1223588082.966037, 350930000, 350917489.0694246, 65758000000, 170312000000, 175000000, 369590000, 369591303.3449472, 604310000], "notableWork__city__populationDemonym": ["Figuerenques", "New Yorker", "St. Petersburger, St. Peteian, Burgian, Saint Petersburgite", "Floridian, Floridan", "Glaswegian, Weegie", "Philadelphian", "", "Madrilenian, Madrilene"], "notableWork__city__postalCode": [17600, "17600", 100, "100xx\u2013104xx, 11004\u201305, 111xx\u2013114xx, 116xx", 9223372036854775807, "33701, 33702, 33703, 33704, 33705, 33710, 33712-33713, 33715", "FL", "G_postcode_area", "G", 19092, "19092\u201319093, 19099, 191xx", 28001, "28001\u201328080"], "notableWork__city__areaTotalKm": [19.3, 1223.59, 350.93, 170312, 175, 369.59, 604.31], "notableWork__city__politicalLeader": ["Figueres__PoliticalFunction__1", "New_York_City__PoliticalFunction__1", "St._Petersburg,_Florida__PoliticalFunction__1", "Glasgow__PoliticalFunction__1", "Glasgow__PoliticalFunction__2", "Glasgow__PoliticalFunction__3", "Philadelphia__PoliticalFunction__1", "Madrid__PoliticalFunction__1"], "notableWork__city__imageShield": ["Escut de Figueres.svg", "Glasgow-CoA.svg", "Escudo de Madrid.svg"], "notableWork__city__sw": ["Vilafant"], "notableWork__city__ne": ["Peralada"], "notableWork__city__se": ["El_Far_d'Empord\u00e0"], "notableWork__city__e": ["Vila-sacra"], "notableWork__city__nw": ["Llers"], "notableWork__medium": ["Oil_painting"], "notableWork__medium__differentFrom": ["Oil_paint"], "notableWork__medium__subject": ["Category:Oil_paintings"], "notableWork__medium__hypernym": ["Process"], "notableWork__artist": ["Salvador_Dal\u00ed"], "notableWork__artist__subject": ["Category:20th-century_male_artists", "Category:Painters_from_Catalonia", "Category:Federico_Garc\u00eda_Lorca", "Category:Spanish_erotic_artists", "Category:People_from_Figueres", "Category:Spanish_people_of_Arab_descent", "Category:1989_deaths", "Category:Marquesses_of_Spain", "Category:Spanish_Roman_Catholics", "Category:Surrealist_filmmakers", "Category:Recipients_of_the_Legion_of_Honour", "Category:Spanish_people_of_Jewish_descent", "Category:Spanish_surrealist_artists", "Category:Salvador_Dal\u00ed", "Category:Modern_painters", "Category:Spanish_male_painters", "Category:20th-century_Spanish_sculptors", "Category:20th-century_Spanish_painters", "Category:Spanish_male_sculptors", "Category:1904_births", "Category:Knights_Grand_Cross_of_the_Order_of_Isabella_the_Catholic", "Category:Spanish_printmakers", "Category:Spanish_artists", "Category:Members_of_the_Royal_Academy_of_Belgium", "Category:Spanish_illustrators", "Category:Mathematical_artists"], "notableWork__artist__caption": ["Dal\u00ed in 1939"], "notableWork__artist__hypernym": ["Painter"], "notableWork__artist__restingPlace": ["Crypt at Dal\u00ed Theatre and Museum, Figueres", "Crypt", "Figueres"], "notableWork__artist__s": ["no"], "notableWork__artist__q": ["Salvador Dal\u00ed"], "notableWork__artist__spouse": [1934, 1982, "Gala_Dal\u00ed", ""], "notableWork__artist__n": ["no"], "notableWork__artist__c": ["Category:Salvador Dal\u00ed"], "notableWork__artist__species": ["no"], "notableWork__artist__voy": ["no"], "notableWork__artist__honorificSuffix": ["Order_of_Isabella_the_Catholic"], "notableWork__artist__works": ["", "Soft Construction with Boiled Beans (Premonition of Civil War)", "The Persistence of Memory", "The Ecumenical Council", "Dream Caused by the Flight of a Bee Around a Pomegranate a Second Before Awakening", "Christ of Saint John of the Cross", "The Hallucinogenic Toreador", "Crucifixion (Corpus Hypercubus)", "Galatea of the Spheres"], "notableWork__artist__birthName": ["Salvador Domingo Felipe Jacinto Dal\u00ed i Dom\u00e8nech"], "notableWork__artist__notableWork": ["Galatea_of_the_Spheres", "Crucifixion_(Corpus_Hypercubus)", "The_Hallucinogenic_Toreador", "The_Ecumenical_Council_(painting)", "Christ_of_Saint_John_of_the_Cross", "Soft_Construction_with_Boiled_Beans_(Premonition_of_Civil_War)", "The_Persistence_of_Memory", "Dream_Caused_by_the_Flight_of_a_Bee_Around_a_Pomegranate_a_Second_Before_Awakening"], "notableWork__artist__movement": ["Cubism", "Surrealism", "Dada"], "notableWork__artist__field": ["Painting, drawing, photography, sculpture, writing, film, and jewelry"], "notableWork__artist__training": ["San Fernando School of Fine Arts, Madrid, Spain", "Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Fernando"], "notableWork__artist__honorificPrefix": ["The_Most_Illustrious"], "notableWork__artist__m": ["no"], "notableWork__artist__v": ["no"], "notableWork__artist__mw": ["no"], "notableWork__artist__d": ["Q5577"], "notableWork__artist__b": ["no"], "notableWork__artist__wikt": ["no"], "notableWork__year": [1952, 1954, 1969, 1960, 1951, 1936, 1944], "notableWork__museum": ["Dal\u00ed_Theatre_and_Museum", "Metropolitan_Museum_of_Art", "Salvador_Dal\u00ed_Museum", "Kelvingrove_Art_Gallery_and_Museum", "Philadelphia_Museum_of_Art", "Museum_of_Modern_Art", "Thyssen-Bornemisza_Museum"], "notableWork__museum__homepage": ["", "thedali.org", "www.philamuseum.org", "collection%7Cwww.museothyssen.org"], "notableWork__museum__lat": [42.2680549621582, 40.77939987182617, 27.76600074768066, 55.86861038208008], "notableWork__museum__long": [2.959444522857666, -73.96309661865234, -82.63150024414062, -4.290555477142334], "notableWork__museum__subject": ["Category:Visionary_environments", "Category:1974_establishments_in_Catalonia", "Category:Biographical_museums_in_Spain", "Category:Museums_devoted_to_one_artist", "Category:Art_museums_and_galleries_in_Catalonia", "Category:Art_museums_established_in_1974", "Category:Salvador_Dal\u00ed", "Category:Eggs_in_culture", "Category:Buildings_and_structures_in_Figueres", "Category:Former_theatres_in_Spain", "Category:Musical_instrument_museums", "Category:African_art_museums_in_the_United_States", "Category:Pre-Columbian_art_museums_in_the_United_States", "Category:Art_museums_and_galleries_in_New_York_City", "Category:Museums_in_Manhattan", "Category:Order_of_Arts_and_Letters_of_Spain_recipients", "Category:Museums_of_ancient_Greece_in_the_United_States", "Category:Asian_art_museums_in_New_York_(state)", "Category:Museums_of_Ancient_Near_East_in_the_United_States", "Category:Art_museums_established_in_1870", "Category:Art_museums_established_in_1872", "Category:Museums_of_ancient_Rome_in_the_United_States", "Category:Modern_art_museums_in_the_United_States", "Category:Metropolitan_Museum_of_Art", "Category:Egyptological_collections_in_the_United_States", "Category:Fashion_museums_in_the_United_States", "Category:Armour_collections", "Category:Musical_instrument_museums_in_the_United_States", "Category:1872_establishments_in_New_York_(state)", "Category:Textile_museums_in_the_United_States", "Category:Museums_of_American_art", "Category:Institutions_accredited_by_the_American_Alliance_of_Museums", "Category:Rockefeller_family", "Category:Tourist_attractions_in_the_Tampa_Bay_area", "Category:Art_museums_established_in_1982", "Category:Art_museums_and_galleries_in_Florida", "Category:Museums_in_St._Petersburg,_Florida", "Category:1982_establishments_in_Florida", "Category:Surrealism", "Category:Biographical_museums_in_Florida", "Category:Buildings_and_structures_completed_in_2011", "Category:Cultural_infrastructure_completed_in_2011", "Category:Decorative_arts_museums_in_Scotland", "Category:History_museums_in_Scotland", "Category:Egyptological_collections_in_Scotland", "Category:Natural_history_museums_in_Scotland", "Category:Category_A_listed_buildings_in_Glasgow", "Category:Listed_museum_buildings_in_Scotland", "Category:Spanish_Baroque_architecture", "Category:Sandstone_buildings", "Category:Art_museums_established_in_1901", "Category:World's_fair_architecture_in_Glasgow", "Category:Art_museums_and_galleries_in_Glasgow", "Category:Edwardian_architecture", "Category:Geology_museums_in_Scotland", "Category:Museums_in_Glasgow", "Category:1901_establishments_in_Scotland", "Category:East_Fairmount_Park", "Category:1876_establishments_in_Pennsylvania", "Category:Asian_art_museums_in_the_United_States", "Category:Philadelphia_Register_of_Historic_Places", "Category:Terminating_vistas_in_the_United_States", "Category:Philadelphia_Museum_of_Art", "Category:Art_museums_and_galleries_in_Philadelphia", "Category:Fairmount,_Philadelphia", "Category:Art_museums_established_in_1876", "Category:Horace_Trumbauer_buildings", "Category:Contemporary_art_galleries_in_the_United_States", "Category:Buildings_and_structures_completed_in_2004", "Category:Institutions_founded_by_the_Rockefeller_family", "Category:Edward_Durell_Stone_buildings", "Category:Midtown_Manhattan", "Category:Compasso_d'Oro_Award_recipients", "Category:Philip_Johnson_buildings", "Category:Modernist_architecture_in_New_York_City", "Category:Cultural_infrastructure_completed_in_1937", "Category:Kohn_Pedersen_Fox_buildings", "Category:FIAF-affiliated_institutions", "Category:Art_museums_established_in_1929", "Category:1929_establishments_in_New_York_City", "Category:Museum_of_Modern_Art_(New_York_City)", "Category:Former_private_collections", "Category:Art_collections_in_Spain", "Category:Art_museums_and_galleries_in_Madrid", "Category:Paseo_del_Prado", "Category:Modern_art_museums_in_Spain", "Category:Contemporary_art_galleries_in_Spain", "Category:1992_establishments_in_Spain", "Category:Art_museums_established_in_1992", "Category:Palaces_in_Madrid", "Category:Buildings_and_structures_in_Cortes_neighborhood,_Madrid", "Category:Thyssen_family"], "notableWork__museum__website": ["", "thedali.org", "www.philamuseum.org", "collection%7Cwww.museothyssen.org"], "notableWork__museum__caption": ["The museum fa\u00e7ade is topped by a series of giant eggs", "Entrance fa\u00e7ades of the Met Fifth Avenue and of The Cloisters", "The Salvador Dal\u00ed Museum features a spherical atrium at the entrance", "Main building to northwest of Center City, at Eakins Oval", "Museum of Modern Art", "Site of the Retiro and the Prado"], "notableWork__museum__point": ["42.268055555555556 2.9594444444444443", "40.7794 -73.9631", "27.766 -82.6315", "55.868611111111115 -4.290555555555556"], "notableWork__museum__hypernym": ["Museum"], "notableWork__museum__foundingDate": [1974, 1929], "notableWork__museum__geometry": [null], "notableWork__museum__established": [1974, 1870, 1982, 1901, 1929], "notableWork__museum__imageSize": [250], "notableWork__metricUnit": ["cm"], "notableWork__imperialUnit": ["in"], "notableWork__backcolor": ["#FBF5DF"], "notableWork__author": ["Salvador_Dal\u00ed"], "notableWork__author__subject": ["Category:20th-century_male_artists", "Category:Painters_from_Catalonia", "Category:Federico_Garc\u00eda_Lorca", "Category:Spanish_erotic_artists", "Category:People_from_Figueres", "Category:Spanish_people_of_Arab_descent", "Category:1989_deaths", "Category:Marquesses_of_Spain", "Category:Spanish_Roman_Catholics", "Category:Surrealist_filmmakers", "Category:Recipients_of_the_Legion_of_Honour", "Category:Spanish_people_of_Jewish_descent", "Category:Spanish_surrealist_artists", "Category:Salvador_Dal\u00ed", "Category:Modern_painters", "Category:Spanish_male_painters", "Category:20th-century_Spanish_sculptors", "Category:20th-century_Spanish_painters", "Category:Spanish_male_sculptors", "Category:1904_births", "Category:Knights_Grand_Cross_of_the_Order_of_Isabella_the_Catholic", "Category:Spanish_printmakers", "Category:Spanish_artists", "Category:Members_of_the_Royal_Academy_of_Belgium", "Category:Spanish_illustrators", "Category:Mathematical_artists"], "notableWork__author__caption": ["Dal\u00ed in 1939"], "notableWork__author__hypernym": ["Painter"], "notableWork__author__restingPlace": ["Crypt at Dal\u00ed Theatre and Museum, Figueres", "Crypt", "Figueres"], "notableWork__author__s": ["no"], "notableWork__author__q": ["Salvador Dal\u00ed"], "notableWork__author__spouse": [1934, 1982, "Gala_Dal\u00ed", ""], "notableWork__author__n": ["no"], "notableWork__author__c": ["Category:Salvador Dal\u00ed"], "notableWork__author__species": ["no"], "notableWork__author__voy": ["no"], "notableWork__author__honorificSuffix": ["Order_of_Isabella_the_Catholic"], "notableWork__author__works": ["", "Soft Construction with Boiled Beans (Premonition of Civil War)", "The Persistence of Memory", "The Ecumenical Council", "Dream Caused by the Flight of a Bee Around a Pomegranate a Second Before Awakening", "Christ of Saint John of the Cross", "The Hallucinogenic Toreador", "Crucifixion (Corpus Hypercubus)", "Galatea of the Spheres"], "notableWork__author__birthName": ["Salvador Domingo Felipe Jacinto Dal\u00ed i Dom\u00e8nech"], "notableWork__author__notableWork": ["Galatea_of_the_Spheres", "Crucifixion_(Corpus_Hypercubus)", "The_Hallucinogenic_Toreador", "The_Ecumenical_Council_(painting)", "Christ_of_Saint_John_of_the_Cross", "Soft_Construction_with_Boiled_Beans_(Premonition_of_Civil_War)", "The_Persistence_of_Memory", "Dream_Caused_by_the_Flight_of_a_Bee_Around_a_Pomegranate_a_Second_Before_Awakening"], "notableWork__author__movement": ["Cubism", "Surrealism", "Dada"], "notableWork__author__field": ["Painting, drawing, photography, sculpture, writing, film, and jewelry"], "notableWork__author__training": ["San Fernando School of Fine Arts, Madrid, Spain", "Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Fernando"], "notableWork__author__honorificPrefix": ["The_Most_Illustrious"], "notableWork__author__m": ["no"], "notableWork__author__v": ["no"], "notableWork__author__mw": ["no"], "notableWork__author__d": ["Q5577"], "notableWork__author__b": ["no"], "notableWork__author__wikt": ["no"], "notableWork__imageSize": [270, 300, 347], "notableWork__imageFile": ["Galaofspheres.JPG", "Dali Crucifixion hypercube.jpg", "The Hallucinogenic Toreador.png", "The Ecumenical Council by Salvador Dali.jpg", "Christ_of_Saint_John_of_the_Cross.jpg", "SalvadorDali-SoftConstructionWithBeans.jpg", "The Persistence of Memory.jpg", "Dream Caused by the Flight of a Bumblebee around a Pomegranate a Second Before Awakening.jpg"], "notableWork__paintingAlignment": ["right"], "notableWork__movement": ["Surrealism"], "notableWork__movement__seeAlso": ["List_of_Surrealist_poets"], "notableWork__movement__subject": ["Category:Art_movements", "Category:Surrealism"], "notableWork__movement__country": ["France, Belgium"], "notableWork__movement__caption": ["The Treachery of Images, by Ren\u00e9 Magritte , featuring the declaration \"", "\""], "notableWork__movement__hypernym": ["Movement"], "notableWork__movement__influenced": ["Abstract_expressionism", "Fantastic_art", "Postmodern_art", ""], "notableWork__movement__influences": ["Abstract_art", "Symbolism_(arts)", "Dada", "Metaphysical_painting", ""], "notableWork__movement__url": ["ManifestoOfSurrealism.htm"], "notableWork__movement__alt": ["The Treachery of Images, by Ren\u00e9 Magritte"], "notableWork__movement__majorfigures": ["Andr\u00e9_Breton", "Ren\u00e9_Magritte", "Max_Ernst", "Salvador_Dal\u00ed"], "notableWork__movement__date": ["April 2021", 2010], "notableWork__movement__yearsactive": [null], "notableWork__movement__find": [null], "notableWork__city__website": ["www.nyc.gov", "", "myflorida.com", "madrid.es"], "notableWork__city__blank1Info": [975772, 290375, "Glasgow_Airport", "Glasgow Prestwick Airport", 1215531], "notableWork__city__areaCode": [212, "212/646/332,718/347/929,917", 727, "727", 141, "0141", "+34  + 91", "+34 (ES) + 91 (M)"], "notableWork__city__small": ["yes"], "notableWork__city__colwidth": [20], "notableWork__city__s": ["yes"], "notableWork__city__q": ["yes"], "notableWork__city__namedAfter": ["James_II_of_England", "Saint_Petersburg"], "notableWork__city__height": [350, 400, 500, 240], "notableWork__city__years": [1785, null], "notableWork__city__establishedTitle": ["City_of_Greater_New_York", "Settled", "Founded", "Re-Incorporated as City", "Incorporated", "Burgh", "Municipal_corporation"], "notableWork__city__blank1Name": ["GNIS feature ID", "International Airports"], "notableWork__city__elevationFt": [33, 44, 100, 39], "notableWork__city__areaWaterKm": [445.41, 190.69, 31424, 21.61], "notableWork__city__blank3NameSec": ["International airports", "Commuter_rail"], "notableWork__city__blank2NameSec": ["Largest borough by GDP", "United_States_Numbered_Highway_System"], "notableWork__city__blank4NameSec": ["Rapid_transit"], "notableWork__city__blank2InfoSec": ["Manhattan", 26], "notableWork__city__governingBody": ["New_York_City_Council", "Philadelphia_City_Council", "City_Council_of_Madrid"], "notableWork__city__blankEmblemType": ["Wordmark", "Logo"], "notableWork__city__titlebar": ["#ccf"], "notableWork__city__backgroundColor": ["#f8f9fa"], "notableWork__city__imageBlankEmblem": ["NYC Logo Wolff Olins.svg", "City of Philadelphia Logo.svg"], "notableWork__city__float": ["right", "none"], "notableWork__city__footer": ["Clockwise, from upper left: the annual Macy's Thanksgiving Day Parade, the world's largest parade; the annual Halloween Parade in Greenwich Village, the world's largest Halloween parade, with its roots in New York\u2019s queer community; the annual Philippine Independence Day Parade, the largest outside the Philippines; and the ticker-tape parade for the Apollo 11 astronauts", "Clockwise, from upper left: Philippine-born Geena Rocero introducing International Transgender Day of Visibility; Caribbean NYC-LGBTQ Equality Project; Spectators at a BDSM street fair in Lower Manhattan; the Multicultural Festival at the 2018 Queens Pride Parade; NYC Pride March in Manhattan, the world's largest; and the NYC Dyke March, the world\u2019s largest celebration of lesbian pride and culture", "Clockwise, from upper left: the Empire State Building as a solitary icon of New York, defined by its setbacks, Art Deco details, and spire as the world's tallest building from 1931 to 1970; the Chrysler Building, built in 1930, also a Manhattan icon in the Art Deco style, with ornamental hubcaps and its spire; modernist architecture juxtaposed with Gothic Revival architecture in Midtown Manhattan; and landmark 19th-century rowhouses, including brownstones, on tree-lined Kent Street in the Greenpoint Historic District, Brooklyn", "Clockwise, from upper left: Chinatown, Manhattan (\u66fc\u54c8\u9813\u83ef\u57e0), home to the highest concentration of Chinese people in the Western Hemisphere; Lower Manhattan's Little Italy; Upper Manhattan's Spanish Harlem; Little India, Queens; Little Russia, Brooklyn; and Koreatown (\ucf54\ub9ac\uc544\ud0c0\uc6b4), Midtown Manhattan", "Clockwise, from upper left: The People's Palace is an example of 19th-century architecture within the city centre of Glasgow. The People's Palace is a Category A listed building. The SEC Armadillo opened in 1997 and is considered an iconic Glasgow structure, frequently being used as an image to represent the city nationally and internationally. The Glasgow Science Centre and Glasgow Tower in the Pacific Quay area of the city, an example of modern design within the city as part of regeneration efforts. New high-rise apartment blocks have been constructed through Glasgow, such as on the banks of the River Clyde to replace the ageing Glasgow tower blocks constructed during the 1960s.", "Citizens Bank Park, home of the Phillies since 2004, and Lincoln Financial Field, home of the Eagles since 2003"], "notableWork__city__perrow": [2], "notableWork__city__timezone1Dst": ["Eastern_Time_Zone", "Eastern_Daylight_Time"], "notableWork__city__utcOffset1Dst": [null], "notableWork__city__populationAsOf": [2020], "notableWork__city__timezone": ["Eastern_Time_Zone", "Eastern", "Central_Time_Zone_(North_America)", "Greenwich_Mean_Time", "North_American_Eastern_Time_Zone", "CET"], "notableWork__city__unitPref": ["Imperial"], "notableWork__city__areaLandSqMi": [300.46, 61.87, 53625, 134.36], "notableWork__city__popEstAsOf": ["July 2021"], "notableWork__city__populationEst": [8467513], "notableWork__city__imageSeal": ["Seal of New York City BW.svg", "Seal of St. Petersburg, Florida.svg", "Seal of Florida.svg", "Seal of Philadelphia, Pennsylvania.svg"], "notableWork__city__areaWater": [445410000, 445400255.3344819, 190700824.5640397, 190690000, 31424000000, 12133000000, 21610000, 21600500.84020224], "notableWork__city__namedFor": ["James_II_of_England", "Saint_Petersburg"], "notableWork__city__areaTotalSqMi": [472.43, 135.49, 65758, 142.7], "notableWork__city__areaWaterSqMi": [171.97, 73.63, 12133, 8.34], "notableWork__city__areaLand": [778180000, 778187827.6315546, 160240000, 160242564.3864883, 53625000000, 138887000000, 347990802.5047449, 347980000], "notableWork__city__alt": ["A tennis stadium pack with fans watching a grass court.", "A baseball stadium from behind home plate in the evening.", "Three runners in a race down a street where onlookers are cheering behind barriers."], "notableWork__city__areaLandKm": [778.18, 160.24, 138887, 347.98], "notableWork__city__blank3InfoSec": ["John_F._Kennedy_International_Airport", "LaGuardia", "Newark Liberty", "SEPTA_Regional_Rail", "NJ_Transit_Rail_Operations"], "notableWork__city__blank1InfoSec": ["Brooklyn", 26], "notableWork__city__blank1NameSec": ["Largest borough by population", "Interstate_Highway_System"], "notableWork__city__postalCodeType": ["ZIP Codes", "Postcodes_in_the_United_Kingdom", "Postal_code"], "notableWork__city__mapCaption": ["Interactive map outlining New York City", "Location in Pinellas County and the state of Florida", "Interactive maps of Philadelphia"], "notableWork__city__blankInfoSec": ["Queens", "Philadelphia_International_Airport"], "notableWork__city__blankNameSec": ["Largest borough by area", "International_airport"], "notableWork__city__book": ["New York City"], "notableWork__city__rules": ["yes"], "notableWork__city__blank7Info": [null], "notableWork__city__blank6Name": ["GDP"], "notableWork__city__blank6Info": [null], "notableWork__city__blank7Name": ["Gross_metropolitan_product"], "notableWork__city__blank4InfoSec": ["New_York_City_Subway", "PATH", "Staten Island Railway,", "Broad_Street_Line", "Market\u2013Frankford_Line", "PATCO_Speedline"], "notableWork__city__portal": ["Cities", "New York", "New York City", "United States", "Geography", "North America", "United Kingdom", "Europe", "Scotland", "European Union"], "notableWork__city__commons": ["yes", "Madrid"], "notableWork__city__nicknames": ["The Big Apple, The City That Never Sleeps, Gotham, and others", "\"Glesca/Glesga\", \"The Dear Green Place\", \"Baile M\u00f2r nan G\u00e0idheal\""], "notableWork__city__direction": ["vertical", "horizontal"], "notableWork__city__populationMetro": [20140470, 2870569, 1861315, 6245051, 6791667], "notableWork__city__populationRank": [1, 79, null, 6], "notableWork__city__v": ["yes"], "notableWork__city__d": ["yes", "Q2807"], "notableWork__city__wikt": ["yes", "Madrid"], "notableWork__city__totalType": ["Total"], "notableWork__italicTitle": ["no", "all"], "notableWork__museum__differentFrom": ["Museum_of_Modern_Art"], "notableWork__museum__seeAlso": ["Looted_art", "List_of_artists", "The_Philadelphia_Museum_of_Art_handbook_of_the_collections", "The_collection_of_the_Philadelphia_Museum_of_Art", "Design", "Sculpture", "List_of_works", "The_Museum_of_Modern_Art"], "notableWork__museum__location": [99, 1000, "New York, NY 10028", "U.S.", "St. Petersburg, Florida, US", "St._Petersburg,_Florida", "Argyle Street, Glasgow G3 8AG, Scotland", "Glasgow", "Argyle_Street,_Glasgow", 2600, "Pennsylvania", "Philadelphia", "Benjamin_Franklin_Parkway", 11, "Manhattan, New York City", "Manhattan", "53rd_Street_(Manhattan)", "Palace_of_Villahermosa", "Paseo del Prado, 8. Madrid, Spain", "Madrid", "Paseo_del_Prado"], "notableWork__museum__logo": ["The Metropolitan Museum of Art Logo.svg", "Museum of Modern Art logo.svg"], "notableWork__museum__director": ["Max_Hollein", "Sasha_Suda", "Glenn_D._Lowry", "Guillermo Solana , Evelio Acevedo"], "notableWork__museum__closeMatch": ["grid.421319.c", "grid.447453.5", "grid.429460.d"], "notableWork__museum__logoSize": [200], "notableWork__museum__collectionSize": [2000000, 240000, 1600], "notableWork__museum__visitors": [1958000, 1832097, 793000, 706060, 1.052], "notableWork__museum__leaderType": ["Chairs"], "notableWork__subject__related": ["Category:Nativity_of_Jesus_in_art"], "notableWork__widthImperial": [118, 100, 45.67, 13, 15.9], "notableWork__heightImperial": [157, 118, 80.7, 9.5, 20], "notableWork__city__nick": ["\"St. Pete\"; \"Florida's Sunshine City\"", "Sunshine State", "\u2014\u2014\u2014-\u2014\u2014\u2014", "\"Philly\", \"The City of Brotherly Love\", \u201cAmerica\u2019sGardenCapital\u201d, \"TheAthensof America\", and othernicknames of Philadelphia"], "notableWork__city__location": ["St. Petersburg, Florida, 1991\u20132020 normals, extremes 1892\u20132015", "Madrid , Buen Retiro Park in the city centre"], "notableWork__city__foundingDate": [1903, 1892, 1701], "notableWork__city__unitSnowDays": [null], "notableWork__city__unitPrecipitationDays": [null], "notableWork__city__junLowF": [75.9], "notableWork__city__julMeanF": [83.9], "notableWork__city__febMeanF": [64.7], "notableWork__city__marLowF": [60.9], "notableWork__city__mayLowF": [71.9], "notableWork__city__julPrecipitationInch": [8.35], "notableWork__city__aprHighF": [81.6], "notableWork__city__aprPrecipitationInch": [2.6], "notableWork__city__novPrecipitationInch": [1.61], "notableWork__city__octPrecipitationInch": [2.52], "notableWork__city__junMeanF": [82.9], "notableWork__city__augPrecipitationInch": [9.33], "notableWork__city__octHighF": [84.3], "notableWork__city__marHighF": [76.5], "notableWork__city__yearLowF": [67.2], "notableWork__city__mayHighF": [86.7], "notableWork__city__octMeanF": [77.2], "notableWork__city__mayMeanF": [79.3], "notableWork__city__augMeanF": [84], "notableWork__city__sepMeanF": [82.4], "notableWork__city__yearPrecipitationInch": [52.48], "notableWork__city__febPrecipitationInch": [2.17], "notableWork__city__octLowF": [70], "notableWork__city__sepHighF": [89.1], "notableWork__city__yearMeanF": [74.5], "notableWork__city__aprMeanF": [73.9], "notableWork__city__yearHighF": [81.8], "notableWork__city__marPrecipitationInch": [2.86], "notableWork__city__mayPrecipitationInch": [2.54], "notableWork__city__decMeanF": [64.9], "notableWork__city__novHighF": [77.2], "notableWork__city__janMeanF": [62.1], "notableWork__city__aprLowF": [66.3], "notableWork__city__janLowF": [54.3], "notableWork__city__febHighF": [72.7], "notableWork__city__janHighF": [69.8], "notableWork__city__junHighF": [89.8], "notableWork__city__febLowF": [56.6], "notableWork__city__junPrecipitationInch": [7.18], "notableWork__city__julHighF": [90.9], "notableWork__city__novLowF": [62.7], "notableWork__city__augHighF": [90.8], "notableWork__city__decHighF": [72.2], "notableWork__city__decLowF": [57.6], "notableWork__city__janPrecipitationInch": [2.97], "notableWork__city__decPrecipitationInch": [2.84], "notableWork__city__sepPrecipitationInch": [7.51], "notableWork__city__augLowF": [77.1], "notableWork__city__novMeanF": [70], "notableWork__city__sepLowF": [75.7], "notableWork__city__marMeanF": [68.7], "notableWork__city__julLowF": [76.9], "notableWork__city__url": ["", "maps-full.html"], "notableWork__city__pushpinLabel": ["St. Petersburg, Florida"], "notableWork__city__populationUrban": [2441770, 6211000], "notableWork__city__timezoneDst": ["EDT", "British_Summer_Time", "Eastern_Daylight_Time", "CEST"], "notableWork__city__officialName": ["City of St. Petersburg", "State of Florida", "City of Philadelphia"], "notableWork__city__pushpinLabelPosition": ["left"], "notableWork__city__yearPrecipitationDays": [100.8, 59], "notableWork__city__imageMap": ["Pinellas County Florida Incorporated and Unincorporated areas St. Petersburg Highlighted.svg", "Florida in United States.svg"], "notableWork__city__nickname": ["\"St. Pete\"; \"Florida's Sunshine City\"", "Sunshine State", "", "\"Philly\", \"The City of Brotherly Love\", \u201cAmerica\u2019s Garden Capital\u201d, \"The Athens of America\", and other nicknames of Philadelphia", "\u2014\u2014\u2014-\u2014\u2014\u2014"], "notableWork__city__source": ["NOAA", "Agencia_Estatal_de_Meteorolog\u00eda"], "notableWork__city__date": [2012, 2008, "August 2010"], "notableWork__city__fullwidth": [33378], "notableWork__city__fullheight": [4529], "notableWork__city__febPrecipitationDays": [5.9, 5], "notableWork__city__janPrecipitationDays": [7, 6], "notableWork__city__sepPrecipitationDays": [13.5, 3], "notableWork__city__julPrecipitationDays": [14.5, 2], "notableWork__city__junPrecipitationDays": [11.5, 3], "notableWork__city__augPrecipitationDays": [15.3, 2], "notableWork__city__aprPrecipitationDays": [4.9, 7], "notableWork__city__decPrecipitationDays": [6, 7], "notableWork__city__octPrecipitationDays": [6.4, 7], "notableWork__city__novPrecipitationDays": [4.4, 7], "notableWork__city__singleLine": ["Y"], "notableWork__city__mayPrecipitationDays": [4.9, 7], "notableWork__city__precipitationColour": ["green"], "notableWork__city__marPrecipitationDays": [6.5, 4], "notableWork__city__novRecordLowF": [35], "notableWork__city__junRecordHighF": [99], "notableWork__city__julRecordLowF": [63], "notableWork__city__sepRecordHighF": [100], "notableWork__city__augRecordLowF": [64], "notableWork__city__decRecordHighF": [91], "notableWork__city__marRecordHighF": [89], "notableWork__city__octRecordLowF": [46], "notableWork__city__mayRecordLowF": [54], "notableWork__city__sepRecordLowF": [61], "notableWork__city__aprRecordHighF": [93], "notableWork__city__augRecordHighF": [99], "notableWork__city__febRecordLowF": [28], "notableWork__city__marRecordLowF": [30], "notableWork__city__octRecordHighF": [96], "notableWork__city__mayRecordHighF": [96], "notableWork__city__janRecordLowF": [27], "notableWork__city__aprRecordLowF": [45], "notableWork__city__febRecordHighF": [90], "notableWork__city__junRecordLowF": [61], "notableWork__city__julRecordHighF": [100], "notableWork__city__decRecordLowF": [22], "notableWork__city__janRecordHighF": [88], "notableWork__city__novRecordHighF": [92], "notableWork__city__quarter": [2004], "notableWork__city__governor": ["Ron_DeSantis", ""], "notableWork__city__representative": [16], "notableWork__city__areaWaterPercent": [18.5], "notableWork__city__elevationMaxPoint": ["Britton_Hill"], "notableWork__city__food": ["Key_lime_pie", "Orange_(fruit)"], "notableWork__city__beverage": ["Orange_juice"], "notableWork__city__amphibian": ["Hyla_gratiosa"], "notableWork__city__insect": ["Heliconius_charithonia"], "notableWork__city__state": ["expanded"], "notableWork__city__seat": ["Tallahassee,_Florida"], "notableWork__city__anthem": ["\"Florida\" , \u201cOld Folks at Home\u201d"], "notableWork__city__isoCode": ["US-FL"], "notableWork__city__west": ["Gulf_of_Mexico", "Erskine, Paisley , Renfrew, Port Glasgow, Greenock", "Upper_Darby_Township,_Delaware_County,_Pennsylvania"], "notableWork__city__south": ["Straits of FloridaPinar del R\u00edo, Artemisa, Havana, Mayabeque and Matanzas", "East Kilbride , Strathaven, Cumnock, Dumfries", "West_Deptford_Township,_New_Jersey"], "notableWork__city__east": ["Atlantic Ocean", "Coatbridge, Airdrie, Livingston , Edinburgh", "Camden,_New_Jersey"], "notableWork__city__maximumElevation": [105, 105.156], "notableWork__city__elevationMaxM": [105], "notableWork__city__elevationMinM": [0], "notableWork__city__minimumElevation": [0], "notableWork__city__former": ["Florida Territory"], "notableWork__city__lengthMi": [447], "notableWork__city__senators": ["Marco Rubio Rick Scott"], "notableWork__city__soil": ["Myakka_(soil)"], "notableWork__city__2020densityus": [402], "notableWork__city__2020density": [155], "notableWork__city__southeast": ["Bimini, Grand Cay and West Grand Bahama,", "Lanark", "Hamilton,_South_Lanarkshire", "Motherwell", "Wishaw", "Carluke", "Cherry_Hill,_New_Jersey"], "notableWork__city__shell": ["Triplofusus_giganteus"], "notableWork__city__seal": ["Seal of Florida.svg"], "notableWork__city__latitude": [null], "notableWork__city__longitude": [null], "notableWork__city__elevationMinFt": [0], "notableWork__city__elevationMaxFt": [345], "notableWork__city__flag": ["Flag of Florida.svg"], "notableWork__city__widthKm": [582], "notableWork__city__lengthKm": [721], "notableWork__city__flower": ["Orange_(fruit)"], "notableWork__city__lieutenantGovernor": ["Jeanette_Nu\u00f1ez", ""], "notableWork__city__timezone1Location": ["Peninsula and \"Big Bend\" region"], "notableWork__city__timezone2Dst": ["Central_Daylight_Time"], "notableWork__city__timezone2Location": ["Panhandle west of the Apalachicola River"], "notableWork__city__tradabbreviation": ["Fla."], "notableWork__city__tree": ["Sabal_palmetto"], "notableWork__city__upperhouse": ["Florida_Senate"], "notableWork__city__utcOffset2Dst": [null], "notableWork__city__widthMi": [361], "notableWork__city__2010pop": [21538187], "notableWork__city__admittancedate": [1845], "notableWork__city__admittanceorder": [27], "notableWork__city__bird": ["Northern_mockingbird"], "notableWork__city__elevationMinPoint": ["Atlantic Ocean"], "notableWork__city__fish": ["Sailfish", "Largemouth_bass"], "notableWork__city__gemstone": ["Moonstone_(gemstone)"], "notableWork__city__incomerank": [34], "notableWork__city__judiciary": ["Supreme_Court_of_Florida"], "notableWork__city__largestcity": ["Jacksonville,_Florida"], "notableWork__city__largestmetro": ["Miami_metropolitan_area"], "notableWork__city__lowerhouse": ["Florida_House_of_Representatives"], "notableWork__city__mammal": ["West_Indian_manatee", "Florida_Cracker_Horse", "Florida_panther", "Common_bottlenose_dolphin"], "notableWork__city__medianhouseholdincome": ["$"], "notableWork__city__officiallang": ["Template:Official_languages_of_U.S._states_and_territories"], "notableWork__city__quarterreleasedate": [2004], "notableWork__city__reptile": ["Loggerhead_sea_turtle", "Gopher_tortoise", "American_alligator"], "notableWork__city__rock": ["Coral", "Agate"], "notableWork__city__routeMarker": ["Florida 27.svg"], "notableWork__museum__mapType": ["Florida"], "notableWork__museum__accreditation": ["American_Alliance_of_Museums"], "notableWork__museum__architect": ["HOK_(firm)", "Horace_Trumbauer", "Julian_Abele", "Zantzinger,_Borie_and_Medary", "Howell Lewis Shay"], "notableWork__city__wikiPageRedirects": ["St._Petersburg,_Florida"], "notableWork__city__differentFrom": ["Port_Glasgow"], "notableWork__city__wordnet_type": ["synset-location-noun-1"], "notableWork__city__headerAlign": ["center"], "notableWork__city__blank2Name": ["Main Railway Stations", "School_district", "Human_Development_Index"], "notableWork__city__blank2Info": ["Glasgow_Central_railway_station", "Glasgow_Queen_Street_railway_station", "Philadelphia_School_District", 0.941, "\u00b7 1st"], "notableWork__city__captionAlign": ["center"], "notableWork__city__header": ["Protestant/Catholic affiliation in Glasgow"], "notableWork__city__pushpinRelief": [1], "notableWork__city__areaMetroKm": [492], "notableWork__city__areaMetro": [492000000, null], "notableWork__city__blank3Name": ["Rapid_transit"], "notableWork__city__blank3Info": [25], "notableWork__city__populationBlank1Title": ["Language"], "notableWork__city__northeast": ["Cumbernauld, Stirling , Falkirk", "Bensalem_Township,_Pennsylvania"], "notableWork__city__north": ["Crianlarich", "Callander", "Aberfoyle,_Stirling", "Cheltenham_Township,_Pennsylvania"], "notableWork__city__populationBlank": ["Scottish_Gaelic", "Scottish_English", "Scots_language"], "notableWork__city__yearAdopted": [1866], "notableWork__city__southwest": ["Kilmarnock", "Ayr", "Prestwick", "Tinicum_Township,_Delaware_County,_Pennsylvania"], "notableWork__city__northwest": ["Dumbarton", "Helensburgh", "Crianlarich", "Philadelphia_Main_Line"], "notableWork__city__imageSize": [160], "notableWork__city__crest": ["Saint_Mungo"], "notableWork__city__supporters": ["Two salmon, bearing rings"], "notableWork__city__areaUrban": [368500000, null], "notableWork__city__areaUrbanKm": [368.5], "notableWork__city__dSearch": ["Q4093"], "notableWork__museum__imagesize": [250], "notableWork__museum__numberOfVisitors": [1832097, 793000, 706060, 1], "notableWork__owner": ["Walter_Conrad_Arensberg", "Museum_of_Modern_Art"], "notableWork__owner__subject": ["Category:American_art_critics", "Category:Baconian_theory_of_Shakespeare_authorship", "Category:American_art_collectors", "Category:1878_births", "Category:Poets_from_Pennsylvania", "Category:Harvard_University_alumni", "Category:1954_deaths", "Category:People_associated_with_the_Philadelphia_Museum_of_Art", "Category:Contemporary_art_galleries_in_the_United_States", "Category:Buildings_and_structures_completed_in_2004", "Category:Institutions_founded_by_the_Rockefeller_family", "Category:Edward_Durell_Stone_buildings", "Category:Midtown_Manhattan", "Category:Compasso_d'Oro_Award_recipients", "Category:Art_museums_and_galleries_in_New_York_City", "Category:Philip_Johnson_buildings", "Category:Modernist_architecture_in_New_York_City", "Category:Cultural_infrastructure_completed_in_1937", "Category:Museums_in_Manhattan", "Category:Kohn_Pedersen_Fox_buildings", "Category:Modern_art_museums_in_the_United_States", "Category:Museums_of_American_art", "Category:Institutions_accredited_by_the_American_Alliance_of_Museums", "Category:FIAF-affiliated_institutions", "Category:Art_museums_established_in_1929", "Category:1929_establishments_in_New_York_City", "Category:Museum_of_Modern_Art_(New_York_City)"], "notableWork__owner__hypernym": ["Collector", "Museum"], "notableWork__city__areaCodes": [215267445], "notableWork__city__blankEmblemSize": [150], "notableWork__city__etymology": ["", "Ancient Greek: \u03c6\u03af\u03bb\u03bf\u03c2 ph\u00edlos  and \u1f00\u03b4\u03b5\u03bb\u03c6\u03cc\u03c2 adelph\u00f3s", "\u2014\u2014\u2014-\u2014\u2014\u2014"], "notableWork__city__place": ["Philadelphia County, Pennsylvania"], "notableWork__city__blank5NameSec": ["Waterways"], "notableWork__city__blank5InfoSec": ["Delaware_River", "Schuylkill_River"], "notableWork__city__founder": ["William_Penn"], "notableWork__museum__wordnet_type": ["synset-location-noun-1"], "notableWork__museum__mapframeHeight": [120], "notableWork__museum__mapframeZoom": [11, 14, 13], "notableWork__museum__mapframeMarker": ["museum"], "notableWork__museum__mapframeWikidata": ["yes"], "notableWork__museum__mapframeCaption": ["Interactive fullscreen map"], "notableWork__museum__chairperson": ["Constance H. Williams"], "notableWork__museum__mapframe": ["yes"], "notableWork__museum__president": ["Gail Harrity"], "notableWork__museum__publictransit": ["Philly PHLASH, Suburban Station", "SEPTA bus:", "Bus:", "Subway: Fifth Avenue/53rd Street"], "notableWork__owner__seeAlso": ["Design", "Sculpture", "List_of_works", "The_Museum_of_Modern_Art"], "notableWork__owner__location": [11, "Manhattan, New York City", "Manhattan", "53rd_Street_(Manhattan)"], "notableWork__owner__logo": ["Museum of Modern Art logo.svg"], "notableWork__owner__director": ["Glenn_D._Lowry"], "notableWork__owner__caption": ["Museum of Modern Art"], "notableWork__owner__closeMatch": ["grid.429460.d"], "notableWork__owner__foundingDate": [1929], "notableWork__owner__logoUpright": [0.8], "notableWork__owner__mapframeZoom": [14], "notableWork__owner__established": [1929], "notableWork__owner__mapframeMarker": ["museum"], "notableWork__owner__mapframeWikidata": ["yes"], "notableWork__owner__mapframeCaption": ["Interactive fullscreen map"], "notableWork__owner__mapframe": ["yes"], "notableWork__owner__visitors": [706060], "notableWork__owner__numberOfVisitors": [706060], "notableWork__owner__publictransit": ["Bus:", "Subway: Fifth Avenue/53rd Street"], "notableWork__video": ["browse_results.php%3Fobject_id=79018", "dalis-the-persistence-of-memory.html"], "notableWork__museum__logoUpright": [0.8], "notableWork__align": ["right"], "notableWork__width": [210], "notableWork__city__text": ["Villa de Vallecas", "Chamart\u00edn", "Barajas", "Puente de Vallecas", "Hortaleza", "Villaverde", "Carabanchel", "Arganzuela", "Ciudad Lineal", "Salamanca", "Moncloa-Aravaca", "Vic\u00e1lvaro", "San Blas-Canillejas", "Retiro", "Fuencarral-El Pardo", "Latina", "Tetu\u00e1n", "Centro", "Chamber\u00ed", "Moratalaz", "Usera"], "notableWork__city__x": [0.73, 1.32, 0.93, 1.37, 0.942, 1.26, 0.95, 1.11, 1.25, 1.18, 0.59, 0.6, 0.96, 1.61, 0.58, 1.1, 1.05, 1.63], "notableWork__city__yearSun": [2744], "notableWork__city__scale": [250], "notableWork__city__flagSize": [110], "notableWork__city__shieldSize": [70], "notableWork__city__pushpinMapsize": [280], "notableWork__city__yearHighC": [19.9], "notableWork__city__yearLowC": [10.1], "notableWork__city__yearMeanC": [15], "notableWork__city__y": [1.48, 1.3, 1.42, 1.26, 1.57, 2.02, 0.77, 1.79, 1.85, 1.8, 1.44, 1.72, 1.15, 1.61, 1.09, 1.4, 1.7, 2.07, 1.63], "notableWork__city__shieldLink": ["Coat of arms of Madrid"], "notableWork__city__octPrecipitationMm": [60], "notableWork__city__decLowC": [3.6], "notableWork__city__octLowC": [10.7], "notableWork__city__janMeanC": [6.3], "notableWork__city__metricFirst": ["Y"], "notableWork__city__julMeanC": [25.6], "notableWork__city__decPrecipitationMm": [51], "notableWork__city__mayHighC": [22.2], "notableWork__city__augPrecipitationMm": [10], "notableWork__city__febHighC": [12], "notableWork__city__octHighC": [19.4], "notableWork__city__novPrecipitationMm": [58], "notableWork__city__sepMeanC": [20.9], "notableWork__city__augHighC": [31.3], "notableWork__city__aprMeanC": [12.9], "notableWork__city__marMeanC": [11.2], "notableWork__city__aprHighC": [18.2], "notableWork__city__augSun": [332], "notableWork__city__febPrecipitationMm": [35], "notableWork__city__junSun": [315], "notableWork__city__janSun": [149], "notableWork__city__julPrecipitationMm": [12], "notableWork__city__junHighC": [28.2], "notableWork__city__decMeanC": [6.9], "notableWork__city__sepPrecipitationMm": [22], "notableWork__city__novLowC": [6.3], "notableWork__city__novHighC": [13.5], "notableWork__city__octMeanC": [15.1], "notableWork__city__sepHighC": [26.4], "notableWork__city__febLowC": [3.7], "notableWork__city__mayMeanC": [16.7], "notableWork__city__julLowC": [19], "notableWork__city__augLowC": [18.8], "notableWork__city__janPrecipitationMm": [33], "notableWork__city__octSun": [199], "notableWork__city__aprSun": [230], "notableWork__city__aprPrecipitationMm": [45], "notableWork__city__marPrecipitationMm": [25], "notableWork__city__julSun": [355], "notableWork__city__novSun": [144], "notableWork__city__janLowC": [2.7], "notableWork__city__sepSun": [259], "notableWork__city__novMeanC": [9.9], "notableWork__city__junMeanC": [22.2], "notableWork__city__decHighC": [10], "notableWork__city__julHighC": [32.1], "notableWork__city__augMeanC": [25.1], "notableWork__city__aprLowC": [7.7], "notableWork__city__janHighC": [9.8], "notableWork__city__marHighC": [16.3], "notableWork__city__mayPrecipitationMm": [51], "notableWork__city__marLowC": [6.2], "notableWork__city__sepLowC": [15.4], "notableWork__city__febMeanC": [7.9], "notableWork__city__mayLowC": [11.3], "notableWork__city__junLowC": [16.1], "notableWork__city__decSun": [124], "notableWork__city__marSun": [211], "notableWork__city__maySun": [268], "notableWork__city__junPrecipitationMm": [21], "notableWork__city__febSun": [158], "notableWork__city__flagLink": ["Flag of the City of Madrid"], "notableWork__museum__nativeNameLang": ["es"], "notableWork__museum__nativeName": ["Museo Nacional Thyssen-Bornemisza"], "notableWork__museum__founder": ["Heinrich,_Baron_Thyssen-Bornemisza_de_K\u00e1szon"], "movement": ["Cubism", "Surrealism", "Dada"], "movement__differentFrom": ["QBism"], "movement__differentFrom__wikiPageRedirects": ["Quantum_Bayesianism"], "movement__subject": ["Category:Art_movements", "Category:Modern_art", "Category:20th_century_in_art", "Category:Cubes", "Category:Art_movements_in_Europe", "Category:20th_century_in_the_arts", "Category:Abstract_art", "Category:French_artist_groups_and_collectives", "Category:Cubism", "Category:Surrealism", "Category:Nonsense", "Category:20th-century_German_literature", "Category:Avant-garde_art", "Category:Dada"], "movement__subject__broader": ["Category:Art_history", "Category:Movements", "Category:Style", "Category:Art_movements", "Category:20th_century_in_art", "Category:Modernism", "Category:19th_century_in_the_arts", "Category:19th_century_in_art", "Category:20th_century_in_the_arts", "Category:Art_by_century", "Category:20th-century_works", "Category:Elementary_shapes", "Category:Cuboids", "Category:Polytopes", "Category:Space-filling_polyhedra", "Category:Platonic_solids", "Category:Prismatoid_polyhedra", "Category:Zonohedra", "Category:Volume", "Category:Regular_polyhedra", "Category:European_art", "Category:Art_movements_by_continent", "Category:Movements_in_Europe", "Category:20th_century", "Category:Arts_by_century", "Category:2nd_millennium_in_the_arts", "Category:Modern_art", "Category:Abstraction", "Category:French_art_movements", "Category:European_artist_groups_and_collectives", "Category:French_art", "Category:Arts_organizations_based_in_France", "Category:French_artists", "Category:Artist_groups_and_collectives_by_nationality", "Category:Abstract_art", "Category:Literary_movements", "Category:Semantics", "Category:20th_century_in_Germany", "Category:20th-century_literature", "Category:History_of_literature_in_Germany", "Category:Performance_art", "Category:Conceptual_art", "Category:Visual_arts_genres", "Category:Contemporary_art", "Category:Cultural_history_of_World_War_I", "Category:Avant-garde_art", "Category:Anti-war_movement"], "movement__caption": ["Side view, bronze sculpture modeled on Fernande Olivier", "Frontal view of the same bronze cast, 40.5 \u00d7 23 \u00d7 26 cm", "The Treachery of Images, by Ren\u00e9 Magritte , featuring the declaration \"", "\""], "movement__headerAlign": ["center"], "movement__header": ["Pablo Picasso, 1909\u201310, Head of a Woman"], "movement__footerAlign": ["center"], "movement__footer": ["These photos were published in Um\u011bleck\u00fd M\u0115s\u00ed\u010dn\u00edk, 1913"], "movement__align": ["right"], "movement__width": [160], "movement__direction": ["horizontal"], "movement__seeAlso": ["List_of_Surrealist_poets"], "movement__seeAlso__subject": ["Category:Surrealist_poets", "Category:Lists_of_poets"], "movement__seeAlso__hypernym": ["List"], "movement__country": ["France, Belgium"], "movement__hypernym": ["Movement"], "movement__hypernym__wikiPageDisambiguates": ["Environmental_movement", "Movements_(album)", "Social_movement", "Movement_(clockwork)", "Political_movement", "Movement_(New_Order_album)", "Movements_(band)", "Movement_(Kompany_song)", "Movement_(music)", "Movement_(sign_language)", "Religious_movement", "Movement_(short_story)", "Movement_(music_festival)", "Movement_(Hozier_song)", "Movement_(The_Gossip_album)", "Movement_(band)", "Movement_(9mm_Parabellum_Bullet_album)", "Movement_(EP)", "Movement_(Inhale_Exhale_album)", "Movement_(Joe_Harriott_album)", "Movement_(LCD_Soundsystem_song)", "Syntactic_movement", "The_Movement_(comics)", "The_Movement_(disambiguation)", "Art_movement"], "movement__influenced": ["Abstract_expressionism", "Fantastic_art", "Postmodern_art", ""], "movement__influenced__differentFrom": ["Abstract_art", "Expressionism", "Abstract_impressionism"], "movement__influenced__subject": ["Category:Modern_art", "Category:Abstract_expressionism", "Category:Congress_for_Cultural_Freedom", "Category:Avant-garde_art", "Category:Contemporary_art_movements", "Category:Abstract_art", "Category:American_art", "Category:Fantastic_art", "Category:Visual_arts_genres", "Category:Postmodern_art", "Category:Art_by_period_of_creation", "Category:Postmodern_works"], "movement__influenced__country": ["United States, specifically New York City"], "movement__influenced__hypernym": ["Movement", "Body"], "movement__influenced__influences": ["Cubism", "Surrealism", "Modernism", "Dada"], "movement__influenced__small": ["yes"], "movement__influenced__colwidth": [15], "movement__influenced__majorfigures": ["David_Smith_(sculptor)", "Arshile_Gorky", "Mark_Rothko", "Hans_Hofmann", "Adolph_Gottlieb", "Joan_Mitchell", "Franz_Kline", "Jackson_Pollock", "Robert_Motherwell", "Lee_Krasner", "Clyfford_Still", "Willem_de_Kooning"], "movement__influenced__yearsactive": ["Late 1940s\u2013present"], "movement__influenced__caption": ["Data.Tron [8K Enhanced Version] by Ryoji Ikeda on show in transmediale 10."], "movement__influenced__totalWidth": [270], "movement__influenced__captionAlign": ["center"], "movement__influenced__header": ["Postmodern art"], "movement__influenced__footer": ["The juxtaposition of old and new, especially with regards to taking styles from past periods and re-fitting them into modern art outside of their original context, is a common characteristic of postmodern art."], "movement__influenced__perrow": [2], "movement__influenced__align": ["right"], "movement__influenced__width": [239, 250], "movement__influenced__direction": ["vertical"], "movement__influences": ["Abstract_art", "Symbolism_(arts)", "Dada", "Metaphysical_painting", ""], "movement__influences__subject": ["Category:Art_movements", "Category:Modern_art", "Category:Abstract_art", "Category:Dada", "Category:Paintings_by_movement_or_period", "Category:Literary_movements", "Category:Fantastic_art", "Category:19th-century_theatre", "Category:Modernism", "Category:19th_century_in_art", "Category:Symbolism_(arts)", "Category:Symbolist_works", "Category:Symbolist_artists", "Category:French_poetry", "Category:Nonsense", "Category:20th-century_German_literature", "Category:Avant-garde_art", "Category:Italian_art_movements", "Category:Giorgio_de_Chirico"], "movement__influences__seeAlso": ["Symbolist_painting", "Symbolist_movement", "Romania"], "movement__influences__hypernym": ["Movement"], "movement__influences__salign": ["right"], "movement__influences__bgcolor": ["#FFFFF0"], "movement__influences__colwidth": [20], "movement__influences__url": ["symbolism.htm", "hofmann.php"], "movement__influences__quoted": ["true"], "movement__influences__quote": ["Black night.\nWhite snow.\nThe wind, the wind!\nIt will not let you go. The wind, the wind!\nThrough God's whole world it blows\n\nThe wind is weaving\nThe white snow.\nBrother ice peeps from below\nStumbling and tumbling\nFolk slip and fall.\nGod pity all!", "Night, street and streetlight, drug store,\nThe purposeless, half-dim, drab light.\nFor all the use live on a quarter century \u2013\nNothing will change.  There's no way out.\n\nYou'll die \u2013 and start all over, live twice,\nEverything repeats itself, just as it was:\nNight, the canal's rippled icy surface,\nThe drug store, the street, and streetlight.", "A child's discarded doll or a brightly colored rag are more necessary expressions than those of some ass who seeks to immortalize himself in oils in finite parlors.", "We had lost confidence in our culture. Everything had to be demolished. We would begin again after the tabula rasa. At the Cabaret Voltaire we began by shocking common sense, public opinion, education, institutions, museums, good taste, in short, the whole prevailing order.\""], "movement__influences__source": ["Trans.  Babette Deutsch and Avrahm Yarmolinsky", "\"Night, street and streetlight, drugstore...\" \nTrans. by Alex Cigale", "From \"The Twelve\"", "Marcel Janco", "Raoul Hausmann"], "movement__influences__date": [2012, 2011], "movement__influences__align": ["right"], "movement__influences__width": [250], "movement__influences__rules": ["yes"], "movement__influences__by": ["no"], "movement__influences__about": ["yes"], "movement__influences__onlinebooks": ["no"], "movement__influences__wikititle": ["Dada"], "movement__influences__reference": [".  . Dadaism. Taschen. ."], "movement__url": ["ManifestoOfSurrealism.htm", "hofmann.php"], "movement__alt": ["The Treachery of Images, by Ren\u00e9 Magritte"], "movement__majorfigures": ["Andr\u00e9_Breton", "Ren\u00e9_Magritte", "Max_Ernst", "Salvador_Dal\u00ed"], "movement__majorfigures__subject": ["Category:Surrealist_poets", "Category:French_Trotskyists", "Category:1966_deaths", "Category:French_Marxist_writers", "Category:French_anarchists", "Category:French_Communist_Party_members", "Category:Writers_from_Normandy", "Category:People_from_Orne", "Category:Libertarian_socialists", "Category:1896_births", "Category:French_atheists", "Category:20th-century_French_novelists", "Category:Modernist_writers", "Category:20th-century_French_poets", "Category:Burials_at_Batignolles_Cemetery", "Category:20th-century_male_writers", "Category:Dada", "Category:French_surrealist_writers", "Category:Belgian_Army_personnel", "Category:Deaths_from_pancreatic_cancer", "Category:Belgian_artists", "Category:1967_deaths", "Category:1898_births", "Category:Surrealist_artists", "Category:20th-century_Belgian_painters", "Category:Belgian_surrealist_artists", "Category:Ren\u00e9_Magritte", "Category:Belgian_agnostics", "Category:Modern_painters", "Category:Walloon_people", "Category:Acad\u00e9mie_Royale_des_Beaux-Arts_alumni", "Category:Burials_at_Schaerbeek_Cemetery", "Category:People_from_Lessines", "Category:Deaths_from_cancer_in_Belgium", "Category:Modern_sculptors", "Category:German_Army_personnel_of_World_War_I", "Category:People_of_Montmartre", "Category:People_from_the_Rhine_Province", "Category:Burials_at_P\u00e8re_Lachaise_Cemetery", "Category:University_of_Bonn_alumni", "Category:Atelier_17_alumni", "Category:Guggenheim_family", "Category:1976_deaths", "Category:People_from_Br\u00fchl_(Rhineland)", "Category:Max_Ernst", "Category:German_surrealist_artists", "Category:German_dadaists", "Category:20th-century_German_male_artists", "Category:20th-century_German_painters", "Category:German_male_painters", "Category:German_emigrants_to_the_United_States", "Category:German_male_sculptors", "Category:1891_births", "Category:20th-century_German_sculptors", "Category:People_from_Sedona,_Arizona", "Category:20th-century_male_artists", "Category:Painters_from_Catalonia", "Category:Federico_Garc\u00eda_Lorca", "Category:Spanish_erotic_artists", "Category:People_from_Figueres", "Category:Spanish_people_of_Arab_descent", "Category:1989_deaths", "Category:Marquesses_of_Spain", "Category:Spanish_Roman_Catholics", "Category:Surrealist_filmmakers", "Category:Recipients_of_the_Legion_of_Honour", "Category:Spanish_people_of_Jewish_descent", "Category:Spanish_surrealist_artists", "Category:Salvador_Dal\u00ed", "Category:Spanish_male_painters", "Category:20th-century_Spanish_sculptors", "Category:20th-century_Spanish_painters", "Category:Spanish_male_sculptors", "Category:1904_births", "Category:Knights_Grand_Cross_of_the_Order_of_Isabella_the_Catholic", "Category:Spanish_printmakers", "Category:Spanish_artists", "Category:Members_of_the_Royal_Academy_of_Belgium", "Category:Spanish_illustrators", "Category:Mathematical_artists"], "movement__majorfigures__caption": ["Breton in 1924", "Portrait of Magritte in front of his painting The Pilgrim, taken by Lothar Wolleh in 1967", "Max Ernst in 1968", "Dal\u00ed in 1939"], "movement__majorfigures__hypernym": ["Writer", "Artist", "Painter"], "movement__majorfigures__genre": ["Histories, poetry, essays"], "movement__majorfigures__activeYearsStartYear": [20], "movement__majorfigures__occupation": ["Writer"], "movement__majorfigures__spouse": [1921, 1931, 1934, 1943, 1945, 1966, "Elisa_Breton", "Jacqueline_Lamba", "", "divorced", "Simone Kahn", 1918, 1927, 1942, 1946, 1976, "Dorothea_Tanning", "Luise_Straus-Ernst", "Peggy_Guggenheim", "Marie-Berthe Aurenche", 1982, "Gala_Dal\u00ed"], "movement__majorfigures__activeYearsEndYear": [20], "movement__majorfigures__alt": ["Andr\u00e9 Breton"], "movement__majorfigures__notableworks": ["Surrealist Manifesto"], "movement__majorfigures__period": [20], "movement__majorfigures__birthName": ["Andr\u00e9 Robert Breton", "Ren\u00e9 Fran\u00e7ois Ghislain Magritte", "Maximilian Maria Ernst", "Salvador Domingo Felipe Jacinto Dal\u00ed i Dom\u00e8nech"], "movement__majorfigures__notableWork": ["Surrealist_Manifesto", "The_Menaced_Assassin", "The_Human_Condition_(Magritte)", "Golconda_(Magritte)", "The_Treachery_of_Images", "The_Son_of_Man", "A_Week_of_Kindness", "Galatea_of_the_Spheres", "Crucifixion_(Corpus_Hypercubus)", "The_Hallucinogenic_Toreador", "The_Ecumenical_Council_(painting)", "Christ_of_Saint_John_of_the_Cross", "Soft_Construction_with_Boiled_Beans_(Premonition_of_Civil_War)", "The_Persistence_of_Memory", "Dream_Caused_by_the_Flight_of_a_Bee_Around_a_Pomegranate_a_Second_Before_Awakening"], "movement__majorfigures__signature": ["Andr\u00e9 Breton signature.svg"], "movement__majorfigures__movement": ["Surrealism", "Dada", "Cubism"], "movement__majorfigures__children": ["Aube Breton"], "movement__majorfigures__title": ["Ceci n'est pas une pipe"], "movement__majorfigures__works": ["The Menaced Assassin", "The Treachery of Images", "Golconda", "The Human Condition", "The Son of Man", "A Week of Kindness", "", "Soft Construction with Boiled Beans (Premonition of Civil War)", "The Persistence of Memory", "The Ecumenical Council", "Dream Caused by the Flight of a Bee Around a Pomegranate a Second Before Awakening", "Christ of Saint John of the Cross", "The Hallucinogenic Toreador", "Crucifixion (Corpus Hypercubus)", "Galatea of the Spheres"], "movement__majorfigures__quote": ["It is a union that suggests the essential mystery of the world. Art for me is not an end in itself, but a means of evoking that mystery."], "movement__majorfigures__source": ["Ren\u00e9 Magritte on putting seemingly unrelated objects together in juxtaposition"], "movement__majorfigures__align": ["right"], "movement__majorfigures__width": [400], "movement__majorfigures__filename": ["Fr-Ceci-n-est-pas-une-pipe.ogg"], "movement__majorfigures__soundRecording": ["Ren\u00e9_Magritte__Sound__1"], "movement__majorfigures__field": ["Painter", "Painting, sculpture, poetry", "Painting, drawing, photography, sculpture, writing, film, and jewelry"], "movement__majorfigures__exactMatch": ["i95050"], "movement__majorfigures__wordnet_type": ["synset-artist-noun-1"], "movement__majorfigures__nationality": ["German-American-French"], "movement__majorfigures__restingPlace": ["Crypt at Dal\u00ed Theatre and Museum, Figueres", "Crypt", "Figueres"], "movement__majorfigures__s": ["no"], "movement__majorfigures__q": ["Salvador Dal\u00ed"], "movement__majorfigures__n": ["no"], "movement__majorfigures__c": ["Category:Salvador Dal\u00ed"], "movement__majorfigures__species": ["no"], "movement__majorfigures__voy": ["no"], "movement__majorfigures__honorificSuffix": ["Order_of_Isabella_the_Catholic"], "movement__majorfigures__training": ["San Fernando School of Fine Arts, Madrid, Spain", "Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Fernando"], "movement__majorfigures__honorificPrefix": ["The_Most_Illustrious"], "movement__majorfigures__m": ["no"], "movement__majorfigures__v": ["no"], "movement__majorfigures__mw": ["no"], "movement__majorfigures__d": ["Q5577"], "movement__majorfigures__b": ["no"], "movement__majorfigures__wikt": ["no"], "movement__date": ["April 2021", 2010, 2011], "movement__yearsactive": [null], "movement__find": [null], "movement__by": ["no"], "movement__about": ["yes"], "movement__onlinebooks": ["no"], "movement__wikititle": ["Dada"], "movement__reference": [".  . Dadaism. Taschen. ."], "movement__quote": ["A child's discarded doll or a brightly colored rag are more necessary expressions than those of some ass who seeks to immortalize himself in oils in finite parlors.", "We had lost confidence in our culture. Everything had to be demolished. We would begin again after the tabula rasa. At the Cabaret Voltaire we began by shocking common sense, public opinion, education, institutions, museums, good taste, in short, the whole prevailing order.\""], "movement__source": ["Marcel Janco", "Raoul Hausmann"], "field": ["Painting, drawing, photography, sculpture, writing, film, and jewelry"], "training": ["San Fernando School of Fine Arts, Madrid, Spain", "Real_Academia_de_Bellas_Artes_de_San_Fernando"], "training__homepage": ["wsmwbz"], "training__subject": ["Category:Royal_academies_based_in_Madrid", "Category:1752_establishments_in_Spain", "Category:Calle_de_Alcal\u00e1", "Category:Educational_institutions_established_in_1752", "Category:Culture_in_Madrid", "Category:Bien_de_Inter\u00e9s_Cultural_landmarks_in_Madrid", "Category:Museums_in_Madrid", "Category:Art_museums_and_galleries_in_Madrid", "Category:Art_schools_in_Spain"], "training__subject__broader": ["Category:Academies", "Category:Culture_in_Madrid", "Category:Legal_organisations_based_in_Spain", "Category:Organisations_based_in_Spain_with_royal_patronage", "Category:Organisations_based_in_Madrid", "Category:1752_establishments_in_Europe", "Category:Streets_in_Madrid", "Category:Culture_by_city_in_Spain", "Category:Madrid", "Category:Culture_of_the_Community_of_Madrid", "Category:Bien_de_Inter\u00e9s_Cultural_landmarks_in_the_Community_of_Madrid", "Category:Museums_in_the_Community_of_Madrid", "Category:Museums_in_Spain_by_city", "Category:Tourist_attractions_in_Madrid", "Category:Buildings_and_structures_in_Madrid_by_type", "Category:Museums_in_Madrid", "Category:Art_museums_and_galleries_in_the_Community_of_Madrid", "Category:Art_museums_and_galleries_in_Spain_by_city", "Category:Art_schools_by_country", "Category:Spanish_art", "Category:Arts_schools_in_Spain"], "training__subject__wikiPageInterLanguageLink": ["Category:\u30de\u30c9\u30ea\u30fc\u30c9\u306e\u7f8e\u8853\u9928"], "training__wordnet_type": ["synset-university-noun-2"], "training__wordnet_type__synsetId": ["104336653"], "training__wordnet_type__containsWordSense": ["wordsense-university-noun-2"], "training__wordnet_type__gloss": ["(establishment where a seat of higher learning is housed, including administrative and living quarters as well as facilities for research and teaching)"], "training__wordnet_type__hyponymOf": ["synset-establishment-noun-4"], "training__logo": ["Emblem of the Spanish Royal Academy of Fine Arts.svg"], "training__caption": ["Palacio de Goyeneche"], "training__status": ["public law corporation"], "training__logoSize": [85], "training__abbreviation": ["RABASF"], "training__locationCity": ["Calle de Alcal\u00e1 13, Madrid"], "training__locationCountry": ["Spain"], "honorificPrefix": ["The_Most_Illustrious"], "honorificPrefix__differentFrom": ["Illustrious_Highness"], "honorificPrefix__differentFrom__differentFrom": ["The_Most_Illustrious"], "honorificPrefix__differentFrom__subject": ["Category:Royal_styles"], "honorificPrefix__differentFrom__hypernym": ["Form"], "honorificPrefix__subject": ["Category:Styles_(forms_of_address)", "Category:Titles_in_Spain", "Category:Superlatives"], "honorificPrefix__subject__broader": ["Category:Honorifics", "Category:Cultural_history_of_Spain", "Category:Titles_by_country", "Category:Rankings"], "m": ["no"], "v": ["no"], "mw": ["no"], "d": ["Q5577"], "b": ["no"], "wikt": ["no"]}