{"subject": ["Category:2017_deaths", "Category:Lithuanian_painters", "Category:Artists_from_Vilnius", "Category:1953_births"], "subject__broader": ["Category:Lithuanian_artists", "Category:Painters_by_nationality", "Category:Artists_by_city_or_town", "Category:Culture_in_Vilnius", "Category:People_from_Vilnius_by_occupation"], "subject__broader__broader": ["Category:Lithuanian_people_by_occupation", "Category:Artists_by_nationality", "Category:Lithuanian_art", "Category:Painters", "Category:Artists", "Category:People_by_occupation_and_city", "Category:Categories_by_town_or_city", "Category:Visual_arts_by_city", "Category:Vilnius", "Category:Culture_by_city_in_Lithuania", "Category:Lithuanian_people_by_city_and_occupation", "Category:People_by_city_and_occupation", "Category:People_from_Vilnius"], "hypernym": ["Painter"], "hypernym__wikiPageRedirects": ["Painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__seeAlso": ["Outline_of_painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__subject": ["Category:Painting_techniques", "Category:Painting"], "hypernym__wikiPageRedirects__hypernym": ["Practice"], "almaMater": ["National_M._K._\u010ciurlionis_School_of_Art", "Estonian_Academy_of_Arts"], "almaMater__lat": [54.69166564941406, 59.43509674072266], "almaMater__long": [25.30194473266602, 24.7585506439209], "almaMater__subject": ["Category:Secondary_schools_in_Lithuania", "Category:Art_schools_in_Lithuania", "Category:1945_establishments_in_the_Soviet_Union", "Category:Schools_in_Vilnius", "Category:Educational_institutions_established_in_1945", "Category:Architecture_schools", "Category:1914_establishments_in_Estonia", "Category:Art_schools_in_Estonia", "Category:Conservation_and_restoration_training", "Category:Estonian_Academy_of_Arts", "Category:Educational_institutions_established_in_1914", "Category:Education_in_Tallinn"], "almaMater__subject__broader": ["Category:High_schools_and_secondary_schools_by_country", "Category:Schools_in_Lithuania", "Category:Art_schools_by_country", "Category:Arts_organizations_based_in_Lithuania", "Category:Arts_schools_in_Lithuania", "Category:1945_establishments_in_Asia", "Category:1945_establishments_in_Europe", "Category:Education_in_Vilnius", "Category:Schools_by_city", "Category:Buildings_and_structures_in_Vilnius", "Category:Schools_in_Lithuania_by_city", "Category:Architecture_organizations", "Category:Building_research", "Category:Arts_schools", "Category:Architectural_education", "Category:1914_establishments_by_country", "Category:Establishments_in_Estonia_by_year", "Category:1910s_establishments_in_Estonia", "Category:Education_in_Estonia", "Category:Arts_organizations_based_in_Estonia", "Category:Arts_schools_in_Estonia", "Category:Visual_arts_education", "Category:Conservation_and_restoration_of_cultural_heritage", "Category:Universities_and_colleges_in_Estonia", "Category:Wikipedia_categories_named_after_universities_and_colleges_in_Estonia", "Category:Tallinn", "Category:Education_by_city_or_town"], "almaMater__point": ["54.69166666666667 25.301944444444445", "59.435097222222225 24.75855"], "almaMater__geometry": [null], "almaMater__subject__related": ["Category:Landscape_architecture_schools"], "almaMater__wordnet_type": ["synset-university-noun-2"], "almaMater__wordnet_type__synsetId": ["104336653"], "almaMater__wordnet_type__containsWordSense": ["wordsense-university-noun-2"], "almaMater__wordnet_type__gloss": ["(establishment where a seat of higher learning is housed, including administrative and living quarters as well as facilities for research and teaching)"], "almaMater__wordnet_type__hyponymOf": ["synset-establishment-noun-4"], "almaMater__country": ["Estonia"], "almaMater__country__seeAlso": ["Kama_(food)", "Oil_shale", "List_of_universities", "Estonia", "List_of_Estonian_films", "COVID-19_pandemic", "Human_rights", "Estonian_national_awakening", "Estophile"], "almaMater__country__homepage": [""], "almaMater__country__exactMatch": ["i84030", "17471-4", "EE"], "almaMater__country__lat": [59.41666793823242, 59], "almaMater__country__long": [26, 24.75], "almaMater__country__subject": ["Category:Member_states_of_the_Three_Seas_Initiative", "Category:Member_states_of_the_Council_of_Europe", "Category:Estonia", "Category:Member_states_of_the_Union_for_the_Mediterranean", "Category:Member_states_of_the_European_Union", "Category:Member_states_of_the_United_Nations", "Category:Countries_in_Europe", "Category:Republics", "Category:States_and_territories_established_in_1918", "Category:Northern_European_countries", "Category:Member_states_of_NATO", "Category:Baltic_states", "Category:Members_of_the_Unrepresented_Nations_and_Peoples_Organization"], "almaMater__country__country": ["Estonia"], "almaMater__country__title": ["Articles related to Estonia", "Residents of Estonia by ethnicity"], "almaMater__country__caption": ["Alar_Karis", "Kaja_Kallas", "Religion in Estonia", "Prime Minister", "President", "since 2021"], "almaMater__country__point": ["59.0 26.0", "59.416666666666664 24.75"], "almaMater__country__hypernym": ["Country"], "almaMater__country__timeZoneDst": ["Eastern_European_Summer_Time"], "almaMater__country__footnoteA": ["According to the Constitution of Estonia, Estonian is the sole official language."], "almaMater__country__hdiChange": ["decrease"], "almaMater__country__largestCity": ["capital"], "almaMater__country__drivesOn": ["right"], "almaMater__country__callingCode": ["Telephone_numbers_in_Estonia"], "almaMater__country__footnoteB": ["Also .eu, shared with other member states of the European Union."], "almaMater__country__hdiRank": [null], "almaMater__country__isPartOf": ["target"], "almaMater__country__populationDensity": [30.6, 28.95766189068344, null], "almaMater__country__div": ["J\u00e4rva CountyJ\u00e4rva", "Tartu CountyTartu", "L\u00e4\u00e4ne-Viru CountyL\u00e4\u00e4ne-Viru", "Viljandi CountyViljandi", "P\u00f5lva CountyP\u00f5lva", "Saare CountySaare", "P\u00e4rnu CountyP\u00e4rnu", "Harju CountyHarju", "V\u00f5ru CountyV\u00f5ru", "L\u00e4\u00e4ne CountyL\u00e4\u00e4ne", "Ida-Viru CountyIda-Viru", "Valga CountyValga"], "almaMater__country__divLink": ["Counties of EstoniaCounty"], "almaMater__country__city": ["Elva, EstoniaElva", "Rakvere", "Sillam\u00e4e", "Tartu", "Keila", "Tapa, EstoniaTapa", "V\u00f5ru", "J\u00f5hvi", "Haapsalu", "Tallinn", "Viljandi", "Kuressaare", "Kohtla-J\u00e4rve", "P\u00e4rnu", "P\u00f5lva", "Valga, EstoniaValga", "Paide", "Saue", "Maardu", "Narva"], "almaMater__country__populationDensityKm": [30.6], "almaMater__country__color": ["WhiteSmoke", "DeepSkyBlue", "Black", "DodgerBlue", "Orchid", "RoyalBlue"], "almaMater__country__pop": [5115, 5168, 5616, 5831, 10078, 10130, 10285, 11533, 11792, 12230, 12698, 12883, 14984, 15284, 16875, 32577, 40228, 53424, 95430, 438341], "almaMater__country__url": ["EN.html"], "almaMater__country__establishedDate": [1940, "", 1991, 1918, 2004, 1920], "almaMater__country__areaWaterKm": [2339], "almaMater__country__anthem": ["Mu_isamaa,_mu_\u00f5nn_ja_r\u00f5\u00f5m"], "almaMater__country__captionAlign": ["center"], "almaMater__country__float": ["right"], "almaMater__country__areaRank": [129], "almaMater__country__geometry": [null], "almaMater__country__populationTotal": [1331796], "almaMater__country__utcOffsetDst": [null], "almaMater__country__timeZone": ["Eastern_European_Time"], "almaMater__country__utcOffset": ["+02:00", null], "almaMater__country__populationDensitySqMi": [75], "almaMater__country__percentageOfAreaWater": [5.159999847412109], "almaMater__country__imageFlag": ["Flag of Estonia.svg"], "almaMater__country__area": [null, 45337741871.43168, 45339000000], "almaMater__country__areaKm": [45339], "almaMater__country__governmentType": ["Unitary_parliamentary_republic"], "almaMater__country__demonym": ["Estonian"], "almaMater__country__value": [0.93, 1.2, 12.02, 19.87, 1.1, 64.87], "almaMater__country__thumb": ["right"], "almaMater__country__populationDensityRank": [148], "almaMater__country__countryCode": ["+372"], "almaMater__country__sovereigntyType": ["History_of_Estonia"], "almaMater__country__giniChange": ["increase"], "almaMater__country__populationCensusYear": [2021], "almaMater__country__giniCoefficient": [30.60000038146973], "almaMater__country__religionYear": [2011], "almaMater__country__percentWater": [5.16], "almaMater__country__gini": [30.6], "almaMater__country__giniYear": [2021], "almaMater__country__populationCensus": [1331824], "almaMater__country__areaSqMi": [17505], "almaMater__country__language": ["Estonian_language"], "almaMater__country__leaderTitle": ["Prime_Minister_of_Estonia", "President_of_Estonia"], "almaMater__country__leaderName": ["Alar_Karis", "Kaja_Kallas"], "almaMater__country__date": [2019], "almaMater__country__align": ["left"], "almaMater__country__width": [113, 114], "almaMater__country__commonName": ["Estonia"], "almaMater__country__conventionalLongName": ["Republic of Estonia"], "almaMater__country__capital": ["Tallinn"], "almaMater__country__event": ["Estonia__HistoricalEvent__1", "Estonia__HistoricalEvent__2", "Estonia__HistoricalEvent__3", "Estonia__HistoricalEvent__4", "Estonia__HistoricalEvent__5"], "almaMater__country__currency": ["Euro"], "almaMater__country__currencyCode": ["EUR"], "almaMater__country__gdpPppRank": [113], "almaMater__country__gdpNominalRank": [101], "almaMater__country__gdpPppPerCapitaRank": [39], "almaMater__country__gdpNominalPerCapitaRank": [35], "almaMater__country__sovereigntyNote": ["from Russian and German Empires"], "almaMater__country__listByPop": ["Demographics of Estonia"], "almaMater__country__nationalAnthem": ["Mu isamaa, mu \u00f5nn ja r\u00f5\u00f5m"], "almaMater__country__direction": ["horizontal"], "almaMater__country__languages": ["Estoniana"], "almaMater__country__symbolWidth": [88], "almaMater__country__legislature": ["Riigikogu"], "almaMater__country__cctld": [".eeb"], "almaMater__country__establishedEvent": ["Estonian_Declaration_of_Independence", "Restoration_of_Estonia", "Occupation_of_the_Baltic_states", "Treaty_of_Tartu_(Estonia\u2013Russia)", "", "Joined the European Union"], "almaMater__country__gdpNominal": ["$39.054  billion"], "almaMater__country__gdpNominalPerCapita": [null], "almaMater__country__gdpNominalYear": [2022], "almaMater__country__gdpPpp": ["$61.389  billion"], "almaMater__country__gdpPppPerCapita": [null], "almaMater__country__gdpPppYear": [2022], "almaMater__country__hdi": [0.89], "almaMater__country__hdiYear": [2021], "almaMater__country__languagesType": ["Official language"], "almaMater__country__populationEstimate": [1331796], "almaMater__country__populationEstimateYear": [2022], "almaMater__country__topLevelDomain": [".ee"], "almaMater__country__humanDevelopmentIndex": [0.8899999856948853], "almaMater__country__imageCoat": ["Coat of arms of Estonia.svg"], "almaMater__rector": ["Mart_Kalm"], "almaMater__rector__subject": ["Category:1961_births", "Category:Living_people", "Category:Members_of_the_Estonian_Academy_of_Sciences", "Category:Recipients_of_the_Order_of_the_White_Star,_4th_Class", "Category:Estonian_art_historians"], "almaMater__closeMatch": ["grid.445570.7"], "almaMater__city": ["Tallinn"], "almaMater__city__seeAlso": ["Estonian_cuisine", "Names_of_Tallinn", "Estonia", "Sister_cities", "List_of_twin_towns", "Timeline_of_Tallinn", "Different_languages", "Baltic_Sea_cruiseferries", "Tallinn", "List_of_museums", "List_of_companies_based"], "almaMater__city__homepage": ["eng"], "almaMater__city__exactMatch": ["i84031"], "almaMater__city__lat": [59.43722152709961], "almaMater__city__long": [24.74527740478516], "almaMater__city__subject": ["Category:Kreis_Harrien", "Category:Municipalities_of_Estonia", "Category:Port_cities_and_towns_of_the_Baltic_Sea", "Category:Capitals_in_Europe", "Category:Populated_coastal_places_in_Estonia", "Category:Port_cities_and_towns_in_Estonia", "Category:Tallinn", "Category:Cities_and_towns_in_Estonia", "Category:Populated_places_in_Harju_County", "Category:World_Heritage_Sites_in_Estonia", "Category:Members_of_the_Hanseatic_League"], "almaMater__city__location": ["Tallinn, Estonia"], "almaMater__city__title": ["Articles related to Tallinn"], "almaMater__city__point": ["59.437222222222225 24.745277777777776"], "almaMater__city__hypernym": ["Capital"], "almaMater__city__sepUv": [3], "almaMater__city__aprUv": [3], "almaMater__city__augUv": [4], "almaMater__city__decUv": [0], "almaMater__city__febUv": [1], "almaMater__city__janUv": [0], "almaMater__city__julUv": [5], "almaMater__city__junUv": [5], "almaMater__city__marUv": [1], "almaMater__city__mayUv": [4], "almaMater__city__novUv": [0], "almaMater__city__octUv": [1], "almaMater__city__imageCaption": ["From top: Tallinn Old Town, skyline of downtown Tallinn, Song Festival Grounds, St. Nicholas Church and the medieval defensive walls, Kumu Art Museum, Residence of the President in Kadriorg"], "almaMater__city__novDewPointC": [1], "almaMater__city__julDewPointC": [13], "almaMater__city__decDewPointC": [-2], "almaMater__city__junDewPointC": [9], "almaMater__city__sepDewPointC": [9], "almaMater__city__aprDewPointC": [0], "almaMater__city__febDewPointC": [-7], "almaMater__city__janDewPointC": [-6], "almaMater__city__augDewPointC": [13], "almaMater__city__marDewPointC": [-4], "almaMater__city__mayDewPointC": [5], "almaMater__city__octDewPointC": [4], "almaMater__city__blank1Info": [null], "almaMater__city__yearSnowDays": [87], "almaMater__city__elevation": [9], "almaMater__city__populationDensityKm": ["auto"], "almaMater__city__elevationM": [9], "almaMater__city__originalName": ["Tallinn"], "almaMater__city__yearPrecipitationMm": [700], "almaMater__city__febSnowDays": [18], "almaMater__city__augSnowDays": [0], "almaMater__city__decSnowDays": [18], "almaMater__city__sepSnowDays": [0], "almaMater__city__novSnowDays": [11], "almaMater__city__octSnowDays": [2], "almaMater__city__aprSnowDays": [5], "almaMater__city__maySnowDays": [0.4], "almaMater__city__yearSun": [1922.7], "almaMater__city__junSnowDays": [0], "almaMater__city__julSnowDays": [0], "almaMater__city__janSnowDays": [19], "almaMater__city__marSnowDays": [13], "almaMater__city__yearRainDays": [153], "almaMater__city__blankEmblemAlt": ["Logo of Tallinn"], "almaMater__city__url": [""], "almaMater__city__blank2Name": ["- Per capita"], "almaMater__city__establishedTitle": ["L\u00fcbeck_City_Rights", "First possible appearance on map", "First confirmed written record"], "almaMater__city__blank1Name": ["- Total"], "almaMater__city__demographics1Title": ["Total"], "almaMater__city__blankInfo": [2020], "almaMater__city__blank2Info": [null], "almaMater__city__establishedDate": [1154, 1219, 1248], "almaMater__city__blankName": ["Gross_regional_product"], "almaMater__city__novRainDays": [16], "almaMater__city__sepRainDays": [17], "almaMater__city__marRainDays": [9], "almaMater__city__julRainDays": [13], "almaMater__city__junRainDays": [13], "almaMater__city__febRainDays": [8], "almaMater__city__aprRainDays": [12], "almaMater__city__mayRainDays": [11], "almaMater__city__octRainDays": [18], "almaMater__city__janRainDays": [10], "almaMater__city__decRainDays": [12], "almaMater__city__augRainDays": [14], "almaMater__city__isoCodeRegion": ["EE-784"], "almaMater__city__blankEmblemType": ["Wordmark"], "almaMater__city__imageBlankEmblem": ["Tallinn city logo.svg"], "almaMater__city__isoCode": ["EE-784"], "almaMater__city__blankEmblemSize": [120], "almaMater__city__pushpinRelief": [1], "almaMater__city__geometry": [null], "almaMater__city__subdivisionType": ["List_of_sovereign_states", "Counties_of_Estonia"], "almaMater__city__populationAsOf": [2022], "almaMater__city__subdivisionName": ["Harju_County"], "almaMater__city__populationTotal": [437811], "almaMater__city__pushpinMap": ["Europe#Baltic Sea#Estonia"], "almaMater__city__utcOffsetDst": ["+3"], "almaMater__city__subdivision": ["Harju_County"], "almaMater__city__timeZone": ["Eastern_European_Summer_Time", "Eastern_European_Time"], "almaMater__city__settlementType": ["Capital_city"], "almaMater__city__utcOffset": ["+2", "+3"], "almaMater__city__timezone": ["Eastern_European_Time"], "almaMater__city__timezoneDst": ["Eastern_European_Summer_Time"], "almaMater__city__pushpinMapCaption": ["Location within Europe##Location within Baltic Sea region##Location within Estonia"], "almaMater__city__officialName": ["Tallinn"], "almaMater__city__country": ["Estonia"], "almaMater__city__nativeName": ["Tallinn"], "almaMater__city__populationDensitySqMi": ["auto"], "almaMater__city__imageFlag": ["Flag of Tallinn.svg"], "almaMater__city__areaTotalSqMi": [61.5], "almaMater__city__yearRecordLowC": [-31.4], "almaMater__city__yearHighC": [9.9], "almaMater__city__yearLowC": [2.9], "almaMater__city__yearRecordHighC": [34.3], "almaMater__city__yearMeanC": [6.4], "almaMater__city__demographicsType": ["Resident registration"], "almaMater__city__demographics1Info": [450850], "almaMater__city__leaderParty": ["Estonian_Centre_Party"], "almaMater__city__leaderTitle": ["Mayor"], "almaMater__city__demonym": ["Tallinner (English)", "(Estonian)"], "almaMater__city__areaTotal": [null, 159200000, 159284268.785664], "almaMater__city__populationDemonym": ["", "Tallinner"], "almaMater__city__areaTotalKm": [159.2], "almaMater__city__politicalLeader": ["Tallinn__PoliticalFunction__1"], "almaMater__city__leaderName": ["Mihhail_K\u00f5lvart"], "almaMater__city__imageShield": ["Tallinn wapen.svg"], "almaMater__city__bot": ["medic"], "almaMater__city__source": ["Estonian_Weather_Service", "Weather Atlas , Time and Date"], "almaMater__city__date": [2011, "July 2022"], "almaMater__city__octPrecipitationMm": [78], "almaMater__city__janRecordHighC": [9.2], "almaMater__city__decLowC": [-3.1], "almaMater__city__octLowC": [3.7], "almaMater__city__augRecordLowC": [2.4], "almaMater__city__aprRecordLowC": [-12], "almaMater__city__augRecordHighC": [34.2], "almaMater__city__janMeanC": [-2.9], "almaMater__city__metricFirst": ["yes"], "almaMater__city__julMeanC": [17.6], "almaMater__city__decPrecipitationMm": [59], "almaMater__city__mayHighC": [15.4], "almaMater__city__augPrecipitationMm": [85], "almaMater__city__febHumidity": [86], "almaMater__city__yearHumidity": [81], "almaMater__city__octRecordHighC": [21.8], "almaMater__city__sepRecordHighC": [28], "almaMater__city__febHighC": [-1], "almaMater__city__novHumidity": [89], "almaMater__city__augHumidity": [79], "almaMater__city__julRecordLowC": [4], "almaMater__city__octHighC": [9.5], "almaMater__city__mayRecordLowC": [-5], "almaMater__city__novPrecipitationMm": [66], "almaMater__city__sepMeanC": [12], "almaMater__city__augHighC": [21], "almaMater__city__febRecordHighC": [10.2], "almaMater__city__octHumidity": [85], "almaMater__city__decRecordHighC": [11.6], "almaMater__city__aprMeanC": [4.8], "almaMater__city__sepRecordLowC": [-4.1], "almaMater__city__mayHumidity": [69], "almaMater__city__marMeanC": [-0.6], "almaMater__city__aprHighC": [9.5], "almaMater__city__augSun": [255.6], "almaMater__city__febPrecipitationMm": [40], "almaMater__city__janRecordLowC": [-31.4], "almaMater__city__marHumidity": [80], "almaMater__city__junSun": [294.3], "almaMater__city__janSun": [29.7], "almaMater__city__julPrecipitationMm": [82], "almaMater__city__junHighC": [19.2], "almaMater__city__decMeanC": [-0.9], "almaMater__city__sepPrecipitationMm": [58], "almaMater__city__novLowC": [-0.2], "almaMater__city__novHighC": [4.1], "almaMater__city__octMeanC": [6.5], "almaMater__city__sepHighC": [16.1], "almaMater__city__mayRecordHighC": [31.4], "almaMater__city__novRecordLowC": [-18.8], "almaMater__city__decRecordLowC": [-24.3], "almaMater__city__febLowC": [-6.2], "almaMater__city__mayMeanC": [10.2], "almaMater__city__julLowC": [13.1], "almaMater__city__augLowC": [12.3], "almaMater__city__janPrecipitationMm": [56], "almaMater__city__octSun": [88.3], "almaMater__city__aprSun": [217.3], "almaMater__city__populationTotalRanking": [1], "almaMater__city__aprPrecipitationMm": [35], "almaMater__city__marRecordLowC": [-24.5], "almaMater__city__octRecordLowC": [-10.5], "almaMater__city__marPrecipitationMm": [37], "almaMater__city__janHumidity": [89], "almaMater__city__julHumidity": [76], "almaMater__city__aprRecordHighC": [27.2], "almaMater__city__julSun": [312.1], "almaMater__city__novSun": [29.1], "almaMater__city__janLowC": [-5.5], "almaMater__city__sepSun": [162.3], "almaMater__city__novMeanC": [2], "almaMater__city__junMeanC": [14.5], "almaMater__city__decHighC": [1.2], "almaMater__city__singleLine": ["Y"], "almaMater__city__julHighC": [22.2], "almaMater__city__novRecordHighC": [14.1], "almaMater__city__junHumidity": [74], "almaMater__city__augMeanC": [16.5], "almaMater__city__aprLowC": [0.7], "almaMater__city__janHighC": [-0.7], "almaMater__city__decHumidity": [89], "almaMater__city__marHighC": [2.8], "almaMater__city__mayPrecipitationMm": [37], "almaMater__city__precipitationColour": ["green"], "almaMater__city__marLowC": [-3.7], "almaMater__city__julRecordHighC": [34.3], "almaMater__city__junRecordHighC": [32.6], "almaMater__city__sepLowC": [8.4], "almaMater__city__febMeanC": [-3.6], "almaMater__city__marRecordHighC": [15.9], "almaMater__city__mayLowC": [5.2], "almaMater__city__aprHumidity": [72], "almaMater__city__febRecordLowC": [-28.7], "almaMater__city__junLowC": [9.8], "almaMater__city__decSun": [20.7], "almaMater__city__populationRank": [1], "almaMater__city__junRecordLowC": [0], "almaMater__city__marSun": [148.4], "almaMater__city__maySun": [306], "almaMater__city__junPrecipitationMm": [68], "almaMater__city__febSun": [58.8], "almaMater__city__sepHumidity": [82], "almaMater__numberOfUndergraduateStudents": [659], "almaMater__motto": ["Kunst on t\u00f6\u00f6 hing. (Art is the soul of work.)", "Kunst on t\u00f6\u00f6 hing."], "almaMater__undergrad": [659], "almaMater__numberOfPostgraduateStudents": [476], "almaMater__postgrad": [476], "almaMater__nativeName": ["Eesti Kunstiakadeemia"], "almaMater__established": [1914], "almaMater__otherName": ["EKA"], "almaMater__academicAffiliations": ["ELIA, CUMULUS, EAAE, KUNO, CIRRUS, Nordic Academy of Architecture"], "almaMater__administrativeStaff": [138], "almaMater__imageSize": [250], "almaMater__facultySize": [109], "almaMater__faculty": [109], "almaMater__numberOfStudents": [1210], "almaMater__students": [1210], "almaMater__numberOfDoctoralStudents": [62], "almaMater__doctoral": [62], "nationality": ["Lithuania", "Lithuanian"], "nationality__seeAlso": ["Counties_of_Lithuania", "Lithuanian_mythology", "Renewable_energy", "Lithuania", "Grand_Duchy_of_Lithuania", "List_of_cities", "Duchy_of_Lithuania", "Lithuanian_design", "Lithuanian_folk_music"], "nationality__seeAlso__subject": ["Category:Lists_of_administrative_divisions", "Category:Counties_of_Lithuania", "Category:Subdivisions_of_Lithuania", "Category:Lithuania_geography-related_lists", "Category:Administrative_divisions_in_Europe", "Category:First-level_administrative_divisions_by_country", "Category:Lithuanian_mythology", "Category:Bright_green_environmentalism", "Category:Low-carbon_economy", "Category:Renewable_energy_technology", "Category:Renewable_energy", "Category:Technological_change", "Category:Member_states_of_the_Three_Seas_Initiative", "Category:Member_states_of_the_Union_for_the_Mediterranean", "Category:Member_states_of_the_European_Union", "Category:Member_states_of_the_United_Nations", "Category:Countries_in_Europe", "Category:Republics", "Category:States_and_territories_established_in_1918", "Category:Lithuania", "Category:Northern_European_countries", "Category:Member_states_of_NATO", "Category:Baltic_states", "Category:States_and_territories_established_in_1990", "Category:Former_Slavic_countries", "Category:Medieval_Lithuania", "Category:Polish\u2013Lithuanian_union", "Category:1795_disestablishments_in_Europe", "Category:Former_empires_in_Europe", "Category:Early_Modern_history_of_Russia", "Category:Subdivisions_of_the_Polish\u2013Lithuanian_Commonwealth", "Category:Medieval_Poland", "Category:1230s_establishments_in_Europe", "Category:Medieval_Belarus", "Category:Medieval_Russia", "Category:Former_monarchies_of_Europe", "Category:States_and_territories_established_in_the_13th_century", "Category:States_and_territories_disestablished_in_the_18th_century", "Category:Medieval_Ukraine", "Category:Former_countries", "Category:1795_disestablishments_in_the_Polish\u2013Lithuanian_Commonwealth", "Category:Grand_Duchy_of_Lithuania", "Category:Early_Modern_history_of_Belarus", "Category:Early_Modern_history_of_Ukraine", "Category:Early_Modern_history_of_Lithuania", "Category:Early_Modern_history_of_Poland", "Category:Former_grand_duchies", "Category:Former_subdivisions_of_Lithuania", "Category:1413_disestablishments_in_Europe", "Category:States_and_territories_established_in_the_12th_century", "Category:History_of_Lithuania_(1219\u20131569)", "Category:Industrial_design", "Category:Lithuanian_culture", "Category:Lithuanian_design", "Category:Lithuanian_designers", "Category:Folk_music_by_country", "Category:Lithuanian_folk_music"], "nationality__seeAlso__seeAlso": ["List_of_Lithuanian_gods", "Mythological_figures", "Sustainable_energy", "Ethanol_fuel", "Environmental_footprint_of_electric_cars", "The_United_States", "Russia", "Outline_of_solar_energy", "The_European_energy_sector", "Geothermal_energy", "Energy_transition", "Counties_of_Lithuania", "Lithuanian_mythology", "Renewable_energy", "Lithuania", "Grand_Duchy_of_Lithuania", "List_of_cities", "Duchy_of_Lithuania", "Lithuanian_design", "Lithuanian_folk_music", "Islam", "Demographic_history_of_Poland", "The_Grand_Duchy_of_Lithuania", "History_of_the_Jews", "Name_of_Lithuania"], "nationality__seeAlso__hypernym": ["Mythology", "Country", "State", "Formation"], "nationality__seeAlso__caption": ["A CHP power station using wood to supply 30,000 households in France", "Sugarcane plantation to produce ethanol in Brazil", "The countries most reliant on fossil fuels for electricity vary widely on how great a portion of that electricity is generated from renewables, leaving wide variation in renewables' growth potential.", "In 2020, renewables overtook fossil fuels as the European Union's main source of electricity for the first time.", "Investment: Companies, governments and households committed $501.3 billion to decarbonization in 2020, including renewable energy , electric vehicles and associated charging infrastructure, energy storage, energy-efficient heating systems, carbon capture and storage, and hydrogen.", "A comparison of prices over time for energy from wind, solar and other sources. Over time, renewables benefit from learning curves and economies of scale.", "Past costs of producing renewable energy declined significantly, with 62% of total renewable power generation added in 2020 having lower costs than the cheapest new fossil fuel option.", "Levelized cost: With increasingly widespread implementation of renewable energy sources, costs have declined, most notably for energy generated by solar panels.", "Levelized cost of energy  is a measure of the average net present cost of electricity generation for a generating plant over its lifetime.", "Gitanas_Naus\u0117da", "Ingrida_\u0160imonyt\u0117", "Viktorija_\u010cmilyt\u0117-Nielsen", "Typical Lithuanian flatlands with lakes, swamps and forests. Thousands of various lakes lie in Lithuania and create magnificent sights from the bird's eye view.", "A priest, lexicographer Konstantinas Sirvydas \u2013 cherisher of Lithuanian language in the 17th century.", "(President since 2019)", "(Speaker of the Seimas since 2020)", "(Prime Minister since 2020)", "Sand dunes of the Curonian Spit near Nida, which are the highest drifting sand dunes in Europe .", "Jonas Jablonskis is the father of standard Lithuanian language."], "nationality__seeAlso__closeMatch": ["18024-3", "renewable-energy"], "nationality__seeAlso__isPartOf": ["target"], "nationality__seeAlso__s": ["Category:Renewable energy", "West Galicia", "Kingdom of Prussia", "Russian Empire", "Kingdom of Lithuania"], "nationality__seeAlso__q": ["renewable energy"], "nationality__seeAlso__url": ["", "index.aspx%3Fmnu=Subcat&PriMenuID=36&CatID=141&SubcatID=494", "nenergy201520", "107219-ESM-P131926-PUBLIC.pdf", "irena_re_power_costs_summary.pdf", "en", "LH.html"], "nationality__seeAlso__n": ["category:Renewable energy"], "nationality__seeAlso__c": ["Category:Renewable energy"], "nationality__seeAlso__species": ["no"], "nationality__seeAlso__totalWidth": [600, 300, 375], "nationality__seeAlso__header": ["Investment and sources", "Pricing"], "nationality__seeAlso__voy": ["no"], "nationality__seeAlso__date": [2017, 2016, "November 2022", 2021, 2020, 2022], "nationality__seeAlso__align": ["right", "left", "center"], "nationality__seeAlso__width": [225, 40, 115, 130, 145, 160, 300, 60, 74], "nationality__seeAlso__direction": ["horizontal", "vertical"], "nationality__seeAlso__m": ["no"], "nationality__seeAlso__v": ["Renewable energy"], "nationality__seeAlso__mw": ["no"], "nationality__seeAlso__d": ["Q12705"], "nationality__seeAlso__b": ["Renewable Energy"], "nationality__seeAlso__wikt": ["renewable energy"], "nationality__seeAlso__reason": ["This statement can't be generalized for the entire year. Winter months have much lower solar production, which leads to a much 'flatter' graph.", "this is a global article - why \"national\" here?", "do people really still use biogas for lighting?", "not a US article - does this mean many governments or just a few rich ones?", "I thought low  temperature was just for heat not P", "old"], "nationality__seeAlso__homepage": ["lithuania.lt", "portal.show%3Fp_k=2"], "nationality__seeAlso__exactMatch": ["i84038", "17477-6", "LT"], "nationality__seeAlso__lat": [54.68333435058594, 55], "nationality__seeAlso__long": [25.3166675567627, 25], "nationality__seeAlso__country": ["Lithuania"], "nationality__seeAlso__title": ["Residents of Lithuania by ethnicity"], "nationality__seeAlso__point": ["54.68333333333333 25.316666666666666", "55.0 25.0"], "nationality__seeAlso__officialLanguage": ["Lithuanian_language"], "nationality__seeAlso__officialLanguages": ["Lithuanian_language"], "nationality__seeAlso__timeZoneDst": ["Eastern_European_Summer_Time"], "nationality__seeAlso__footnoteA": ["Also .eu, shared with other European Union member states."], "nationality__seeAlso__hdiChange": ["increase"], "nationality__seeAlso__largestCity": ["capital"], "nationality__seeAlso__drivesOn": ["right"], "nationality__seeAlso__callingCode": ["Telephone_numbers_in_Lithuania"], "nationality__seeAlso__hdiRank": [35], "nationality__seeAlso__populationDensity": [43, 42.8573395982115, null], "nationality__seeAlso__div": ["Utena CountyUtena", "Tel\u0161iai CountyTel\u0161iai", "Kaunas CountyKaunas", "Vilnius CountyVilnius", "Alytus CountyAlytus", "Panev\u0117\u017eys CountyPanev\u0117\u017eys", "Taurag\u0117 CountyTaurag\u0117", "\u0160iauliai County\u0160iauliai", "Marijampol\u0117 CountyMarijampol\u0117", "Klaip\u0117da CountyKlaip\u0117da"], "nationality__seeAlso__divLink": ["Counties of LithuaniaCounty"], "nationality__seeAlso__statRef": ["Department_of_Statistics_(Lithuania)"], "nationality__seeAlso__city": ["Ukmerg\u0117", "Visaginas", "Alytus", "Radvili\u0161kis", "\u0160iauliai", "Marijampol\u0117", "Kretinga", "Plung\u0117", "Kaunas", "Panev\u0117\u017eys", "Vilnius", "Tel\u0161iai", "Taurag\u0117", "Klaip\u0117da", "Palanga", "K\u0117dainiai", "\u0160ilut\u0117", "Jonava", "Ma\u017eeikiai", "Utena"], "nationality__seeAlso__populationDensityKm": [43], "nationality__seeAlso__headerAlign": ["left/right/center"], "nationality__seeAlso__pop": [15141, 15816, 16976, 17046, 17258, 19214, 20915, 20956, 22264, 23138, 25204, 26934, 32730, 36255, 51793, 87590, 101756, 152237, 297906, 552787], "nationality__seeAlso__establishedDate": [1236, 1253, 1990, 1918, 1569, 1795, 1009, 1386, 2004], "nationality__seeAlso__titlebar": ["#ddd"], "nationality__seeAlso__captionAlign": ["center"], "nationality__seeAlso__float": ["right"], "nationality__seeAlso__areaRank": [null], "nationality__seeAlso__footerAlign": ["left/right/center"], "nationality__seeAlso__footer": ["Lithuanian bajoras and artillery expert Kazimieras Simonavi\u010dius developed and popularized the concept of a multistage rocket", null], "nationality__seeAlso__img": ["Klaip\u0117da. Senamiestis.jpg", "Vilnius Modern Skyline At Dusk, Lithuania - Diliff.jpg", "Vytautas the Great Bridge from hill, Kaunas, Lithuania - Diliff.jpg", "Calle Vilnius, Siauliai, Lituania, 2012-08-09, DD 01.JPG"], "nationality__seeAlso__geometry": [null], "nationality__seeAlso__populationTotal": [2835988], "nationality__seeAlso__utcOffsetDst": ["+3"], "nationality__seeAlso__timeZone": ["Eastern_European_Time"], "nationality__seeAlso__utcOffset": ["+2"], "nationality__seeAlso__populationDensitySqMi": [111], "nationality__seeAlso__percentageOfAreaWater": [1.980000019073486], "nationality__seeAlso__imageFlag": ["Flag of Lithuania.svg", "Royal banner of the Grand Duchy of Lithuania.svg"], "nationality__seeAlso__area": [null, 65300000000, 65298780237.79123], "nationality__seeAlso__areaKm": [65300], "nationality__seeAlso__governmentType": ["Unitary_state", "Republic", "Semi-presidential", "Elective_monarchy", "Hereditary_monarchy", "", "Feudal Monarchy"], "nationality__seeAlso__demonym": ["Lithuanians", "Lithuanian"], "nationality__seeAlso__populationDensityRank": [138], "nationality__seeAlso__divName": ["County"], "nationality__seeAlso__ethnicGroup": ["Ukrainians_in_Lithuania", "Lithuanians", "Poles_in_Lithuania", "Ethnic_minorities_in_Lithuania", "Belarusians_in_Lithuania", "Russians_in_Lithuania"], "nationality__seeAlso__countryCode": ["+370"], "nationality__seeAlso__populationEstimateRank": [137], "nationality__seeAlso__dateFormat": ["--"], "nationality__seeAlso__sovereigntyType": ["History_of_Lithuania"], "nationality__seeAlso__giniChange": ["decrease"], "nationality__seeAlso__giniCoefficient": [35.09999847412109], "nationality__seeAlso__religionYear": [2021], "nationality__seeAlso__percentWater": [1.98], "nationality__seeAlso__gini": [35.1], "nationality__seeAlso__giniYear": [2020], "nationality__seeAlso__areaSqMi": [25212], "nationality__seeAlso__leaderTitle": ["President_of_Lithuania", "Prime_Minister_of_Lithuania", "Seimas"], "nationality__seeAlso__leaderName": ["Gitanas_Naus\u0117da", "Ingrida_\u0160imonyt\u0117", "Viktorija_\u010cmilyt\u0117-Nielsen"], "nationality__seeAlso__commonName": ["Lithuania"], "nationality__seeAlso__conventionalLongName": ["Republic of Lithuania", "Grand Duchy of Lithuania", "Duchy of Lithuania"], "nationality__seeAlso__capital": ["Vilnius", "", "Trakai", "Kernav\u0117", "Voruta", "Senieji_Trakai"], "nationality__seeAlso__event": ["Lithuania__HistoricalEvent__10", "Lithuania__HistoricalEvent__2", "Lithuania__HistoricalEvent__1", "Lithuania__HistoricalEvent__5", "Lithuania__HistoricalEvent__6", "Lithuania__HistoricalEvent__3", "Lithuania__HistoricalEvent__4", "Lithuania__HistoricalEvent__9", "Lithuania__HistoricalEvent__7", "Lithuania__HistoricalEvent__8", "Union_of_Lublin", "Union_of_Krewo", "Kingdom_of_Lithuania"], "nationality__seeAlso__currency": ["Euro"], "nationality__seeAlso__currencyCode": ["EUR"], "nationality__seeAlso__altCoat": ["Coat of arms of Lithuania"], "nationality__seeAlso__gdpPppRank": [88], "nationality__seeAlso__gdpNominalRank": [86], "nationality__seeAlso__gdpPppPerCapitaRank": [38], "nationality__seeAlso__gdpNominalPerCapitaRank": [52], "nationality__seeAlso__ethnicGroupsYear": [2021], "nationality__seeAlso__listByPop": ["List of cities in Lithuania"], "nationality__seeAlso__nationalAnthem": ["\"National Hymn\""], "nationality__seeAlso__populationTotalRanking": [137], "nationality__seeAlso__ethnicGroups": [2.3, 0.5, 84.6, 6.5, ""], "nationality__seeAlso__legislature": ["Seimas", "Seimas_of_the_Grand_Duchy_of_Lithuania"], "nationality__seeAlso__altFlag": ["Flag of Lithuania"], "nationality__seeAlso__cctld": [".lta"], "nationality__seeAlso__establishedEvent": ["Act_of_the_Re-Establishment_of_the_State_of_Lithuania", "Act_of_Independence_of_Lithuania", "Union_of_Krewo", "Grand_Duchy_of_Lithuania", "Partitions_of_Poland", "Name_of_Lithuania", "Admitted to NATO", "Commonwealth created", "Coronation of Mindaugas", "Joined the EU"], "nationality__seeAlso__gdpNominal": [null], "nationality__seeAlso__gdpNominalPerCapita": [null], "nationality__seeAlso__gdpNominalYear": [2022], "nationality__seeAlso__gdpPpp": [null], "nationality__seeAlso__gdpPppPerCapita": [null], "nationality__seeAlso__gdpPppYear": [2022], "nationality__seeAlso__hdi": [0.875], "nationality__seeAlso__hdiYear": [2021], "nationality__seeAlso__officialWebsite": ["lithuania.lt"], "nationality__seeAlso__populationEstimate": [2835988], "nationality__seeAlso__populationEstimateYear": [2022], "nationality__seeAlso__topLevelDomain": [".lt"], "nationality__seeAlso__humanDevelopmentIndex": [0.875], "nationality__seeAlso__imageCoat": ["Coat of arms of Lithuania.svg", "Coat of arms of the Grand Duchy of Lithuania.svg", "Lithuanian seal of Jagiello.png"], "nationality__seeAlso__lifeSpan": [1236], "nationality__seeAlso__text": ["And clerk must use Ruthenian letters and Ruthenian words in all pages, letters and requests, and not any other language or words..."], "nationality__seeAlso__foundingYear": [1180], "nationality__seeAlso__status": ["State union"], "nationality__seeAlso__religion": ["Islam", "Lithuanian_mythology", "Catholic_Church", "Judaism", "Eastern_Orthodox_Church", ""], "nationality__seeAlso__flagCaption": ["Supposed appearance of the royal  banner with design derived from a 16th century coat of arms"], "nationality__seeAlso__iso3166code": ["omit"], "nationality__seeAlso__p": ["Kingdom of Lithuania"], "nationality__seeAlso__footnotes": [null], "nationality__seeAlso__leader": ["Mindaugas", "Stanis\u0142aw August Poniatowski", "Vytautas", "Vytenis", "Algirdas", "Jogaila", "Gediminas"], "nationality__seeAlso__dissolutionDate": [1795], "nationality__seeAlso__dissolutionYear": [1795], "nationality__seeAlso__statYear": [1260, 1430, 1572, 1791, 1793], "nationality__seeAlso__typeHouse": ["Privy Council"], "nationality__seeAlso__imageMap": ["Grand Duchy of Lithuania 1430.png", "Mindaugas Lithuania .png"], "nationality__seeAlso__quote": ["Moreover, if a Lithuanian or a Rus [ Ruthenian ] wants to sue a German for an old thing, he must apply to the person to whom the person is subordinate; the same must be done by a German in Lithuania or Rus'.", "Next, a German merchant can travel safely concerning his life and property through Rus' [ Ruthenia ] and Lithuania as far as the King of Lithuania's authority seeks.", "\"We do not know on whose merits or guilt such a decision was made, or with what we have offended Your Lordship so much that Your Lordship has deservedly been directed against us, creating hardship for us everywhere. First of all, you made and announced a decision about the land of Samogitia, which is our inheritance and our homeland from the legal succession of the ancestors and elders. We still own it, it is and has always been the same Lithuanian land, because there is one language and the same inhabitants. But since the land of Samogitia is located lower than the land of Lithuania, it is called Samogitia, because in Lithuanian it is called lower land [ \u017demaitija ]. And the Samogitians call Lithuania Auk\u0161taitija, that is, from the Samogitian point of view, a higher land. Also, the people of Samogitia have long called themselves Lithuanians and never Samogitians, and because of such identity  we do not write about Samogitia in our letter, because everything is one: one country and the same inhabitants.\"", "Next, if something is stolen from a German merchant in Lithuania or Rus', it must be put on trial where it happens; if it happens that a German steals from a Rus [ Ruthenian ] or a Lithuanian, the same way it must be put on trial where it happens.", "That peace was made in the one thousand three hundred and thirty-eighth year of the birth of God, on All Saints' Day, with the consent of the Master, the Marshal of the Land and many other nobles, as well as the City Council of Riga; they kissed the cross on the matter; With the consent of the King of Lithuania [ Gediminas ], his sons and all his nobles; they also performed their sacred rites in this matter [ Pagan rites ]; and with the consent of the Bishop of Polotsk [ Gregory ], the Duke of Polotsk [ Narimantas ] and the city, the Duke of Vitebsk [ Algirdas ] and the city of Vitebsk; they all, in approval of the said peace treaty, kissed the cross.\"", "\"This is the peace made by the Livonian Master and the King of Lithuania and expressed in the following words:"], "nationality__seeAlso__source": ["\u2014 From the 1338 Peace and Trade Agreement, concluded in Vilnius, between the Grand Duke of Lithuania Gediminas and his sons and the Master of the Livonian Order Everhard von Monheim, establishing a peace zone, which clearly distinguishes the Lithuanians and the Rus' people [ Ruthenians ], and Lithuania from Rus' [ Ruthenia ].", "The Statute of GDL 1588. Part 4, article 1", null], "nationality__seeAlso__symbol": ["Coat of arms of Lithuania"], "nationality__seeAlso__dateEvent": [1251, 1569, 1385], "nationality__seeAlso__yearEnd": [1795, 1413], "nationality__seeAlso__eventStart": ["Consolidation began"], "nationality__seeAlso__yearStart": [null, 13], "nationality__seeAlso__imageMapCaption": ["The Grand Duchy of Lithuania at the height of its power in the 15th century", "Domain of King Mindaugas  during the times of the Kingdom of Lithuania, making up the initial Duchy of Lithuania."], "nationality__seeAlso__house": ["Lithuanian_Council_of_Lords"], "nationality__seeAlso__commonLanguages": ["Lithuanian, Ruthenian, Polish, Latin, German, Yiddish, Tatar, Karaim"], "nationality__seeAlso__titleLeader": ["List_of_rulers_of_Lithuania", "Grand_Duke_of_Lithuania"], "nationality__seeAlso__yearLeader": [1236, 1764, 1295, 1316, 1345, 1377, 1392, "ca. 1236\u20131263"], "nationality__seeAlso__eventEnd": ["Third_Partition_of_Poland", "Union_of_Horod\u0142o"], "nationality__seeAlso__statArea": [132000, 200000, 250000, 320000, 930000], "nationality__seeAlso__statPop": [400000, 1700000, 1800000, 2500000], "nationality__seeAlso__flagType": ["Flag_of_Lithuania"], "nationality__seeAlso__dateEnd": [null], "nationality__seeAlso__sign": ["\u0410 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0440\u044a \u0437\u0435\u043c\u044a\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0435\u0442\u044c \u043f\u043e-\u0440\u0443\u0441\u043a\u0443 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u043b\u043e\u0432\u044b \u0440\u0443\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0432\u0441\u0438 \u043b\u0438\u0441\u0442\u044b, \u0432\u044b\u043f\u0438\u0441\u044b \u0438 \u043f\u043e\u0437\u0432\u044b \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0438, \u0430 \u043d\u0435 \u0438\u043d\u0448\u0438\u043c\u044a \u0435\u0437\u044b\u043a\u043e\u043c\u044a \u0438 \u0441\u043b\u043e\u0432\u044b..."], "nationality__seeAlso__symbolType": ["Coat of arms"], "nationality__seeAlso__statusText": ["", "Part of the Kingdom of Lithuania", "Part of the Polish\u2013Lithuanian Commonwealth"], "nationality__seeAlso__flagBorder": ["no"], "nationality__seeAlso__wikiPageRedirects": ["Lists_of_cities"], "nationality__seeAlso__differentFrom": ["Grand_Duchy_of_Lithuania"], "nationality__seeAlso__subdivision": ["Country_subdivision"], "nationality__seeAlso__era": ["Middle_Ages"], "nationality__seeAlso__nativeName": ["Lietuvos kunigaik\u0161tyst\u0117"], "nationality__seeAlso__nation": ["Grand_Duchy_of_Lithuania"], "nationality__seeAlso__today": ["Lithuania", "Belarus", "Latvia"], "nationality__seeAlso__borderS": ["no"], "nationality__homepage": ["lithuania.lt", "portal.show%3Fp_k=2"], "nationality__exactMatch": ["i84038", "17477-6", "LT"], "nationality__exactMatch__gvkppn": ["091375355"], "nationality__exactMatch__isDefinedBy": ["about"], "nationality__exactMatch__broader": ["19083-3", "70505"], "nationality__exactMatch__exactMatch": ["c_12204", "Lithuania", "5709", "concept_10037614", "Q37", "4074266-0"], "nationality__exactMatch__inScheme": ["stw"], "nationality__exactMatch__related": ["26435-0", "26445-4"], "nationality__exactMatch__page": [""], "nationality__exactMatch__indexedItem": [""], "nationality__lat": [54.68333435058594], "nationality__long": [25.3166675567627], "nationality__subject": ["Category:Member_states_of_the_Three_Seas_Initiative", "Category:Member_states_of_the_Union_for_the_Mediterranean", "Category:Member_states_of_the_European_Union", "Category:Member_states_of_the_United_Nations", "Category:Countries_in_Europe", "Category:Republics", "Category:States_and_territories_established_in_1918", "Category:Lithuania", "Category:Northern_European_countries", "Category:Member_states_of_NATO", "Category:Baltic_states", "Category:States_and_territories_established_in_1990"], "nationality__subject__broader": ["Category:Countries_by_international_organization", "Category:Three_Seas_Initiative", "Category:Union_for_the_Mediterranean", "Category:Member_states_of_the_Council_of_Europe", "Category:Geography_of_the_European_Union", "Category:United_Nations", "Category:Countries_by_continent", "Category:Geography_of_Europe", "Category:Europe", "Category:Countries", "Category:Republic", "Category:Republicanism_by_country", "Category:Countries_by_form_of_government", "Category:Member_states_of_the_European_Union", "Category:Post\u2013Russian_Empire_states", "Category:NUTS_1_statistical_regions_of_the_European_Union", "Category:Countries_in_Europe", "Category:Republics", "Category:States_and_territories_established_in_1918", "Category:Northern_European_countries", "Category:Baltic_states", "Category:Wikipedia_categories_named_after_countries", "Category:Countries_in_Europe_by_region", "Category:Northern_Europe", "Category:NATO", "Category:Regions_of_Eurasia", "Category:Baltic_region"], "nationality__subject__related": ["Category:Countries"], "nationality__country": ["Lithuania"], "nationality__title": ["Residents of Lithuania by ethnicity"], "nationality__caption": ["Gitanas_Naus\u0117da", "Ingrida_\u0160imonyt\u0117", "Viktorija_\u010cmilyt\u0117-Nielsen", "Typical Lithuanian flatlands with lakes, swamps and forests. Thousands of various lakes lie in Lithuania and create magnificent sights from the bird's eye view.", "A priest, lexicographer Konstantinas Sirvydas \u2013 cherisher of Lithuanian language in the 17th century.", "(President since 2019)", "(Speaker of the Seimas since 2020)", "(Prime Minister since 2020)", "Sand dunes of the Curonian Spit near Nida, which are the highest drifting sand dunes in Europe .", "Jonas Jablonskis is the father of standard Lithuanian language."], "nationality__caption__subject": ["Category:Living_people", "Category:Recipients_of_the_Order_of_Prince_Yaroslav_the_Wise,_1st_class", "Category:Vilnius_University_alumni", "Category:Presidents_of_Lithuania", "Category:Politicians_from_Klaip\u0117da", "Category:1964_births", "Category:Independent_politicians_in_Lithuania", "Category:Lithuanian_economists", "Category:21st-century_Lithuanian_women_politicians", "Category:1974_births", "Category:Female_finance_ministers", "Category:Female_heads_of_government", "Category:Women_prime_ministers", "Category:Vilnius_University_faculty", "Category:Members_of_the_Seimas", "Category:21st-century_Lithuanian_politicians", "Category:Prime_Ministers_of_Lithuania", "Category:Ministers_of_Finance_of_Lithuania", "Category:Ingrida_\u0160imonyt\u0117", "Category:Women_government_ministers_of_Lithuania", "Category:Women_members_of_the_Seimas", "Category:Politicians_from_Vilnius", "Category:Women_Speakers_of_the_Seimas", "Category:Chess_grandmasters", "Category:1983_births", "Category:Women_legislative_speakers", "Category:Lithuanian_people_of_Russian_descent", "Category:Liberal_Movement_(Lithuania)_politicians", "Category:University_of_Latvia_alumni", "Category:World_Youth_Chess_Champions", "Category:Chess_woman_grandmasters", "Category:Female_chess_grandmasters", "Category:Sportspeople_from_\u0160iauliai", "Category:Lithuanian_female_chess_players"], "nationality__caption__title": ["President_of_Lithuania", "Ministry_of_Finance_(Lithuania)", "Prime_Minister_of_Lithuania", "Member of the Seimas for Antakalnis", "Liberal_Movement_(Lithuania)", "List_of_Speakers_of_the_Seimas"], "nationality__caption__caption": ["Gitanas Naus\u0117da official portrait", "Official portrait, 2019", "\u010cmilyt\u0117-Nielsen in 2020"], "nationality__caption__termStart": [2019, 2016, 2009, 2020, 2015], "nationality__caption__office": ["President of Lithuania", 17, "Ministry_of_Finance_(Lithuania)", "Seimas", "Speaker_of_the_Seimas"], "nationality__caption__termPeriod": ["Gitanas_Naus\u0117da__Tenure__1", "Ingrida_\u0160imonyt\u0117__Tenure__1", "Ingrida_\u0160imonyt\u0117__Tenure__2", "Ingrida_\u0160imonyt\u0117__Tenure__3", "Viktorija_\u010cmilyt\u0117-Nielsen__Tenure__1", "Viktorija_\u010cmilyt\u0117-Nielsen__Tenure__3", "Viktorija_\u010cmilyt\u0117-Nielsen__Tenure__2", "Viktorija_\u010cmilyt\u0117-Nielsen__Tenure__4", "Viktorija_\u010cmilyt\u0117-Nielsen__Tenure__5"], "nationality__caption__party": ["Independent_politician", "Homeland_Union", "Liberal_Movement_(Lithuania)"], "nationality__caption__primeminister": ["Saulius_Skvernelis", "Ingrida \u0160imonyt\u0117", "Andrius_Kubilius"], "nationality__caption__order": [9, "Leader_of_the_Opposition", "Member_of_the_Seimas", "Liberal_Movement_(Lithuania)"], "nationality__caption__residence": ["Presidential_Palace,_Vilnius"], "nationality__caption__years": [2019, 2009, 2016, 2020], "nationality__caption__almaMater": ["Vilnius_University", "Vilnius University", "Master_of_Arts", "University of Latvia", "University_of_Latvia"], "nationality__caption__spouse": [1990, "Diana_Naus\u0117dien\u0117", "", 2001, 2007, 2013, "Peter_Heine_Nielsen", "Alexei_Shirov", "div"], "nationality__caption__predecessor": ["Dalia_Grybauskait\u0117", "Algirdas_\u0160emeta", "Andrius_Kubilius", "Saulius_Skvernelis", "Eugenijus_Gentvilas", "Remigijus_\u0160ima\u0161ius", "Viktoras_Pranckietis", "Mykolas_Majauskas"], "nationality__caption__salary": [null], "nationality__caption__signature": ["Gitanas Nauseda Signature.svg", "Ingrida Simonyte signature.png"], "nationality__caption__honorificPrefix": ["Excellency", "Speaker_of_the_Seimas"], "nationality__caption__children": [2, 4], "nationality__caption__profession": ["", "Economist", "politician"], "nationality__caption__homepage": ["prime-minister-1"], "nationality__caption__hypernym": ["Politician"], "nationality__caption__termEnd": [2012, 2020, 2019], "nationality__caption__successor": ["Rimantas_\u0160ad\u017eius", "Julius_Sabatauskas"], "nationality__caption__constituency": ["Antakalnis", "\u017dv\u0117rynas", "Vilnius_Old_Town", "Party list"], "nationality__caption__honorificSuffix": ["Member_of_the_Seimas", "Prime_Minister_of_Lithuania", "Seimas"], "nationality__caption__otherparty": ["Homeland_Union"], "nationality__caption__president": ["Gitanas_Naus\u0117da"], "nationality__caption__country": ["Lithuania"], "nationality__caption__birthName": ["Viktorija \u010cmilyt\u0117"], "nationality__caption__birthname": ["Viktorija \u010cmilyt\u0117"], "nationality__point": ["54.68333333333333 25.316666666666666"], "nationality__hypernym": ["Country"], "nationality__hypernym__differentFrom": ["County"], "nationality__hypernym__seeAlso": ["List_of_country-name_etymologies"], "nationality__hypernym__subject": ["Category:Countries", "Category:Human_geography"], "nationality__hypernym__title": ["New Waves In Political Philosophy, \"Making Nonsense of Loyalty to Country\""], "nationality__hypernym__hypernym": ["Region"], "nationality__hypernym__text": ["Often, a country is presumed to be identical to a collection of citizens. Sometimes, people say that a country is a project, an idea, or an ideal. Occasionally, philosophers entertain more metaphysically ambitious pictures, suggesting that a country is an organic entity with its own independent life and character, or that a country is an autonomous agent, just like you or me. Such claims are rarely explained or defended, however, and it is not clear how they should be assessed. We attribute so many different kinds of properties to countries, speaking as though a country can feature wheat fields waving or be girt by sea, can have a founding date and be democratic and free, can be English speaking, culturally diverse, war-torn, or Islamic.", "'Country' and 'city' are very powerful words, and this is not surprising when we remember how much they seem to stand for in the experience of human communities. In English, 'country' is both a nation and a part of a 'land'; 'the country' can be the whole society or its rural area. In the long history of human settlements, this connection between the land from which directly or indirectly we all get our living and the achievements of human society has been deeply known."], "nationality__hypernym__source": ["page 96"], "nationality__officialLanguage": ["Lithuanian_language"], "nationality__officialLanguage__seeAlso": ["Lithuanian_Braille"], "nationality__officialLanguage__subject": ["Category:Languages_of_Poland", "Category:Articles_containing_video_clips", "Category:Languages_of_Lithuania", "Category:East_Baltic_languages", "Category:Lithuanian_language"], "nationality__officialLanguage__wordnet_type": ["synset-language-noun-1"], "nationality__officialLanguage__hypernym": ["Language"], "nationality__officialLanguage__states": ["Lithuania"], "nationality__officialLanguage__headerAlign": ["left/right/center"], "nationality__officialLanguage__dia": ["Samogitian_dialect", "Auk\u0161taitian_dialect"], "nationality__officialLanguage__mapcaption": ["Map of the area of the Lithuanian language in the late 20th century and the 21st century"], "nationality__officialLanguage__totalWidth": [200], "nationality__officialLanguage__footerAlign": ["left/right/center"], "nationality__officialLanguage__footer": ["The earliest known Lithuanian glosses  written in the margins of Johannes Herolt book Liber Discipuli de eruditione Christifidelium. 1) word \u00dfch[\u00ff]k\u017ftu[m]a\u017f  2) words tepr\u00ffdav[\u017f]\u0292\u00ff ; vbag\u00ff\u017fte"], "nationality__officialLanguage__fam": ["Balto-Slavic_languages", "Eastern_Baltic_languages", "Baltic_languages"], "nationality__officialLanguage__ancestor": ["Proto-Baltic", "Proto-Balto-Slavic", "Proto-Indo-European_language"], "nationality__officialLanguage__category": ["Lithuanian language"], "nationality__officialLanguage__quote": ["Anyone wishing to hear how Indo-Europeans spoke should come and listen to a Lithuanian peasant."], "nationality__officialLanguage__source": ["\u2014 Antoine Meillet."], "nationality__officialLanguage__date": [2012], "nationality__officialLanguage__align": ["right", "center"], "nationality__officialLanguage__width": [50], "nationality__officialLanguage__ethnicity": ["Lithuanians"], "nationality__officialLanguage__agency": ["Commission_of_the_Lithuanian_Language"], "nationality__officialLanguage__languageFamily": ["Balto-Slavic_languages", "Eastern_Baltic_languages", "Baltic_languages"], "nationality__officialLanguage__iso6392Code": ["lit"], "nationality__officialLanguage__lingua": [54], "nationality__officialLanguage__iso": ["lit", "lt"], "nationality__officialLanguage__speakers": [3000000], "nationality__officialLanguage__iso6391Code": ["lt"], "nationality__officialLanguage__notice": ["IPA"], "nationality__officialLanguage__nativename": [""], "nationality__officialLanguage__languageRegulator": ["Commission_of_the_Lithuanian_Language"], "nationality__officialLanguage__script": ["Lithuanian_Braille", "Latin_script"], "nationality__officialLanguage__glotto": ["lith1251"], "nationality__officialLanguage__lc": ["olt", "lit"], "nationality__officialLanguage__ld": ["Modern Lithuanian", "Old Lithuanian"], "nationality__officialLanguage__spokenIn": ["Baltic_region", "Lithuania"], "nationality__officialLanguage__familycolor": ["Indo-European"], "nationality__officialLanguage__glottorefname": ["Lithuanian"], "nationality__officialLanguage__region": ["Baltic_region"], "nationality__officialLanguage__direction": ["horizontal"], "nationality__officialLanguages": ["Lithuanian_language"], "nationality__officialLanguages__seeAlso": ["Lithuanian_Braille"], "nationality__officialLanguages__subject": ["Category:Languages_of_Poland", "Category:Articles_containing_video_clips", "Category:Languages_of_Lithuania", "Category:East_Baltic_languages", "Category:Lithuanian_language"], "nationality__officialLanguages__wordnet_type": ["synset-language-noun-1"], "nationality__officialLanguages__hypernym": ["Language"], "nationality__officialLanguages__states": ["Lithuania"], "nationality__officialLanguages__headerAlign": ["left/right/center"], "nationality__officialLanguages__dia": ["Samogitian_dialect", "Auk\u0161taitian_dialect"], "nationality__officialLanguages__mapcaption": ["Map of the area of the Lithuanian language in the late 20th century and the 21st century"], "nationality__officialLanguages__totalWidth": [200], "nationality__officialLanguages__footerAlign": ["left/right/center"], "nationality__officialLanguages__footer": ["The earliest known Lithuanian glosses  written in the margins of Johannes Herolt book Liber Discipuli de eruditione Christifidelium. 1) word \u00dfch[\u00ff]k\u017ftu[m]a\u017f  2) words tepr\u00ffdav[\u017f]\u0292\u00ff ; vbag\u00ff\u017fte"], "nationality__officialLanguages__fam": ["Balto-Slavic_languages", "Eastern_Baltic_languages", "Baltic_languages"], "nationality__officialLanguages__ancestor": ["Proto-Baltic", "Proto-Balto-Slavic", "Proto-Indo-European_language"], "nationality__officialLanguages__category": ["Lithuanian language"], "nationality__officialLanguages__quote": ["Anyone wishing to hear how Indo-Europeans spoke should come and listen to a Lithuanian peasant."], "nationality__officialLanguages__source": ["\u2014 Antoine Meillet."], "nationality__officialLanguages__date": [2012], "nationality__officialLanguages__align": ["right", "center"], "nationality__officialLanguages__width": [50], "nationality__officialLanguages__ethnicity": ["Lithuanians"], "nationality__officialLanguages__agency": ["Commission_of_the_Lithuanian_Language"], "nationality__officialLanguages__languageFamily": ["Balto-Slavic_languages", "Eastern_Baltic_languages", "Baltic_languages"], "nationality__officialLanguages__iso6392Code": ["lit"], "nationality__officialLanguages__lingua": [54], "nationality__officialLanguages__iso": ["lit", "lt"], "nationality__officialLanguages__speakers": [3000000], "nationality__officialLanguages__iso6391Code": ["lt"], "nationality__officialLanguages__notice": ["IPA"], "nationality__officialLanguages__nativename": [""], "nationality__officialLanguages__languageRegulator": ["Commission_of_the_Lithuanian_Language"], "nationality__officialLanguages__script": ["Lithuanian_Braille", "Latin_script"], "nationality__officialLanguages__glotto": ["lith1251"], "nationality__officialLanguages__lc": ["olt", "lit"], "nationality__officialLanguages__ld": ["Modern Lithuanian", "Old Lithuanian"], "nationality__officialLanguages__spokenIn": ["Baltic_region", "Lithuania"], "nationality__officialLanguages__familycolor": ["Indo-European"], "nationality__officialLanguages__glottorefname": ["Lithuanian"], "nationality__officialLanguages__region": ["Baltic_region"], "nationality__officialLanguages__direction": ["horizontal"], "nationality__timeZoneDst": ["Eastern_European_Summer_Time"], "nationality__timeZoneDst__subject": ["Category:Time_in_Europe", "Category:Geography_of_Eastern_Europe", "Category:Time_zones"], "nationality__timeZoneDst__hypernym": ["Names"], "nationality__footnoteA": ["Also .eu, shared with other European Union member states."], "nationality__hdiChange": ["increase"], "nationality__largestCity": ["capital"], "nationality__drivesOn": ["right"], "nationality__callingCode": ["Telephone_numbers_in_Lithuania"], "nationality__callingCode__subject": ["Category:Lithuania_communication-related_lists", "Category:Telephone_numbers_by_country"], "nationality__callingCode__country": ["Lithuania"], "nationality__callingCode__continent": ["Europe"], "nationality__callingCode__nsnLength": [8], "nationality__callingCode__numberFormat": ["xx xxxx", "xxx xxxx", "xxxxx"], "nationality__callingCode__countryCallingCode": ["+370"], "nationality__callingCode__internationalPrefix": [0], "nationality__callingCode__countryLink": ["Lithuania"], "nationality__callingCode__trunkPrefix": [8], "nationality__hdiRank": [35], "nationality__isPartOf": ["target"], "nationality__isPartOf__creator": ["DBpedia.org"], "nationality__isPartOf__title": ["DBpedia"], "nationality__isPartOf__versionInfo": ["2024-11-06"], "nationality__isPartOf__homepage": ["dbpedia.org"], "nationality__populationDensity": [43, 42.8573395982115, null], "nationality__div": ["Utena CountyUtena", "Tel\u0161iai CountyTel\u0161iai", "Kaunas CountyKaunas", "Vilnius CountyVilnius", "Alytus CountyAlytus", "Panev\u0117\u017eys CountyPanev\u0117\u017eys", "Taurag\u0117 CountyTaurag\u0117", "\u0160iauliai County\u0160iauliai", "Marijampol\u0117 CountyMarijampol\u0117", "Klaip\u0117da CountyKlaip\u0117da"], "nationality__divLink": ["Counties of LithuaniaCounty"], "nationality__statRef": ["Department_of_Statistics_(Lithuania)"], "nationality__statRef__homepage": ["www.stat.gov.lt"], "nationality__statRef__subject": ["Category:Statistical_organizations", "Category:National_statistical_services", "Category:Government_agencies_of_Lithuania"], "nationality__statRef__website": ["www.stat.gov.lt"], "nationality__statRef__logo": ["Logo of the Department of Statistics of Lithuania.svg"], "nationality__statRef__hypernym": ["Department"], "nationality__statRef__location": ["Lithuania", "Vilnius"], "nationality__statRef__formationYear": [1919], "nationality__statRef__formationDate": [1919], "nationality__statRef__parentOrganisation": ["Government_of_Lithuania"], "nationality__statRef__parentAgency": ["Government_of_Lithuania"], "nationality__statRef__picture": ["Litstat by Augustas Didzgalvis.jpg"], "nationality__statRef__agencyName": ["Department of Statistics of Lithuania"], "nationality__statRef__formed": [1919], "nationality__statRef__headquarter": ["Lithuania", "Vilnius"], "nationality__statRef__headquarters": ["Gedimino pr. 29, 01500 Vilnius, Lithuania"], "nationality__statRef__nativename": ["Lietuvos statistikos departamentas"], "nationality__city": ["Ukmerg\u0117", "Visaginas", "Alytus", "Radvili\u0161kis", "\u0160iauliai", "Marijampol\u0117", "Kretinga", "Plung\u0117", "Kaunas", "Panev\u0117\u017eys", "Vilnius", "Tel\u0161iai", "Taurag\u0117", "Klaip\u0117da", "Palanga", "K\u0117dainiai", "\u0160ilut\u0117", "Jonava", "Ma\u017eeikiai", "Utena"], "nationality__populationDensityKm": [43], "nationality__headerAlign": ["left/right/center"], "nationality__pop": [15141, 15816, 16976, 17046, 17258, 19214, 20915, 20956, 22264, 23138, 25204, 26934, 32730, 36255, 51793, 87590, 101756, 152237, 297906, 552787], "nationality__url": ["en", "LH.html", ""], "nationality__establishedDate": [1236, 1253, 1990, 1918, 1569, 1795, 1009, 1386, 2004], "nationality__totalWidth": [300, 375], "nationality__titlebar": ["#ddd"], "nationality__captionAlign": ["center"], "nationality__float": ["right"], "nationality__areaRank": [null], "nationality__footerAlign": ["left/right/center"], "nationality__footer": ["Lithuanian bajoras and artillery expert Kazimieras Simonavi\u010dius developed and popularized the concept of a multistage rocket", null], "nationality__img": ["Klaip\u0117da. Senamiestis.jpg", "Vilnius Modern Skyline At Dusk, Lithuania - Diliff.jpg", "Vytautas the Great Bridge from hill, Kaunas, Lithuania - Diliff.jpg", "Calle Vilnius, Siauliai, Lituania, 2012-08-09, DD 01.JPG"], "nationality__geometry": [null], "nationality__populationTotal": [2835988], "nationality__utcOffsetDst": ["+3"], "nationality__timeZone": ["Eastern_European_Time"], "nationality__timeZone__subject": ["Category:Time_in_Europe", "Category:Geography_of_Eastern_Europe", "Category:Time_zones"], "nationality__timeZone__title": ["Eastern European Time"], "nationality__timeZone__dstInitials": ["EEST"], "nationality__timeZone__dstOffset": [null], "nationality__timeZone__hypernym": ["Names"], "nationality__timeZone__initials": ["EET"], "nationality__timeZone__offset": [null], "nationality__utcOffset": ["+2"], "nationality__populationDensitySqMi": [111], "nationality__percentageOfAreaWater": [1.980000019073486], "nationality__imageFlag": ["Flag of Lithuania.svg"], "nationality__area": [null, 65300000000, 65298780237.79123], "nationality__areaKm": [65300], "nationality__governmentType": ["Unitary_state", "Republic", "Semi-presidential"], "nationality__governmentType__subject": ["Category:Unitary_state", "Category:Political_geography", "Category:Constitutional_state_types", "Category:Republic", "Category:Republicanism"], "nationality__governmentType__hypernym": ["State"], "nationality__governmentType__seeAlso": ["European_wars_of_religion", "Res_publica", "People's_Republic"], "nationality__governmentType__caption": ["A revolutionary Republican hand-written bill from the Stockholm riots during the Revolutions of 1848, reading: \"Dethrone Oscar he is not fit to be a king: Long live the Republic! The Reform! down with the Royal house, long live Aftonbladet! death to the king / Republic Republic the People. Brunkeberg this evening\". The writer's identity is unknown.", "An allegory of the French Republic in Paris", null], "nationality__governmentType__url": ["a000109.pdf"], "nationality__governmentType__header": ["Liberal republics in early modern Europe"], "nationality__governmentType__date": [2019, "December 2018"], "nationality__governmentType__align": ["right"], "nationality__governmentType__width": [200], "nationality__governmentType__direction": ["vertical"], "nationality__governmentType__reason": ["Multiple ellipses in cited quotation, reference is also specific to legal terminology, not common language."], "nationality__governmentType__wikiPageRedirects": ["Semi-presidential_republic"], "nationality__demonym": ["Lithuanians", "Lithuanian"], "nationality__demonym__seeAlso": ["Genetic_history_of_Europe"], "nationality__demonym__exactMatch": ["26435-0"], "nationality__demonym__subject": ["Category:Ethnic_groups_in_Lithuania", "Category:Baltic_peoples", "Category:Lithuanian_people"], "nationality__demonym__hypernym": ["Group"], "nationality__demonym__isPartOf": ["target"], "nationality__demonym__nativeNameLang": ["Lithuanian"], "nationality__demonym__religion": ["Irreligious", "Roman_Catholic"], "nationality__demonym__pop": [10000, 12400, 13600, 15225, 15596, 19091, 20000, 26745, 39726, 47304, 59285, 62239, 75000, 85617, 200000, 212000, 652790], "nationality__demonym__popplace": [2378118], "nationality__demonym__nativeName": ["Lietuviai"], "nationality__demonym__group": ["Lithuanians"], "nationality__demonym__total": [4.2], "nationality__demonym__religions": ["large Irreligious minority", "Predominantly Roman Catholic"], "nationality__demonym__relatedGroups": ["Other Balts"], "nationality__demonym__populationPlace": ["United_States", "Russia", "Ireland", "Poland", "Canada", "Brazil", "Norway", "United_Kingdom", "Germany", "Latvia"], "nationality__demonym__language": ["Lithuanian_language"], "nationality__demonym__quote": ["]. And the Samogitians call Lithuania as Auk\u0161taitija'', that is, from the Samogitian point of view, a higher land. Also, the people of Samogitia have long called themselves as Lithuanians and never as Samogitians, and because of such identity  we do not write about Samogitia in our letter, because everything is one: one country and the same inhabitants.\"", "\"We do not know on whose merits or guilt such a decision was made, or with what we have offended Your Lordship so much that Your Lordship has deservedly been directed against us, creating hardship for us everywhere. First of all, you made and announced a decision about the land of Samogitia, which is our inheritance and our homeland from the legal succession of the ancestors and elders. We still own it, it is and has always been the same Lithuanian land, because there is one language and the same inhabitants. But since the land of Samogitia is located lower than the land of Lithuania, it is called as Samogitia, because in Lithuanian it is called lower land [ ''"], "nationality__demonym__source": [null, "'' is known since the 13th century."], "nationality__demonym__align": ["center"], "nationality__demonym__width": [59], "nationality__demonym__languages": ["Lithuanian_language"], "nationality__populationDensityRank": [138], "nationality__divName": ["County"], "nationality__ethnicGroup": ["Ukrainians_in_Lithuania", "Lithuanians", "Poles_in_Lithuania", "Ethnic_minorities_in_Lithuania", "Belarusians_in_Lithuania", "Russians_in_Lithuania"], "nationality__ethnicGroup__subject": ["Category:Ethnic_groups_in_Lithuania", "Category:Ukrainian_diaspora_in_Europe", "Category:Ukrainian_diaspora_by_country", "Category:Lithuanian_people_of_Ukrainian_descent", "Category:Baltic_peoples", "Category:Lithuanian_people", "Category:Lithuania\u2013Poland_relations", "Category:Polish_minorities", "Category:Lithuanian_people_of_Polish_descent", "Category:Belarusian_diaspora_in_Europe", "Category:Lithuanian_people_of_Belarusian_descent", "Category:Russian_diaspora_by_country", "Category:Lithuania\u2013Russia_relations"], "nationality__ethnicGroup__population": [14168, 0.5, 36200, 1.2, 139507, 176913], "nationality__ethnicGroup__religion": ["Ukrainian_Greek_Catholic_Church", "Ukrainian_Orthodox_Church_of_Canada", "Irreligious", "Roman_Catholic", "Catholic_Church", "Eastern_Orthodox_Church", "Old_Believers"], "nationality__ethnicGroup__related": ["Ukrainian_people", "Slavic_people", "Ukrainians, Slavic Peoples especially East Slavs", "Poles", "Belarusians", "Lithuanians", "East_Slavs", "Slavs", "Belarusians, Slavs, especially East Slavs", "Ukrainians"], "nationality__ethnicGroup__rels": ["Ukrainian_Greek_Catholic_Church", "Ukrainian_Orthodox_Church_of_Canada", "Predominantly Roman Catholic", "Catholic_Church", "Eastern_Orthodox_Church", "Old_Believers"], "nationality__ethnicGroup__langs": ["Russian_language", "Ukrainian_language", "Lithuanian_language", "Belarusian_language", "Polish_language"], "nationality__ethnicGroup__popplace": ["Kaunas", "Vilnius", "Visaginas", "Klaip\u0117da", 2378118, "Vilnius_County"], "nationality__ethnicGroup__group": ["Ukrainians in Lithuania", "\u0423\u043a\u0440\u0430\u0457\u043d\u0446\u0456 \u041b\u0438\u0442\u0432\u0438", "Lithuanians", "Poles in Lithuania", "Belarusians in Lithuania", "Russians in Lithuania"], "nationality__ethnicGroup__populationPlace": ["Kaunas", "Vilnius", "Visaginas", "Klaip\u0117da", "United_States", "Russia", "Ireland", "Poland", "Canada", "Brazil", "Norway", "United_Kingdom", "Germany", "Latvia", "Vilnius_County"], "nationality__ethnicGroup__language": ["Russian_language", "Ukrainian_language", "Lithuanian_language", "Belarusian_language", "Polish_language"], "nationality__ethnicGroup__totalPopulation": [1, 14168, 36200, 139507, 176913], "nationality__ethnicGroup__seeAlso": ["Genetic_history_of_Europe", "Lithuanization", "Demographic_history_of_the_Vilnius_region", "The_Holocaust", "Lithuania"], "nationality__ethnicGroup__exactMatch": ["26435-0"], "nationality__ethnicGroup__hypernym": ["Group"], "nationality__ethnicGroup__isPartOf": ["target"], "nationality__ethnicGroup__nativeNameLang": ["Lithuanian"], "nationality__ethnicGroup__pop": [10000, 12400, 13600, 15225, 15596, 19091, 20000, 26745, 39726, 47304, 59285, 62239, 75000, 85617, 200000, 212000, 652790], "nationality__ethnicGroup__nativeName": ["Lietuviai"], "nationality__ethnicGroup__total": [4.2, 183000], "nationality__ethnicGroup__religions": ["large Irreligious minority", "Predominantly Roman Catholic"], "nationality__ethnicGroup__relatedGroups": ["Other Balts"], "nationality__ethnicGroup__quote": ["]. And the Samogitians call Lithuania as Auk\u0161taitija'', that is, from the Samogitian point of view, a higher land. Also, the people of Samogitia have long called themselves as Lithuanians and never as Samogitians, and because of such identity  we do not write about Samogitia in our letter, because everything is one: one country and the same inhabitants.\"", "\"We do not know on whose merits or guilt such a decision was made, or with what we have offended Your Lordship so much that Your Lordship has deservedly been directed against us, creating hardship for us everywhere. First of all, you made and announced a decision about the land of Samogitia, which is our inheritance and our homeland from the legal succession of the ancestors and elders. We still own it, it is and has always been the same Lithuanian land, because there is one language and the same inhabitants. But since the land of Samogitia is located lower than the land of Lithuania, it is called as Samogitia, because in Lithuanian it is called lower land [ ''"], "nationality__ethnicGroup__source": [null, "'' is known since the 13th century."], "nationality__ethnicGroup__align": ["center"], "nationality__ethnicGroup__width": [59], "nationality__ethnicGroup__languages": ["Lithuanian_language"], "nationality__ethnicGroup__caption": ["Polish minority marching in Vilnius"], "nationality__ethnicGroup__flag": ["Flag of Poles in Lithuania.svg"], "nationality__ethnicGroup__differentFrom": ["Lithuanians", "Belarus"], "nationality__countryCode": ["+370"], "nationality__populationEstimateRank": [137], "nationality__dateFormat": ["--"], "nationality__sovereigntyType": ["History_of_Lithuania"], "nationality__sovereigntyType__seeAlso": ["Bibliography_of_the_history_of_Poland", "Great_Seimas_of_Vilnius"], "nationality__sovereigntyType__subject": ["Category:History_of_Lithuania"], "nationality__sovereigntyType__url": ["lithuania-stepping-westward", "", "3000579"], "nationality__sovereigntyType__date": [2020, 2019, 2021], "nationality__giniChange": ["decrease"], "nationality__giniCoefficient": [35.09999847412109], "nationality__religionYear": [2021], "nationality__percentWater": [1.98], "nationality__gini": [35.1], "nationality__giniYear": [2020], "nationality__areaSqMi": [25212], "nationality__leaderTitle": ["President_of_Lithuania", "Prime_Minister_of_Lithuania", "Seimas"], "nationality__leaderTitle__subject": ["Category:Presidents_of_Lithuania", "Category:Lists_of_prime_ministers_by_country", "Category:Lists_of_political_office-holders_in_Lithuania", "Category:Prime_Ministers_of_Lithuania", "Category:National_legislatures", "Category:Parliaments_by_country", "Category:Unicameral_legislatures", "Category:Seimas"], "nationality__leaderTitle__insigniacaption": ["Coat_of_arms_of_Lithuania"], "nationality__leaderTitle__abolished": [1940], "nationality__leaderTitle__residence": ["Presidential_Palace,_Vilnius"], "nationality__leaderTitle__body": ["the Republic of Lithuania"], "nationality__leaderTitle__formation": [1919, 1918], "nationality__leaderTitle__nativeName": ["(Lietuvos Respublikos Prezidentas)"], "nationality__leaderTitle__imagesize": [200], "nationality__leaderTitle__salary": ["\u20ac70,272 annually", "\u20ac67,452 annually"], "nationality__leaderTitle__post": ["President", "Prime Minister"], "nationality__leaderTitle__style": ["Mr. President", "His Excellency", "His/Her Excellency", "Mister/Madam Prime Minister"], "nationality__leaderTitle__appointer": ["Direct_election", "President_of_Lithuania"], "nationality__leaderTitle__incumbent": ["Gitanas_Naus\u0117da", "Ingrida_\u0160imonyt\u0117"], "nationality__leaderTitle__termlength": ["Five years, renewable once consecutively", "No term limit"], "nationality__leaderTitle__incumbentsince": [2019, null], "nationality__leaderTitle__deputy": ["List_of_speakers_of_the_Seimas"], "nationality__leaderTitle__inaugural": ["Antanas_Smetona", "Augustinas_Voldemaras"], "nationality__leaderTitle__insignia": ["Coat of arms of the President of Lithuania .svg", "Coat of arms of Lithuania.svg"], "nationality__leaderTitle__memberOf": ["European_Council"], "nationality__leaderTitle__flagcaption": ["Flag_of_Lithuania"], "nationality__leaderTitle__flag": ["Flag of the President of Lithuania.svgborder"], "nationality__leaderTitle__homepage": ["", "www.lrs.lt"], "nationality__leaderTitle__website": ["", "www.lrs.lt"], "nationality__leaderTitle__hypernym": ["Head", "Parliament"], "nationality__leaderTitle__imageSize": [200], "nationality__leaderTitle__department": ["Government_of_Lithuania"], "nationality__leaderTitle__insigniasize": [100], "nationality__leaderTitle__differentFrom": ["Saeima"], "nationality__leaderTitle__sessionRoom": ["Baltijas Asamblejas 31.sesija Vi\u013c\u0146\u0101 .jpg"], "nationality__leaderTitle__lastElectionDate": [2020], "nationality__leaderTitle__legislativePeriodName": ["13th Seimas"], "nationality__leaderTitle__leader4Type": ["&ensp;"], "nationality__leaderTitle__location": ["Vilnius", "Seimas_Palace"], "nationality__leaderTitle__foundation": [1922], "nationality__leaderTitle__disbanded": [1940], "nationality__leaderTitle__party": ["Social_Democratic_Party_of_Lithuania", "Lithuanian_Farmers_and_Greens_Union", "Freedom_Party_(Lithuania)", "Labour_Party_(Lithuania)", "Homeland_Union", "Liberal_Movement_(Lithuania)"], "nationality__leaderTitle__lastElection": [null], "nationality__leaderTitle__leader": ["Jonas_Jarutis", "Paulius_Saudargas", "Andrius_Mazuronis", "Vytautas_Mitalas", "Jurgis_Razma", "Radvil\u0117_Mork\u016bnait\u0117-Mikul\u0117nien\u0117", "Julius_Sabatauskas", "Viktorija_\u010cmilyt\u0117-Nielsen", "Vacant"], "nationality__leaderTitle__leader8Type": ["&ensp;"], "nationality__leaderTitle__leader7Type": ["&ensp;"], "nationality__leaderTitle__leader9Type": ["Leader of the Opposition"], "nationality__leaderTitle__meetingPlace": ["Vilnius", "Seimas_Palace"], "nationality__leaderTitle__votingSystem": ["Parallel voting; 70 party-list seats with a 5% threshold  and 71 runoff seats"], "nationality__leaderTitle__structure1Res": [250], "nationality__leaderTitle__election": [2020], "nationality__leaderTitle__structure": ["Lithuania Seimas Seating Chart - Nov 26, 2020.png"], "nationality__leaderTitle__members": [141], "nationality__leaderTitle__houseType": ["Unicameral"], "nationality__leaderTitle__electionDateLeader": [2020], "nationality__leaderTitle__politicalGroups": ["Lithuanian Regions Party", "Government \n*  Homeland Union \n*  Liberal Movement \n*  Freedom Party \nOpposition \n*", "**  Freedom and Justice \n**  Union of Nations and Justice \n**  Independent \nNon-affiliated \n*  Independent", "Farmers and Greens Union", "*  Democrats \"For Lithuania\" \n*  Social Democrats \n*  Labour Party political group \n**  Labour Party \n**  Independent \n*  Lithuanian Regions Political Group \n**  Electoral Action of Poles in Lithuania \u2013 Christian Families Alliance \n**"], "nationality__leaderTitle__politicalPartyInLegislature": ["\u0160imonyt\u0117_Cabinet", "Social_Democratic_Party_of_Lithuania", "Lithuanian_Farmers_and_Greens_Union", "Lithuanian_Centre_Party", "Lithuanian_Regions_Party", "Electoral_Action_of_Poles_in_Lithuania_\u2013_Christian_Families_Alliance", "Freedom_Party_(Lithuania)", "Democrats_Union_%22For_Lithuania%22", "Opposition_(parliamentary)", "Freedom_and_Justice", "Homeland_Union", "Liberal_Movement_(Lithuania)", "Independent_politician", "Darbo_Partija"], "nationality__leaderTitle__leader3Type": ["Deputy Speakers"], "nationality__leaderTitle__leader5Type": ["&ensp;"], "nationality__leaderTitle__leader2Type": ["First Deputy Speaker"], "nationality__leaderTitle__politicalPartyOfLeader": ["Liberal_Movement_(Lithuania)"], "nationality__leaderTitle__leader6Type": ["&ensp;"], "nationality__leaderTitle__leader1Type": ["Speaker"], "nationality__leaderTitle__numberOfMembers": [141], "nationality__leaderTitle__coaPic": ["Seimas logo.svg"], "nationality__leaderTitle__legislature": [13], "nationality__leaderName": ["Gitanas_Naus\u0117da", "Ingrida_\u0160imonyt\u0117", "Viktorija_\u010cmilyt\u0117-Nielsen"], "nationality__leaderName__subject": ["Category:Living_people", "Category:Recipients_of_the_Order_of_Prince_Yaroslav_the_Wise,_1st_class", "Category:Vilnius_University_alumni", "Category:Presidents_of_Lithuania", "Category:Politicians_from_Klaip\u0117da", "Category:1964_births", "Category:Independent_politicians_in_Lithuania", "Category:Lithuanian_economists", "Category:21st-century_Lithuanian_women_politicians", "Category:1974_births", "Category:Female_finance_ministers", "Category:Female_heads_of_government", "Category:Women_prime_ministers", "Category:Vilnius_University_faculty", "Category:Members_of_the_Seimas", "Category:21st-century_Lithuanian_politicians", "Category:Prime_Ministers_of_Lithuania", "Category:Ministers_of_Finance_of_Lithuania", "Category:Ingrida_\u0160imonyt\u0117", "Category:Women_government_ministers_of_Lithuania", "Category:Women_members_of_the_Seimas", "Category:Politicians_from_Vilnius", "Category:Women_Speakers_of_the_Seimas", "Category:Chess_grandmasters", "Category:1983_births", "Category:Women_legislative_speakers", "Category:Lithuanian_people_of_Russian_descent", "Category:Liberal_Movement_(Lithuania)_politicians", "Category:University_of_Latvia_alumni", "Category:World_Youth_Chess_Champions", "Category:Chess_woman_grandmasters", "Category:Female_chess_grandmasters", "Category:Sportspeople_from_\u0160iauliai", "Category:Lithuanian_female_chess_players"], "nationality__leaderName__title": ["President_of_Lithuania", "Ministry_of_Finance_(Lithuania)", "Prime_Minister_of_Lithuania", "Member of the Seimas for Antakalnis", "Liberal_Movement_(Lithuania)", "List_of_Speakers_of_the_Seimas"], "nationality__leaderName__caption": ["Gitanas Naus\u0117da official portrait", "Official portrait, 2019", "\u010cmilyt\u0117-Nielsen in 2020"], "nationality__leaderName__termStart": [2019, 2016, 2009, 2020, 2015], "nationality__leaderName__office": ["President of Lithuania", 17, "Ministry_of_Finance_(Lithuania)", "Seimas", "Speaker_of_the_Seimas"], "nationality__leaderName__termPeriod": ["Gitanas_Naus\u0117da__Tenure__1", "Ingrida_\u0160imonyt\u0117__Tenure__1", "Ingrida_\u0160imonyt\u0117__Tenure__2", "Ingrida_\u0160imonyt\u0117__Tenure__3", "Viktorija_\u010cmilyt\u0117-Nielsen__Tenure__1", "Viktorija_\u010cmilyt\u0117-Nielsen__Tenure__3", "Viktorija_\u010cmilyt\u0117-Nielsen__Tenure__2", "Viktorija_\u010cmilyt\u0117-Nielsen__Tenure__4", "Viktorija_\u010cmilyt\u0117-Nielsen__Tenure__5"], "nationality__leaderName__party": ["Independent_politician", "Homeland_Union", "Liberal_Movement_(Lithuania)"], "nationality__leaderName__primeminister": ["Saulius_Skvernelis", "Ingrida \u0160imonyt\u0117", "Andrius_Kubilius"], "nationality__leaderName__order": [9, "Leader_of_the_Opposition", "Member_of_the_Seimas", "Liberal_Movement_(Lithuania)"], "nationality__leaderName__residence": ["Presidential_Palace,_Vilnius"], "nationality__leaderName__years": [2019, 2009, 2016, 2020], "nationality__leaderName__almaMater": ["Vilnius_University", "Vilnius University", "Master_of_Arts", "University of Latvia", "University_of_Latvia"], "nationality__leaderName__spouse": [1990, "Diana_Naus\u0117dien\u0117", "", 2001, 2007, 2013, "Peter_Heine_Nielsen", "Alexei_Shirov", "div"], "nationality__leaderName__predecessor": ["Dalia_Grybauskait\u0117", "Algirdas_\u0160emeta", "Andrius_Kubilius", "Saulius_Skvernelis", "Eugenijus_Gentvilas", "Remigijus_\u0160ima\u0161ius", "Viktoras_Pranckietis", "Mykolas_Majauskas"], "nationality__leaderName__salary": [null], "nationality__leaderName__signature": ["Gitanas Nauseda Signature.svg", "Ingrida Simonyte signature.png"], "nationality__leaderName__honorificPrefix": ["Excellency", "Speaker_of_the_Seimas"], "nationality__leaderName__children": [2, 4], "nationality__leaderName__profession": ["", "Economist", "politician"], "nationality__leaderName__homepage": ["prime-minister-1"], "nationality__leaderName__hypernym": ["Politician"], "nationality__leaderName__termEnd": [2012, 2020, 2019], "nationality__leaderName__successor": ["Rimantas_\u0160ad\u017eius", "Julius_Sabatauskas"], "nationality__leaderName__constituency": ["Antakalnis", "\u017dv\u0117rynas", "Vilnius_Old_Town", "Party list"], "nationality__leaderName__honorificSuffix": ["Member_of_the_Seimas", "Prime_Minister_of_Lithuania", "Seimas"], "nationality__leaderName__otherparty": ["Homeland_Union"], "nationality__leaderName__president": ["Gitanas_Naus\u0117da"], "nationality__leaderName__country": ["Lithuania"], "nationality__leaderName__birthName": ["Viktorija \u010cmilyt\u0117"], "nationality__leaderName__birthname": ["Viktorija \u010cmilyt\u0117"], "nationality__date": [2016, 2021, 2020, 2022], "nationality__align": ["left", "right"], "nationality__width": [40, 115, 130, 145, 160, 300], "nationality__commonName": ["Lithuania"], "nationality__conventionalLongName": ["Republic of Lithuania"], "nationality__capital": ["Vilnius"], "nationality__capital__seeAlso": ["Music_of_Lithuania", "Sister_cities", "List_of_twin_towns", "Cinema_of_Lithuania", "Lithuania", "Vilnius", "Lithuanian_literature", "Voivode_of_Vilnius", "List_of_honorary_citizens_of_Vilnius", "List_of_churches"], "nationality__capital__nick": ["Jerusalem of Lithuania, Rome of the North, Athens of the North, New Babylon, The city/capital ofPalemon"], "nationality__capital__exactMatch": ["i84040"], "nationality__capital__lat": [54.68722152709961], "nationality__capital__long": [25.28000068664551], "nationality__capital__subject": ["Category:Cities_in_Lithuania", "Category:Holocaust_locations_in_Lithuania", "Category:Municipalities_administrative_centres_of_Lithuania", "Category:Capitals_in_Europe", "Category:Vilnius", "Category:Articles_containing_video_clips", "Category:Capitals_of_Lithuanian_counties", "Category:Historic_Jewish_communities", "Category:Magdeburg_rights", "Category:Jewish_communities_destroyed_in_the_Holocaust", "Category:Wilno_Voivodeship_(1926\u20131939)", "Category:Vilna_Governorate", "Category:Cities_in_Vilnius_County", "Category:Vilnius_Voivodeship"], "nationality__capital__location": ["Vilnius"], "nationality__capital__title": ["Articles related to Vilnius"], "nationality__capital__caption": ["The Great Monstrance  is one of the largest in Central Europe.", null], "nationality__capital__point": ["54.687222222222225 25.28"], "nationality__capital__hypernym": ["Capital"], "nationality__capital__sepAvgRecordHighC": [25.4], "nationality__capital__sepAvgRecordLowC": [1.1], "nationality__capital__sepUv": [3], "nationality__capital__yearAvgRecordHighC": [32.1], "nationality__capital__yearAvgRecordLowC": [-22], "nationality__capital__aprAvgRecordHighC": [22.4], "nationality__capital__aprAvgRecordLowC": [-4.2], "nationality__capital__aprUv": [3], "nationality__capital__augAvgRecordHighC": [30.3], "nationality__capital__augAvgRecordLowC": [6.8], "nationality__capital__augUv": [5], "nationality__capital__decAvgRecordHighC": [6.1], "nationality__capital__decAvgRecordLowC": [-14.1], "nationality__capital__decUv": [0], "nationality__capital__febAvgRecordHighC": [5.7], "nationality__capital__febAvgRecordLowC": [-17.5], "nationality__capital__febUv": [1], "nationality__capital__janAvgRecordHighC": [4.9], "nationality__capital__janAvgRecordLowC": [-19.3], "nationality__capital__janUv": [0], "nationality__capital__julAvgRecordHighC": [30.8], "nationality__capital__julAvgRecordLowC": [8.1], "nationality__capital__julUv": [6], "nationality__capital__junAvgRecordHighC": [28.8], "nationality__capital__junAvgRecordLowC": [4.9], "nationality__capital__junUv": [6], "nationality__capital__marAvgRecordHighC": [13.1], "nationality__capital__marAvgRecordLowC": [-10.8], "nationality__capital__marUv": [2], "nationality__capital__mayAvgRecordHighC": [26.7], "nationality__capital__mayAvgRecordLowC": [0.1], "nationality__capital__mayUv": [5], "nationality__capital__novAvgRecordHighC": [11.1], "nationality__capital__novAvgRecordLowC": [-8.7], "nationality__capital__novUv": [1], "nationality__capital__octAvgRecordHighC": [18.3], "nationality__capital__octAvgRecordLowC": [-3.8], "nationality__capital__octUv": [2], "nationality__capital__imageCaption": ["Clockwise from top: Ruins of the Upper Castle, Vilnius business district, Presidential Palace, Pilies Street, Gate of Dawn, Vilnius Cathedral and its bell tower, U\u017eupis"], "nationality__capital__populationMetroDensity": [277, null], "nationality__capital__novDewPointC": [0], "nationality__capital__julDewPointC": [13], "nationality__capital__decDewPointC": [-3], "nationality__capital__junDewPointC": [10], "nationality__capital__sepDewPointC": [9], "nationality__capital__aprDewPointC": [1], "nationality__capital__febDewPointC": [-5], "nationality__capital__janDewPointC": [-5], "nationality__capital__augDewPointC": [12], "nationality__capital__marDewPointC": [-3], "nationality__capital__mayDewPointC": [6], "nationality__capital__octDewPointC": [4], "nationality__capital__blank1Info": [null], "nationality__capital__populationDensity": [1392, null], "nationality__capital__elevation": [112], "nationality__capital__areaCode": [5, "(+370) 5"], "nationality__capital__populationDensityKm": [1392], "nationality__capital__elevationM": [112], "nationality__capital__headerAlign": ["left/right/center"], "nationality__capital__yearPrecipitationMm": [653.8], "nationality__capital__yearSun": [1591], "nationality__capital__motto": ["Unitas, Justitia, Spes", "(Latin: Unity, Justice, Hope)", ""], "nationality__capital__blank2Name": ["\u2013 Per capita"], "nationality__capital__establishedTitle": ["Granted city rights", "First mentioned"], "nationality__capital__blank1Name": ["\u2013 Total"], "nationality__capital__blankInfo": [2020], "nationality__capital__blank2Info": [null], "nationality__capital__establishedDate": [1323, 1387], "nationality__capital__blankName": ["Gross_metropolitan_product"], "nationality__capital__partsType": ["Elderships_of_Lithuania"], "nationality__capital__totalWidth": [250, 300, 350], "nationality__capital__blankEmblemType": ["Brandmark"], "nationality__capital__p": ["Lazdynai", "Naujoji_Vilnia", "Pa\u0161ilai\u010diai", "Verkiai", "Vilkp\u0117d\u0117", "Vir\u0161uli\u0161k\u0117s", "\u0160e\u0161kin\u0117", "\u0160nipi\u0161k\u0117s", "\u017dv\u0117rynas", "Justini\u0161k\u0117s", "Karolini\u0161k\u0117s", "Pilait\u0117", "Naujamiestis,_Vilnius", "Naujininkai", "Fabijoni\u0161k\u0117s", "Vilnius_Old_Town", "Grigi\u0161k\u0117s", "Antakalnis", "Paneriai", "Rasos_(Vilnius)", "\u017dirm\u016bnai"], "nationality__capital__captionAlign": ["center"], "nationality__capital__imageBlankEmblem": ["Logo_of_Vilnus.svg"], "nationality__capital__footerAlign": ["left/right/center"], "nationality__capital__footer": ["Janusz Radziwi\u0142\u0142 , wearing \u017cupan and kontush belt . Emerencjanna Pociej  in 1718, wife of Ludwik Pociej, wearing the Western European style women's clothing, which were popular in Vilnius already since the 18th century.", "Grand Duke Algirdas  consolidated Lithuania as a superpower of the region and multiple times devastated Moscow as a response to the Muscovy attacks on the Lithuanian lands. Under the reign of Vytautas the Great , Vilnius emerged as the capital of Europe's largest state."], "nationality__capital__pushpinRelief": [1], "nationality__capital__areaMetroKm": [2530], "nationality__capital__populationDensityMetroKm": [277], "nationality__capital__areaMetro": [2530000000, null], "nationality__capital__populationUrban": [708203], "nationality__capital__blank3Name": ["City_budget"], "nationality__capital__blank3Info": [null], "nationality__capital__geometry": [null], "nationality__capital__subdivisionType": ["Regions_of_Lithuania", "Counties_of_Lithuania", "Capital_city", "Municipalities_of_Lithuania", "Country"], "nationality__capital__populationAsOf": [2021], "nationality__capital__subdivisionName": ["Lithuania", "Vilnius_City_Municipality", "Vilnius_County"], "nationality__capital__populationTotal": [592389], "nationality__capital__pushpinMap": ["Lithuania#Baltic states#Europe#World"], "nationality__capital__utcOffsetDst": ["+3"], "nationality__capital__subdivision": ["Lazdynai", "Naujoji_Vilnia", "Pa\u0161ilai\u010diai", "Verkiai", "Vilkp\u0117d\u0117", "Vir\u0161uli\u0161k\u0117s", "\u0160e\u0161kin\u0117", "\u0160nipi\u0161k\u0117s", "\u017dv\u0117rynas", "Justini\u0161k\u0117s", "Karolini\u0161k\u0117s", "Pilait\u0117", "Naujamiestis,_Vilnius", "Naujininkai", "Fabijoni\u0161k\u0117s", "Lithuania", "Vilnius_City_Municipality", "Vilnius_Old_Town", "Grigi\u0161k\u0117s", "Antakalnis", "Vilnius_County", "Paneriai", "Rasos_(Vilnius)", "\u017dirm\u016bnai"], "nationality__capital__timeZone": ["Eastern_European_Summer_Time", "Eastern_European_Time"], "nationality__capital__settlementType": ["Capital_city"], "nationality__capital__utcOffset": ["+2", "+3"], "nationality__capital__timezone": ["Eastern_European_Time"], "nationality__capital__timezoneDst": ["Eastern_European_Summer_Time"], "nationality__capital__pushpinMapCaption": ["Location within Lithuania##Location within the Baltics##Location within Europe"], "nationality__capital__country": ["Lithuania"], "nationality__capital__imageFlag": ["Flag of Vilnius.svg"], "nationality__capital__governmentType": ["City council"], "nationality__capital__yearRecordLowC": ["\u221237.2"], "nationality__capital__yearHighC": [11.2], "nationality__capital__yearLowC": [3.5], "nationality__capital__yearRecordHighC": [36.4], "nationality__capital__yearPrecipitationDays": [174.9], "nationality__capital__yearMeanC": [7.3], "nationality__capital__blank4Name": ["Human_Development_Index"], "nationality__capital__blank4Info": [0.92], "nationality__capital__postalCodeType": ["Postal code"], "nationality__capital__leaderTitle": ["Mayor"], "nationality__capital__mapCaption": ["Interactive map of Vilnius"], "nationality__capital__demonym": ["Vilnian"], "nationality__capital__areaTotal": [null, 401000000], "nationality__capital__populationDemonym": ["Vilnian"], "nationality__capital__postalCode": [1001, "01001\u201314191"], "nationality__capital__areaTotalKm": [401], "nationality__capital__politicalLeader": ["Vilnius__PoliticalFunction__1"], "nationality__capital__leaderName": ["Remigijus_\u0160ima\u0161ius"], "nationality__capital__imageShield": ["Grand Coat of arms of Vilnius.svg"], "nationality__capital__blankInfoSec": ["Humid_continental_climate"], "nationality__capital__blankNameSec": ["K\u00f6ppen_climate_classification"], "nationality__capital__quote": ["\"It is safe to say that I have been in Vilnius all my life, at least since I became conscious. I was in Vilnius with thoughts and heart. One could say \u2013 the whole being. And so it stayed. And in Rome.\"", "\"I saw as many jewels as I did not expect to find accumulated in one place; with them the treasures of Venice and the Pope, which I have also seen, cannot be compared.\""], "nationality__capital__nickname": ["Jerusalem of Lithuania, Rome of the North, Athens of the North, New Babylon, The city/capital of Palemon"], "nationality__capital__source": ["\u2014\nPapal nuncio Berardo Bongiovanni recalling about Sigismund II Augustus's treasury kept in the Grand Ducal Palace in 1560. Vilnius was Sigismund's favorite city, his investments made it one of the most beautiful cities in Eastern and Central Europe.", "\u2014 From the speech of Pope John Paul II at the Dominican Church of the Holy Spirit during his visit to Lithuania in 1993.", "WMO  NOAA , M\u00e9t\u00e9o Climat, Time and Date  and Weather Atlas"], "nationality__capital__date": ["October 2017", "November 2022"], "nationality__capital__align": ["right", "center"], "nationality__capital__width": [60, 130, 180], "nationality__capital__octPrecipitationMm": [51.5], "nationality__capital__janRecordHighC": [11], "nationality__capital__decLowC": ["\u22124.1"], "nationality__capital__octLowC": [3.7], "nationality__capital__augRecordLowC": [1], "nationality__capital__aprRecordLowC": ["\u221214.4"], "nationality__capital__augRecordHighC": [34.9], "nationality__capital__janMeanC": ["\u22123.9"], "nationality__capital__metricFirst": ["Y"], "nationality__capital__julMeanC": [18.7], "nationality__capital__decPrecipitationMm": [49.2], "nationality__capital__mayHighC": [18.4], "nationality__capital__augPrecipitationMm": [75.8], "nationality__capital__febPrecipitationDays": [18.4], "nationality__capital__octRecordHighC": [24.5], "nationality__capital__sepRecordHighC": [33.1], "nationality__capital__febHighC": ["\u22120.5"], "nationality__capital__julRecordLowC": [3.5], "nationality__capital__janPrecipitationDays": [21.7], "nationality__capital__octHighC": [10.2], "nationality__capital__sepPrecipitationDays": [9.7], "nationality__capital__mayRecordLowC": ["\u22124.4"], "nationality__capital__julPrecipitationDays": [11.4], "nationality__capital__novPrecipitationMm": [51.5], "nationality__capital__sepMeanC": [13], "nationality__capital__augHighC": [23.1], "nationality__capital__junPrecipitationDays": [11.7], "nationality__capital__febRecordHighC": [14.4], "nationality__capital__augPrecipitationDays": [10.5], "nationality__capital__decRecordHighC": [10.5], "nationality__capital__aprMeanC": [7.6], "nationality__capital__aprPrecipitationDays": [10.2], "nationality__capital__sepRecordLowC": ["\u22124.8"], "nationality__capital__marMeanC": [0.9], "nationality__capital__aprHighC": [12.6], "nationality__capital__augSun": [217], "nationality__capital__febPrecipitationMm": [34.4], "nationality__capital__janRecordLowC": ["\u221237.2"], "nationality__capital__junSun": [231], "nationality__capital__janSun": [37], "nationality__capital__julPrecipitationMm": [79.3], "nationality__capital__junHighC": [21.7], "nationality__capital__decMeanC": ["\u22122.2"], "nationality__capital__sepPrecipitationMm": [65.2], "nationality__capital__novLowC": ["\u22120.1"], "nationality__capital__direction": ["horizontal"], "nationality__capital__novHighC": [3.7], "nationality__capital__octMeanC": [7], "nationality__capital__sepHighC": [17.4], "nationality__capital__decPrecipitationDays": [21.2], "nationality__capital__mayRecordHighC": [31.8], "nationality__capital__novRecordLowC": ["\u221222.8"], "nationality__capital__decRecordLowC": ["\u221230.5"], "nationality__capital__febLowC": ["\u22125.6"], "nationality__capital__mayMeanC": [13], "nationality__capital__julLowC": [13.6], "nationality__capital__augLowC": [12.7], "nationality__capital__janPrecipitationMm": [38.9], "nationality__capital__octSun": [93], "nationality__capital__aprSun": [165], "nationality__capital__populationTotalRanking": [31], "nationality__capital__aprPrecipitationMm": [46.2], "nationality__capital__octPrecipitationDays": [13.5], "nationality__capital__marRecordLowC": ["\u221229.6"], "nationality__capital__octRecordLowC": ["\u221214.4"], "nationality__capital__marPrecipitationMm": [37], "nationality__capital__aprRecordHighC": [29], "nationality__capital__julSun": [220], "nationality__capital__novSun": [33], "nationality__capital__janLowC": ["\u22125.9"], "nationality__capital__sepSun": [141], "nationality__capital__novMeanC": [1.8], "nationality__capital__junMeanC": [16.4], "nationality__capital__decHighC": ["\u22120.3"], "nationality__capital__novPrecipitationDays": [16.7], "nationality__capital__singleLine": ["Y"], "nationality__capital__julHighC": [23.8], "nationality__capital__novRecordHighC": [15.5], "nationality__capital__augMeanC": [17.9], "nationality__capital__aprLowC": [2.6], "nationality__capital__janHighC": ["\u22121.7"], "nationality__capital__populationMetro": [701337], "nationality__capital__marHighC": [4.4], "nationality__capital__mayPrecipitationMm": [52.1], "nationality__capital__mayPrecipitationDays": [12.4], "nationality__capital__precipitationColour": ["green"], "nationality__capital__marPrecipitationDays": [17.5], "nationality__capital__marLowC": ["\u22122.7"], "nationality__capital__julRecordHighC": [36.4], "nationality__capital__junRecordHighC": [34.2], "nationality__capital__sepLowC": [8.5], "nationality__capital__febMeanC": ["\u22123.1"], "nationality__capital__marRecordHighC": [19.8], "nationality__capital__mayLowC": [7.5], "nationality__capital__febRecordLowC": ["\u221235.8"], "nationality__capital__junLowC": [11.1], "nationality__capital__decSun": [25], "nationality__capital__populationRank": [""], "nationality__capital__junRecordLowC": [0.1], "nationality__capital__marSun": [117], "nationality__capital__maySun": [242], "nationality__capital__junPrecipitationMm": [72.7], "nationality__capital__febSun": [70], "nationality__capital__reason": ["The quote in the reference says that a large fraction of the population was Jewish; does the source also say that those Jews mostly spoke Yiddish rather than Polish or Russian?"], "nationality__event": ["Lithuania__HistoricalEvent__10", "Lithuania__HistoricalEvent__2", "Lithuania__HistoricalEvent__1", "Lithuania__HistoricalEvent__5", "Lithuania__HistoricalEvent__6", "Lithuania__HistoricalEvent__3", "Lithuania__HistoricalEvent__4", "Lithuania__HistoricalEvent__9", "Lithuania__HistoricalEvent__7", "Lithuania__HistoricalEvent__8"], "nationality__event__startDate": [2004, 1009, 1569, 1795, 1253, 1386, 1918, 1990], "nationality__event__endDate": [2004, 1009, 1569, 1795, 1253, 1386, 1918, 1990], "nationality__currency": ["Euro"], "nationality__currency__seeAlso": ["2008\u20132011_Icelandic_financial_crisis"], "nationality__currency__exactMatch": ["19353-0"], "nationality__currency__subject": ["Category:Currencies_of_the_Commonwealth_of_Nations", "Category:Currencies_introduced_in_2002", "Category:1999_in_economics", "Category:Currencies_introduced_in_1999", "Category:Currencies_of_Zimbabwe", "Category:Currencies_of_South_America", "Category:Euro", "Category:Currencies_of_Finland", "Category:Currencies_of_the_Caribbean"], "nationality__currency__hypernym": ["Currency"], "nationality__currency__isPartOf": ["target"], "nationality__currency__subunitInlineNote": [""], "nationality__currency__inflationSourceDate": ["Inflation_in_the_euro_area"], "nationality__currency__symbolSubunit": ["Cent_sign"], "nationality__currency__footerAlign": ["center"], "nationality__currency__footer": ["Euro exchange rate against US dollar , sterling  and Japanese yen , starting from 1999."], "nationality__currency__isoCode": ["EUR"], "nationality__currency__imageWidth": [100, 175], "nationality__currency__pluralSubunit": [""], "nationality__currency__usingCountries": ["primary: [[#Eurozone_members"], "nationality__currency__subunitName": ["Cent_(currency)"], "nationality__currency__imageTitle": [1, "Euro_banknotes"], "nationality__currency__plural": ["Varies, see language and the euro"], "nationality__currency__issuingAuthority": ["Eurosystem"], "nationality__currency__mint": ["see"], "nationality__currency__frequentlyUsedBanknotes": ["20_euro_note", "10_euro_note", "50_euro_note", "5_euro_note", "100_euro_note"], "nationality__currency__banknoteArticle": ["euro banknotes"], "nationality__currency__coinArticle": ["euro coins"], "nationality__currency__rarelyUsedBanknotes": ["200_euro_note", "500_euro_note"], "nationality__currency__frequentlyUsedCoins": [1, ""], "nationality__currency__rarelyUsedCoins": [1], "nationality__currency__peggedBy": ["see"], "nationality__currency__printer": ["see"], "nationality__currency__inflationRate": [null], "nationality__currency__inflationMethod": ["Harmonised_Index_of_Consumer_Prices"], "nationality__currency__nickname": ["The single currency"], "nationality__currency__align": ["center"], "nationality__currency__width": [350], "nationality__currency__symbol": ["Euro_sign"], "nationality__currency__unit": ["euro"], "nationality__currency__direction": ["horizontal"], "nationality__currencyCode": ["EUR"], "nationality__altCoat": ["Coat of arms of Lithuania"], "nationality__gdpPppRank": [88], "nationality__gdpNominalRank": [86], "nationality__gdpPppPerCapitaRank": [38], "nationality__gdpNominalPerCapitaRank": [52], "nationality__ethnicGroupsYear": [2021], "nationality__listByPop": ["List of cities in Lithuania"], "nationality__nationalAnthem": ["\"National Hymn\""], "nationality__direction": ["horizontal", "vertical"], "nationality__populationTotalRanking": [137], "nationality__ethnicGroups": [2.3, 0.5, 84.6, 6.5, ""], "nationality__legislature": ["Seimas"], "nationality__legislature__differentFrom": ["Saeima"], "nationality__legislature__homepage": ["www.lrs.lt"], "nationality__legislature__subject": ["Category:National_legislatures", "Category:Parliaments_by_country", "Category:Unicameral_legislatures", "Category:Seimas"], "nationality__legislature__website": ["www.lrs.lt"], "nationality__legislature__hypernym": ["Parliament"], "nationality__legislature__sessionRoom": ["Baltijas Asamblejas 31.sesija Vi\u013c\u0146\u0101 .jpg"], "nationality__legislature__lastElectionDate": [2020], "nationality__legislature__legislativePeriodName": ["13th Seimas"], "nationality__legislature__leader4Type": ["&ensp;"], "nationality__legislature__location": ["Vilnius", "Seimas_Palace"], "nationality__legislature__foundation": [1922], "nationality__legislature__disbanded": [1940], "nationality__legislature__party": ["Social_Democratic_Party_of_Lithuania", "Lithuanian_Farmers_and_Greens_Union", "Freedom_Party_(Lithuania)", "Labour_Party_(Lithuania)", "Homeland_Union", "Liberal_Movement_(Lithuania)"], "nationality__legislature__lastElection": [null], "nationality__legislature__leader": ["Jonas_Jarutis", "Paulius_Saudargas", "Andrius_Mazuronis", "Vytautas_Mitalas", "Jurgis_Razma", "Radvil\u0117_Mork\u016bnait\u0117-Mikul\u0117nien\u0117", "Julius_Sabatauskas", "Viktorija_\u010cmilyt\u0117-Nielsen", "Vacant"], "nationality__legislature__leader8Type": ["&ensp;"], "nationality__legislature__leader7Type": ["&ensp;"], "nationality__legislature__leader9Type": ["Leader of the Opposition"], "nationality__legislature__meetingPlace": ["Vilnius", "Seimas_Palace"], "nationality__legislature__votingSystem": ["Parallel voting; 70 party-list seats with a 5% threshold  and 71 runoff seats"], "nationality__legislature__structure1Res": [250], "nationality__legislature__election": [2020], "nationality__legislature__structure": ["Lithuania Seimas Seating Chart - Nov 26, 2020.png"], "nationality__legislature__members": [141], "nationality__legislature__houseType": ["Unicameral"], "nationality__legislature__electionDateLeader": [2020], "nationality__legislature__politicalGroups": ["Lithuanian Regions Party", "Government \n*  Homeland Union \n*  Liberal Movement \n*  Freedom Party \nOpposition \n*", "**  Freedom and Justice \n**  Union of Nations and Justice \n**  Independent \nNon-affiliated \n*  Independent", "Farmers and Greens Union", "*  Democrats \"For Lithuania\" \n*  Social Democrats \n*  Labour Party political group \n**  Labour Party \n**  Independent \n*  Lithuanian Regions Political Group \n**  Electoral Action of Poles in Lithuania \u2013 Christian Families Alliance \n**"], "nationality__legislature__politicalPartyInLegislature": ["\u0160imonyt\u0117_Cabinet", "Social_Democratic_Party_of_Lithuania", "Lithuanian_Farmers_and_Greens_Union", "Lithuanian_Centre_Party", "Lithuanian_Regions_Party", "Electoral_Action_of_Poles_in_Lithuania_\u2013_Christian_Families_Alliance", "Freedom_Party_(Lithuania)", "Democrats_Union_%22For_Lithuania%22", "Opposition_(parliamentary)", "Freedom_and_Justice", "Homeland_Union", "Liberal_Movement_(Lithuania)", "Independent_politician", "Darbo_Partija"], "nationality__legislature__leader3Type": ["Deputy Speakers"], "nationality__legislature__leader5Type": ["&ensp;"], "nationality__legislature__leader2Type": ["First Deputy Speaker"], "nationality__legislature__politicalPartyOfLeader": ["Liberal_Movement_(Lithuania)"], "nationality__legislature__leader6Type": ["&ensp;"], "nationality__legislature__leader1Type": ["Speaker"], "nationality__legislature__numberOfMembers": [141], "nationality__legislature__coaPic": ["Seimas logo.svg"], "nationality__legislature__legislature": [13], "nationality__altFlag": ["Flag of Lithuania"], "nationality__cctld": [".lta"], "nationality__establishedEvent": ["Act_of_the_Re-Establishment_of_the_State_of_Lithuania", "Act_of_Independence_of_Lithuania", "Union_of_Krewo", "Grand_Duchy_of_Lithuania", "Partitions_of_Poland", "Name_of_Lithuania", "Admitted to NATO", "Commonwealth created", "Coronation of Mindaugas", "Joined the EU"], "nationality__establishedEvent__subject": ["Category:Dissolution_of_the_Soviet_Union", "Category:Declarations_of_independence", "Category:1990_in_Lithuania", "Category:Singing_Revolution", "Category:History_of_Lithuania_(1990\u2013present)", "Category:1990_documents", "Category:1990_in_the_Soviet_Union", "Category:March_1990_events_in_Europe", "Category:1918_in_international_relations", "Category:February_1918_events", "Category:1918_in_Lithuania", "Category:Dissolution_of_the_Russian_Empire", "Category:1918_documents", "Category:1918_in_law", "Category:Polish\u2013Lithuanian_union", "Category:Treaties_of_the_Grand_Duchy_of_Lithuania", "Category:1385_in_Europe", "Category:1380s_treaties", "Category:Personal_unions", "Category:14th_century_in_Lithuania", "Category:14th_century_in_Poland", "Category:Former_Slavic_countries", "Category:Medieval_Lithuania", "Category:1795_disestablishments_in_Europe", "Category:Former_empires_in_Europe", "Category:Early_Modern_history_of_Russia", "Category:Subdivisions_of_the_Polish\u2013Lithuanian_Commonwealth", "Category:Medieval_Poland", "Category:1230s_establishments_in_Europe", "Category:Medieval_Belarus", "Category:Medieval_Russia", "Category:Former_monarchies_of_Europe", "Category:States_and_territories_established_in_the_13th_century", "Category:States_and_territories_disestablished_in_the_18th_century", "Category:Medieval_Ukraine", "Category:Former_countries", "Category:1795_disestablishments_in_the_Polish\u2013Lithuanian_Commonwealth", "Category:Grand_Duchy_of_Lithuania", "Category:Early_Modern_history_of_Belarus", "Category:Early_Modern_history_of_Ukraine", "Category:Early_Modern_history_of_Lithuania", "Category:Early_Modern_history_of_Poland", "Category:Former_grand_duchies", "Category:1770s_in_the_Polish\u2013Lithuanian_Commonwealth", "Category:Partitions_of_Poland", "Category:Dissolutions_of_countries", "Category:Military_occupations_of_Poland", "Category:1790s_in_the_Polish\u2013Lithuanian_Commonwealth", "Category:History_of_the_Lithuanian_language", "Category:Cultural_history_of_Lithuania", "Category:Country_name_etymology"], "nationality__establishedEvent__hypernym": ["Declaration", "Set", "State", "Series"], "nationality__establishedEvent__imageCaption": ["Hand-written original of the document"], "nationality__establishedEvent__writer": ["Mykolas_Bir\u017ei\u0161ka", "Jonas_Vilei\u0161is", "Petras_Klimas", "Steponas_Kairys"], "nationality__establishedEvent__purpose": ["To announce separation from the Russian Empire"], "nationality__establishedEvent__documentName": ["of Lithuania", "Act of Independence"], "nationality__establishedEvent__locationOfDocument": ["Rough draft: House of the Signatories"], "nationality__establishedEvent__dateRatified": [1918], "nationality__establishedEvent__signers": [20], "nationality__establishedEvent__seeAlso": ["Islam", "Demographic_history_of_Poland", "Lithuanian_mythology", "The_Grand_Duchy_of_Lithuania", "History_of_the_Jews", "Lithuania", "List_of_cities", "Name_of_Lithuania"], "nationality__establishedEvent__lifeSpan": [1236], "nationality__establishedEvent__text": ["And clerk must use Ruthenian letters and Ruthenian words in all pages, letters and requests, and not any other language or words..."], "nationality__establishedEvent__foundingYear": [1180], "nationality__establishedEvent__status": ["State union"], "nationality__establishedEvent__religion": ["Islam", "Lithuanian_mythology", "Catholic_Church", "Judaism", "Eastern_Orthodox_Church", ""], "nationality__establishedEvent__flagCaption": ["Supposed appearance of the royal  banner with design derived from a 16th century coat of arms"], "nationality__establishedEvent__iso3166code": ["omit"], "nationality__establishedEvent__s": ["West Galicia", "Kingdom of Prussia", "Russian Empire"], "nationality__establishedEvent__p": ["Kingdom of Lithuania"], "nationality__establishedEvent__footnotes": [null], "nationality__establishedEvent__imageFlag": ["Royal banner of the Grand Duchy of Lithuania.svg"], "nationality__establishedEvent__leader": ["Mindaugas", "Stanis\u0142aw August Poniatowski"], "nationality__establishedEvent__dissolutionDate": [1795], "nationality__establishedEvent__dissolutionYear": [1795], "nationality__establishedEvent__governmentType": ["Elective_monarchy", "Hereditary_monarchy", ""], "nationality__establishedEvent__statYear": [1260, 1430, 1572, 1791, 1793], "nationality__establishedEvent__typeHouse": ["Privy Council"], "nationality__establishedEvent__imageMap": ["Grand Duchy of Lithuania 1430.png"], "nationality__establishedEvent__quote": ["Moreover, if a Lithuanian or a Rus [ Ruthenian ] wants to sue a German for an old thing, he must apply to the person to whom the person is subordinate; the same must be done by a German in Lithuania or Rus'.", "Next, a German merchant can travel safely concerning his life and property through Rus' [ Ruthenia ] and Lithuania as far as the King of Lithuania's authority seeks.", "\"We do not know on whose merits or guilt such a decision was made, or with what we have offended Your Lordship so much that Your Lordship has deservedly been directed against us, creating hardship for us everywhere. First of all, you made and announced a decision about the land of Samogitia, which is our inheritance and our homeland from the legal succession of the ancestors and elders. We still own it, it is and has always been the same Lithuanian land, because there is one language and the same inhabitants. But since the land of Samogitia is located lower than the land of Lithuania, it is called Samogitia, because in Lithuanian it is called lower land [ \u017demaitija ]. And the Samogitians call Lithuania Auk\u0161taitija, that is, from the Samogitian point of view, a higher land. Also, the people of Samogitia have long called themselves Lithuanians and never Samogitians, and because of such identity  we do not write about Samogitia in our letter, because everything is one: one country and the same inhabitants.\"", "Next, if something is stolen from a German merchant in Lithuania or Rus', it must be put on trial where it happens; if it happens that a German steals from a Rus [ Ruthenian ] or a Lithuanian, the same way it must be put on trial where it happens.", "That peace was made in the one thousand three hundred and thirty-eighth year of the birth of God, on All Saints' Day, with the consent of the Master, the Marshal of the Land and many other nobles, as well as the City Council of Riga; they kissed the cross on the matter; With the consent of the King of Lithuania [ Gediminas ], his sons and all his nobles; they also performed their sacred rites in this matter [ Pagan rites ]; and with the consent of the Bishop of Polotsk [ Gregory ], the Duke of Polotsk [ Narimantas ] and the city, the Duke of Vitebsk [ Algirdas ] and the city of Vitebsk; they all, in approval of the said peace treaty, kissed the cross.\"", "\"This is the peace made by the Livonian Master and the King of Lithuania and expressed in the following words:"], "nationality__establishedEvent__source": ["\u2014 From the 1338 Peace and Trade Agreement, concluded in Vilnius, between the Grand Duke of Lithuania Gediminas and his sons and the Master of the Livonian Order Everhard von Monheim, establishing a peace zone, which clearly distinguishes the Lithuanians and the Rus' people [ Ruthenians ], and Lithuania from Rus' [ Ruthenia ].", "The Statute of GDL 1588. Part 4, article 1", null], "nationality__establishedEvent__align": ["center"], "nationality__establishedEvent__width": [60, 74], "nationality__establishedEvent__symbol": ["Coat of arms of Lithuania"], "nationality__establishedEvent__event": ["Union_of_Lublin", "Union_of_Krewo", "Kingdom_of_Lithuania"], "nationality__establishedEvent__dateEvent": [1251, 1569, 1385], "nationality__establishedEvent__commonName": ["Lithuania"], "nationality__establishedEvent__yearEnd": [1795], "nationality__establishedEvent__eventStart": ["Consolidation began"], "nationality__establishedEvent__yearStart": [null], "nationality__establishedEvent__conventionalLongName": ["Grand Duchy of Lithuania"], "nationality__establishedEvent__imageMapCaption": ["The Grand Duchy of Lithuania at the height of its power in the 15th century"], "nationality__establishedEvent__house": ["Lithuanian_Council_of_Lords"], "nationality__establishedEvent__capital": ["", "Trakai", "Kernav\u0117", "Voruta", "Vilnius", "Senieji_Trakai"], "nationality__establishedEvent__commonLanguages": ["Lithuanian, Ruthenian, Polish, Latin, German, Yiddish, Tatar, Karaim"], "nationality__establishedEvent__titleLeader": ["List_of_rulers_of_Lithuania"], "nationality__establishedEvent__yearLeader": [1236, 1764], "nationality__establishedEvent__eventEnd": ["Third_Partition_of_Poland"], "nationality__establishedEvent__statArea": [132000, 200000, 250000, 320000, 930000], "nationality__establishedEvent__statPop": [400000, 1700000, 1800000, 2500000], "nationality__establishedEvent__flagType": ["Flag_of_Lithuania"], "nationality__establishedEvent__dateEnd": [null], "nationality__establishedEvent__sign": ["\u0410 \u043f\u0438\u0441\u0430\u0440\u044a \u0437\u0435\u043c\u044a\u0441\u043a\u0438\u0439 \u043c\u0430\u0435\u0442\u044c \u043f\u043e-\u0440\u0443\u0441\u043a\u0443 \u043b\u0438\u0442\u0435\u0440\u0430\u043c\u0438 \u0438 \u0441\u043b\u043e\u0432\u044b \u0440\u0443\u0441\u043a\u0438\u043c\u0438 \u0432\u0441\u0438 \u043b\u0438\u0441\u0442\u044b, \u0432\u044b\u043f\u0438\u0441\u044b \u0438 \u043f\u043e\u0437\u0432\u044b \u043f\u0438\u0441\u0430\u0442\u0438, \u0430 \u043d\u0435 \u0438\u043d\u0448\u0438\u043c\u044a \u0435\u0437\u044b\u043a\u043e\u043c\u044a \u0438 \u0441\u043b\u043e\u0432\u044b..."], "nationality__establishedEvent__symbolType": ["Coat of arms"], "nationality__establishedEvent__legislature": ["Seimas_of_the_Grand_Duchy_of_Lithuania"], "nationality__establishedEvent__statusText": ["", "Part of the Kingdom of Lithuania", "Part of the Polish\u2013Lithuanian Commonwealth"], "nationality__establishedEvent__imageCoat": ["Coat of arms of the Grand Duchy of Lithuania.svg"], "nationality__establishedEvent__flagBorder": ["no"], "nationality__establishedEvent__caption": ["The Polish\u2013Lithuanian Commonwealth in 1772"], "nationality__establishedEvent__subheaderstyle": ["background:#cbd7ff;"], "nationality__establishedEvent__above": ["Partitions of Poland"], "nationality__gdpNominal": [null], "nationality__gdpNominalPerCapita": [null], "nationality__gdpNominalYear": [2022], "nationality__gdpPpp": [null], "nationality__gdpPppPerCapita": [null], "nationality__gdpPppYear": [2022], "nationality__hdi": [0.875], "nationality__hdiYear": [2021], "nationality__officialWebsite": ["lithuania.lt"], "nationality__populationEstimate": [2835988], "nationality__populationEstimateYear": [2022], "nationality__topLevelDomain": [".lt"], "nationality__topLevelDomain__homepage": [""], "nationality__topLevelDomain__identifier": [".lt"], "nationality__topLevelDomain__subject": ["Category:Country_code_top-level_domains", "Category:Council_of_European_National_Top_Level_Domain_Registries_members", "Category:Internet_in_Lithuania"], "nationality__topLevelDomain__website": [""], "nationality__topLevelDomain__hypernym": ["Domain"], "nationality__topLevelDomain__status": ["Active"], "nationality__topLevelDomain__document": ["procedural-regulation.pdf"], "nationality__topLevelDomain__reference": ["Regulations"], "nationality__topLevelDomain__introduced": [1992], "nationality__topLevelDomain__wikiPageInterLanguageLink": ["Toppdom\u00e4n"], "nationality__topLevelDomain__purpose": ["Entities connected with"], "nationality__topLevelDomain__sponsor": ["Kaunas_University_of_Technology"], "nationality__topLevelDomain__registry": ["Kaunas University of Technology", "Kaunas_University_of_Technology"], "nationality__topLevelDomain__restriction": ["Registrations are made directly at the second level", "None"], "nationality__topLevelDomain__restrictions": ["None"], "nationality__topLevelDomain__intendeduse": ["Entities connected with"], "nationality__topLevelDomain__actualuse": ["Popular in Lithuania"], "nationality__topLevelDomain__disputepolicy": ["An independent commission of lawyers resolves disputes"], "nationality__topLevelDomain__registereddomains": [222382], "nationality__topLevelDomain__dateregistereddomains": [2021], "nationality__topLevelDomain__dnssec": ["yes"], "nationality__topLevelDomain__background": ["#CCF"], "nationality__topLevelDomain__structure": ["Registrations are made directly at the second level"], "nationality__topLevelDomain__idn": ["yes"], "nationality__humanDevelopmentIndex": [0.875], "nationality__imageCoat": ["Coat of arms of Lithuania.svg"], "knownFor": ["Lithuanian artistic bookbinding"]}